2. Non avértas fáciem tuam \uline{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \uline{au}rem t\uline{u}am.
3. In quacúmque die invocáver\uline{o} te:~* velócit\uline{e}r ex\uline{áu}di me.
4. Quia defecérunt sicut fumus dies m\uline{e}i:~* et ossa mea sicut crémium \uline{a}ru\uline{é}runt.
5. Percússus sum ut fœnum, et áruit cor m\uline{e}um:~* quia oblítus sum comédere p\uline{a}nem m\uline{e}um.
6. A voce gémitus m\uline{e}i:~* adhǽsit os meum c\uline{a}rni m\uline{e}æ.
7. Símilis factus sum pellicáno solit\uline{ú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in d\uline{o}mic\uline{í}lio.
8. Vigil\uline{á}vi,~* et factus sum sicut passer solitári\uline{u}s in t\uline{e}cto.
9. Tota die exprobrábant mihi inimíci m\uline{e}i:~* et qui laudábant me, advérsum m\uline{e} jur\uline{á}bant.
10. Quia cínerem tamquam panem manduc\uline{á}bam,~* et potum meum cum fl\uline{e}tu misc\uline{é}bam.
11. A fácie iræ et indignatiónis t\uline{u}æ:~* quia élevans \uline{a}llis\uline{í}sti me.
12. Dies mei sicut umbra declinav\uline{é}runt:~* et ego sicut f\uline{œ}num \uline{á}rui.
13. Tu autem, Dómine, in ætérnum p\uline{é}rmanes:~* et memoriále tuum in generatiónem et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem.
14. Tu exsúrgens miseréberis S\uline{i}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia v\uline{e}nit t\uline{e}mpus.
15. Quóniam placuérunt servis tuis lápides \uline{e}jus:~* et terræ ejus mis\uline{e}reb\uline{ú}ntur.
16. Et timébunt gentes nomen tuum, D\uline{ó}mine:~* et omnes reges terræ gl\uline{ó}riam t\uline{u}am.
17. Quia ædificávit Dóminus S\uline{i}on:~* et vidébitur in gl\uline{ó}ria s\uline{u}a.
18. Respéxit in oratiónem hum\uline{í}lium:~* et non sprevit pr\uline{e}cem e\uline{ó}rum.
19. Scribántur hæc in generatióne \uline{á}ltera:~* et pópulus qui creábitur, laud\uline{á}bit D\uline{ó}minum.
20. Quia prospéxit de excélso sancto s\uline{u}o:~* Dóminus de cælo in t\uline{e}rram asp\uline{é}xit:
21. Ut audíret gémitus compedit\uline{ó}rum:~* ut sólveret fílios int\uline{e}rempt\uline{ó}rum.
22. Ut annúntient in Sion nomen D\uline{ó}mini:~* et laudem ejus \uline{i}n Jer\uline{ú}salem.
23. In conveniéndo pópulos in \uline{u}num:~* et reges ut s\uline{é}rviant D\uline{ó}mino.
24. Respóndit ei in via virtútis s\uline{u}æ:~* Paucitátem diérum meórum n\uline{ú}ntia m\uline{i}hi.
25. Ne révoces me in dimídio diérum me\uline{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem \uline{a}nni t\uline{u}i.
26. Inítio tu, Dómine, terram fund\uline{á}sti:~* et ópera mánuum tu\uline{á}rum sunt c\uline{æ}li.
27. Ipsi períbunt, tu autem p\uline{é}rmanes:~* et omnes sicut vestiméntum v\uline{e}ter\uline{á}scent.
28. Et sicut opertórium mutábis eos, et mutab\uline{ú}ntur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui n\uline{o}n def\uline{í}cient.
29. Fílii servórum tuórum habit\uline{á}bunt:~* et semen eórum in sǽculum d\uline{i}rig\uline{é}tur.
30. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
31. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
