2. Non avértas fáci\uuline{e}m tuam \uline{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me aur\uuline{e}m t\uline{u}am.
3. In quacúmque die inv\uuline{o}cáver\uline{o} te:~* velóciter \uuline{e}x\uline{áu}di me.
4. Quia defecérunt sicut fum\uuline{u}s dies m\uline{e}i:~* et ossa mea sicut crémium ar\uuline{u}\uline{é}runt.
5. Percússus sum ut fœnum, et ár\uuline{u}it cor m\uline{e}um:~* quia oblítus sum comédere pan\uuline{e}m m\uline{e}um.
6. A voce g\uuline{é}mitus m\uline{e}i:~* adhǽsit os meum carn\uuline{i} m\uline{e}æ.
7. Símilis factus sum pellicán\uuline{o} solit\uline{ú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in dom\uuline{i}c\uline{í}lio.
8. Vigil\uline{á}vi,~* et factus sum sicut passer solitárius \uuline{i}n t\uline{e}cto.
9. Tota die exprobrábant mihi in\uuline{i}míci m\uline{e}i:~* et qui laudábant me, advérsum me j\uuline{u}r\uline{á}bant.
10. Quia cínerem tamquam pan\uuline{e}m manduc\uline{á}bam,~* et potum meum cum fletu m\uuline{i}sc\uline{é}bam.
11. A fácie iræ et indignat\uuline{i}ónis t\uline{u}æ:~* quia élevans all\uuline{i}s\uline{í}sti me.
12. Dies mei sicut umbra d\uuline{e}clinav\uline{é}runt:~* et ego sicut fœn\uuline{u}m \uline{á}rui.
13. Tu autem, Dómine, in \uuline{æ}térnum p\uline{é}rmanes:~* et memoriále tuum in generatiónem et generat\uuline{i}\uline{ó}nem.
14. Tu exsúrgens miser\uuline{é}beris S\uline{i}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia ven\uuline{i}t t\uline{e}mpus.
15. Quóniam placuérunt servis tuis l\uuline{á}pides \uline{e}jus:~* et terræ ejus miser\uuline{e}b\uline{ú}ntur.
16. Et timébunt gentes nom\uuline{e}n tuum, D\uline{ó}mine:~* et omnes reges terræ glóri\uuline{a}m t\uline{u}am.
17. Quia ædificávit D\uuline{ó}minus S\uline{i}on:~* et vidébitur in glóri\uuline{a} s\uline{u}a.
18. Respéxit in orati\uuline{ó}nem hum\uline{í}lium:~* et non sprevit precem \uuline{e}\uline{ó}rum.
19. Scribántur hæc in generat\uuline{i}óne \uline{á}ltera:~* et pópulus qui creábitur, laudáb\uuline{i}t D\uline{ó}minum.
20. Quia prospéxit de excéls\uuline{o} sancto s\uline{u}o:~* Dóminus de cælo in terram \uuline{a}sp\uline{é}xit:
21. Ut audíret gémitus c\uuline{o}mpedit\uline{ó}rum:~* ut sólveret fílios inter\uuline{e}mpt\uline{ó}rum.
22. Ut annúntient in Si\uuline{o}n nomen D\uline{ó}mini:~* et laudem ejus in J\uuline{e}r\uline{ú}salem.
23. In conveniéndo póp\uuline{u}los in \uline{u}num:~* et reges ut sérvi\uuline{a}nt D\uline{ó}mino.
24. Respóndit ei in via v\uuline{i}rtútis s\uline{u}æ:~* Paucitátem diérum meórum núnti\uuline{a} m\uline{i}hi.
25. Ne révoces me in dimídio di\uuline{é}rum me\uline{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem ann\uuline{i} t\uline{u}i.
26. Inítio tu, Dómine, t\uuline{e}rram fund\uline{á}sti:~* et ópera mánuum tuárum s\uuline{u}nt c\uline{æ}li.
27. Ipsi períbunt, t\uuline{u} autem p\uline{é}rmanes:~* et omnes sicut vestiméntum vet\uuline{e}r\uline{á}scent.
28. Et sicut opertórium mutábis eos, \uuline{e}t mutab\uline{ú}ntur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui non d\uuline{e}f\uline{í}cient.
29. Fílii servórum tuór\uuline{u}m habit\uline{á}bunt:~* et semen eórum in sǽculum dir\uuline{i}g\uline{é}tur.
30. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
31. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
