2. Non avértas fáciem tu\uuline{a}m \uline{a} me:~* in quacúmque die tríbulor, inclína ad me \uuline{au}rem t\uline{u}am.
3. In quacúmque die invocáv\uuline{e}r\uline{o} te:~* velócit\uuline{e}r ex\uline{áu}di me.
4. Quia defecérunt sicut fumus di\uuline{e}s m\uline{e}i:~* et ossa mea sicut crémium \uuline{a}ru\uline{é}runt.
5. Percússus sum ut fœnum, et áruit c\uuline{o}r m\uline{e}um:~* quia oblítus sum comédere p\uuline{a}nem m\uline{e}um.
6. A voce gémit\uuline{u}s m\uline{e}i:~* adhǽsit os meum c\uuline{a}rni m\uline{e}æ.
7. Símilis factus sum pellicáno sol\uuline{i}t\uline{ú}dinis:~* factus sum sicut nyctícorax in d\uuline{o}mic\uline{í}lio.
8. Vig\uuline{i}l\uline{á}vi,~* et factus sum sicut passer solitári\uuline{u}s in t\uline{e}cto.
9. Tota die exprobrábant mihi inimíc\uuline{i} m\uline{e}i:~* et qui laudábant me, advérsum m\uuline{e} jur\uline{á}bant.
10. Quia cínerem tamquam panem mand\uuline{u}c\uline{á}bam,~* et potum meum cum flet\uuline{u} misc\uline{é}bam.
11. A fácie iræ et indignatión\uuline{i}s t\uline{u}æ:~* quia élevans \uuline{a}llis\uline{í}sti me.
12. Dies mei sicut umbra declin\uuline{a}v\uline{é}runt:~* et ego sicut f\uuline{œ}num \uline{á}rui.
13. Tu autem, Dómine, in ætérn\uuline{u}m p\uline{é}rmanes:~* et memoriále tuum in generatiónem et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.
14. Tu exsúrgens miseréber\uuline{i}s S\uline{i}on:~* quia tempus miseréndi ejus, quia v\uuline{e}nit t\uline{e}mpus.
15. Quóniam placuérunt servis tuis lápid\uuline{e}s \uline{e}jus:~* et terræ ejus mis\uuline{e}reb\uline{ú}ntur.
16. Et timébunt gentes nomen tu\uuline{u}m, D\uline{ó}mine:~* et omnes reges terræ glór\uuline{i}am t\uline{u}am.
17. Quia ædificávit Dómin\uuline{u}s S\uline{i}on:~* et vidébitur in glór\uuline{i}a s\uline{u}a.
18. Respéxit in oratiónem h\uuline{u}m\uline{í}lium:~* et non sprevit prec\uuline{e}m e\uline{ó}rum.
19. Scribántur hæc in generatión\uuline{e} \uline{á}ltera:~* et pópulus qui creábitur, laud\uuline{á}bit D\uline{ó}minum.
20. Quia prospéxit de excélso sanct\uuline{o} s\uline{u}o:~* Dóminus de cælo in terr\uuline{a}m asp\uline{é}xit:
21. Ut audíret gémitus comped\uuline{i}t\uline{ó}rum:~* ut sólveret fílios int\uuline{e}rempt\uline{ó}rum.
22. Ut annúntient in Sion nom\uuline{e}n D\uline{ó}mini:~* et laudem ejus \uuline{i}n Jer\uline{ú}salem.
23. In conveniéndo pópulos \uuline{i}n \uline{u}num:~* et reges ut sérv\uuline{i}ant D\uline{ó}mino.
24. Respóndit ei in via virtút\uuline{i}s s\uline{u}æ:~* Paucitátem diérum meórum núnt\uuline{i}a m\uline{i}hi.
25. Ne révoces me in dimídio diérum m\uuline{e}\uline{ó}rum:~* in generatiónem et generatiónem \uuline{a}nni t\uline{u}i.
26. Inítio tu, Dómine, terram f\uuline{u}nd\uline{á}sti:~* et ópera mánuum tuár\uuline{u}m sunt c\uline{æ}li.
27. Ipsi períbunt, tu aut\uuline{e}m p\uline{é}rmanes:~* et omnes sicut vestiméntum v\uuline{e}ter\uline{á}scent.
28. Et sicut opertórium mutábis eos, et mut\uuline{a}b\uline{ú}ntur:~* tu autem idem ipse es, et anni tui n\uuline{o}n def\uline{í}cient.
29. Fílii servórum tuórum hab\uuline{i}t\uline{á}bunt:~* et semen eórum in sǽculum d\uuline{i}rig\uline{é}tur.
30. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
31. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
