2. Bénedic, ánima m\uuline{e}a, D\uline{ó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributiónes \uline{e}jus.
3. Qui propitiátur ómnibus iniquitát\uuline{i}bus t\uline{u}is:~* qui sanat omnes infirmitátes t\uline{u}as.
4. Qui rédimit de intéritu v\uuline{i}tam t\uline{u}am:~* qui corónat te in misericórdia et miserati\uline{ó}nibus.
5. Qui replet in bonis desidér\uuline{i}um t\uline{u}um:~* renovábitur ut áquilæ juvéntus t\uline{u}a.
6. Fáciens misericórd\uuline{i}as D\uline{ó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam pati\uline{é}ntibus.
7. Notas fecit vias s\uuline{u}as M\uline{ó}ysi,~* fíliis Israël voluntátes s\uline{u}as.
8. Miserátor, et misér\uuline{i}cors D\uline{ó}minus:~* longánimis et multum mis\uline{é}ricors.
9. Non in perpétuum \uuline{i}rasc\uline{é}tur:~* neque in ætérnum commin\uline{á}bitur.
10. Non secúndum peccáta nostra f\uuline{e}cit n\uline{o}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbuit n\uline{o}bis.
11. Quóniam secúndum altitúdinem cæl\uuline{i} a t\uline{e}rra:~* corroborávit misericórdiam suam super tim\uline{é}ntes se.
12. Quantum distat ortus ab \uuline{o}ccid\uline{é}nte:~* longe fecit a nobis iniquitátes n\uline{o}stras.
13. Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus tim\uuline{é}ntib\uline{u}s se:~* quóniam ipse cognóvit figméntum n\uline{o}strum.
14. Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœnum d\uuline{i}es \uline{e}jus,~* tamquam flos agri sic efflor\uline{é}bit.
15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et n\uuline{o}n subs\uline{í}stet:~* et non cognóscet ámplius locum s\uline{u}um.
16. Misericórdia autem Dómini \uuline{a}b æt\uline{é}rno,~* et usque in ætérnum super timéntes \uline{e}um.
17. Et justítia illíus in fílios f\uuline{i}li\uline{ó}rum,~* his qui servant testaméntum \uline{e}jus.
18. Et mémores sunt mandatór\uuline{u}m ips\uline{í}us,~* ad faciéndum \uline{e}a.
19. Dóminus in cælo parávit s\uuline{e}dem s\uline{u}am:~* et regnum ipsíus ómnibus domin\uline{á}bitur.
20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes verb\uuline{u}m ill\uline{í}us,~* ad audiéndam vocem sermónum \uline{e}jus.
21. Benedícite Dómino, omnes virt\uuline{ú}tes \uline{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis voluntátem \uline{e}jus.
22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominati\uuline{ó}nis \uline{e}jus,~* bénedic, ánima mea, D\uline{ó}mino.
23. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
24. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
