2. Bénedic, ánima mea, D\uline{ó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributión\uuline{e}s \uline{e}jus.
3. Qui propitiátur ómnibus iniquitátibus t\uline{u}is:~* qui sanat omnes infirmitát\uuline{e}s t\uline{u}as.
4. Qui rédimit de intéritu vitam t\uline{u}am:~* qui corónat te in misericórdia et miserati\uuline{ó}n\uline{i}bus.
5. Qui replet in bonis desidérium t\uline{u}um:~* renovábitur ut áquilæ juvént\uuline{u}s t\uline{u}a.
6. Fáciens misericórdias D\uline{ó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam pati\uuline{é}nt\uline{i}bus.
7. Notas fecit vias suas M\uline{ó}ysi,~* fíliis Israël voluntát\uuline{e}s s\uline{u}as.
8. Miserátor, et miséricors D\uline{ó}minus:~* longánimis et multum mis\uuline{é}r\uline{i}cors.
9. Non in perpétuum irasc\uline{é}tur:~* neque in ætérnum commin\uuline{á}b\uline{i}tur.
10. Non secúndum peccáta nostra fecit n\uline{o}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\uuline{i}t n\uline{o}bis.
11. Quóniam secúndum altitúdinem cæli a t\uline{e}rra:~* corroborávit misericórdiam suam super tim\uuline{é}nt\uline{e}s se.
12. Quantum distat ortus ab occid\uline{é}nte:~* longe fecit a nobis iniquitát\uuline{e}s n\uline{o}stras.
13. Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus timéntib\uline{u}s se:~* quóniam ipse cognóvit figmént\uuline{u}m n\uline{o}strum.
14. Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœnum dies \uline{e}jus,~* tamquam flos agri sic effl\uuline{o}r\uline{é}bit.
15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, et non subs\uline{í}stet:~* et non cognóscet ámplius loc\uuline{u}m s\uline{u}um.
16. Misericórdia autem Dómini ab æt\uline{é}rno,~* et usque in ætérnum super timént\uuline{e}s \uline{e}um.
17. Et justítia illíus in fílios fili\uline{ó}rum,~* his qui servant testamént\uuline{u}m \uline{e}jus.
18. Et mémores sunt mandatórum ips\uline{í}us,~* ad faciénd\uuline{u}m \uline{e}a.
19. Dóminus in cælo parávit sedem s\uline{u}am:~* et regnum ipsíus ómnibus domin\uuline{á}b\uline{i}tur.
20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes verbum ill\uline{í}us,~* ad audiéndam vocem sermón\uuline{u}m \uline{e}jus.
21. Benedícite Dómino, omnes virtútes \uline{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis voluntát\uuline{e}m \uline{e}jus.
22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominatiónis \uline{e}jus,~* bénedic, ánima mea, D\uuline{ó}m\uline{i}no.
23. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
24. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
