2. Bénedic, ánim\uuline{a} mea, D\uline{ó}mino:~* et noli oblivísci omnes retributión\uuline{e}s \uline{e}jus.
3. Qui propitiátur ómnibus iniquit\uuline{á}tibus t\uline{u}is:~* qui sanat omnes infirmitát\uuline{e}s t\uline{u}as.
4. Qui rédimit de intérit\uuline{u} vitam t\uline{u}am:~* qui corónat te in misericórdia et miserat\uuline{i}\uline{ó}nibus.
5. Qui replet in bonis desid\uuline{é}rium t\uline{u}um:~* renovábitur ut áquilæ juvént\uuline{u}s t\uline{u}a.
6. Fáciens miseric\uuline{ó}rdias D\uline{ó}minus:~* et judícium ómnibus injúriam pat\uuline{i}\uline{é}ntibus.
7. Notas fecit vi\uuline{a}s suas M\uline{ó}ysi,~* fíliis Israël voluntát\uuline{e}s s\uline{u}as.
8. Miserátor, et mis\uuline{é}ricors D\uline{ó}minus:~* longánimis et multum m\uuline{i}s\uline{é}ricors.
9. Non in perpétu\uuline{u}m irasc\uline{é}tur:~* neque in ætérnum comm\uuline{i}n\uline{á}bitur.
10. Non secúndum peccáta nostr\uuline{a} fecit n\uline{o}bis:~* neque secúndum iniquitátes nostras retríbu\uuline{i}t n\uline{o}bis.
11. Quóniam secúndum altitúdinem c\uuline{æ}li a t\uline{e}rra:~* corroborávit misericórdiam suam super t\uuline{i}m\uline{é}ntes se.
12. Quantum distat ortus \uuline{a}b occid\uline{é}nte:~* longe fecit a nobis iniquitát\uuline{e}s n\uline{o}stras.
13. Quómodo miserétur pater filiórum,~† misértus est Dóminus t\uuline{i}méntib\uline{u}s se:~* quóniam ipse cognóvit figmént\uuline{u}m n\uline{o}strum.
14. Recordátus est quóniam pulvis sumus:~† homo, sicut fœn\uuline{u}m dies \uline{e}jus,~* tamquam flos agri sic effl\uuline{o}r\uline{é}bit.
15. Quóniam spíritus pertransíbit in illo, \uuline{e}t non subs\uline{í}stet:~* et non cognóscet ámplius loc\uuline{u}m s\uline{u}um.
16. Misericórdia autem Dómin\uuline{i} ab æt\uline{é}rno,~* et usque in ætérnum super timént\uuline{e}s \uline{e}um.
17. Et justítia illíus in fíli\uuline{o}s fili\uline{ó}rum,~* his qui servant testamént\uuline{u}m \uline{e}jus.
18. Et mémores sunt mandat\uuline{ó}rum ips\uline{í}us,~* ad faciénd\uuline{u}m \uline{e}a.
19. Dóminus in cælo paráv\uuline{i}t sedem s\uline{u}am:~* et regnum ipsíus ómnibus dom\uuline{i}n\uline{á}bitur.
20. Benedícite Dómino, omnes Angeli ejus:~† poténtes virtúte, faciéntes v\uuline{e}rbum ill\uline{í}us,~* ad audiéndam vocem sermón\uuline{u}m \uline{e}jus.
21. Benedícite Dómino, omnes v\uuline{i}rtútes \uline{e}jus:~* minístri ejus, qui fácitis voluntát\uuline{e}m \uline{e}jus.
22. Benedícite Dómino, ómnia ópera ejus:~† in omni loco dominat\uuline{i}ónis \uline{e}jus,~* bénedic, ánima me\uuline{a}, D\uline{ó}mino.
23. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
24. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
