2. Quia contrívit p\uuline{o}rtas \uline{ǽ}reas:~* et vectes férr\uuline{e}os confr\uline{é}git.
3. Suscépit eos de via iniquitát\uuline{i}s e\uline{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hum\uuline{i}liát\uline{i} sunt.
4. Omnem escam abomináta est ánim\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque \uuline{a}d portas m\uline{o}rtis.
5. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uuline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum lib\uuline{e}rávit \uline{e}os.
6. Misit verbum suum, et san\uuline{á}vit \uline{e}os:~* et erípuit eos de interitión\uuline{i}bus e\uline{ó}rum.
7. Confiteántur Dómino misericórd\uuline{i}æ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is hóm\uline{i}num.
8. Et sacríficent sacrifíc\uuline{i}um l\uline{au}dis:~* et annúntient ópera ejus in exs\uuline{u}ltati\uline{ó}ne.
9. Qui descéndunt mar\uuline{e} in n\uline{á}vibus,~* faciéntes operatiónem \uuline{i}n aquis m\uline{u}ltis.
10. Ipsi vidérunt óp\uuline{e}ra D\uline{ó}mini,~* et mirabília ej\uuline{u}s in prof\uline{ú}ndo.
11. Dixit, et stetit spírit\uuline{u}s proc\uline{é}llæ:~* et exaltáti s\uuline{u}nt fluctus \uline{e}jus.
12. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque \uuline{a}d ab\uline{ý}ssos:~* ánima eórum in mal\uuline{i}s tabesc\uline{é}bat.
13. Turbáti sunt, et moti sunt s\uuline{i}cut \uline{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum d\uuline{e}vorát\uline{a} est.
14. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uuline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum \uuline{e}dúxit \uline{e}os.
15. Et státuit procéllam ej\uuline{u}s in \uline{au}ram:~* et siluér\uuline{u}nt fluctus \uline{e}jus.
16. Et lætáti sunt quia s\uuline{i}lu\uline{é}runt:~* et dedúxit eos in portum volunt\uuline{á}tis e\uline{ó}rum.
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
