2. Quia contrívit port\uuline{a}s \uline{ǽ}reas:~* et vectes férre\uuline{o}s confr\uline{é}git.
3. Suscépit eos de via iniquitátis \uuline{e}\uline{ó}rum:~* propter injustítias enim suas hum\uuline{i}li\uline{á}ti sunt.
4. Omnem escam abomináta est ánima \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et appropinquavérunt usque ad p\uuline{o}rtas m\uline{o}rtis.
5. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribul\uuline{a}r\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liber\uuline{á}vit \uline{e}os.
6. Misit verbum suum, et sanáv\uuline{i}t \uline{e}os:~* et erípuit eos de interitiónib\uuline{u}s e\uline{ó}rum.
7. Confiteántur Dómino misericórdi\uuline{æ} \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is h\uline{ó}minum.
8. Et sacríficent sacrifíci\uuline{u}m l\uline{au}dis:~* et annúntient ópera ejus in exsult\uuline{a}ti\uline{ó}ne.
9. Qui descéndunt mare \uuline{i}n n\uline{á}vibus,~* faciéntes operatiónem in \uuline{a}quis m\uline{u}ltis.
10. Ipsi vidérunt óper\uuline{a} D\uline{ó}mini,~* et mirabília ejus \uuline{i}n prof\uline{ú}ndo.
11. Dixit, et stetit spíritus pr\uuline{o}c\uline{é}llæ:~* et exaltáti sunt fl\uuline{u}ctus \uline{e}jus.
12. Ascéndunt usque ad cælos, et descéndunt usque ad \uuline{a}b\uline{ý}ssos:~* ánima eórum in malis t\uuline{a}besc\uline{é}bat.
13. Turbáti sunt, et moti sunt sic\uuline{u}t \uline{é}brius:~* et omnis sapiéntia eórum d\uuline{e}vor\uline{á}ta est.
14. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribul\uuline{a}r\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum ed\uuline{ú}xit \uline{e}os.
15. Et státuit procéllam ejus \uuline{i}n \uline{au}ram:~* et siluérunt fl\uuline{u}ctus \uline{e}jus.
16. Et lætáti sunt quia sil\uuline{u}\uline{é}runt:~* et dedúxit eos in portum voluntát\uuline{i}s e\uline{ó}rum.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
