2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu \uuline{i}nim\uline{í}ci:~* et de regiónibus congr\uuline{e}gávit \uline{e}os:
3. A solis ortu, \uuline{e}t occ\uline{á}su:~* ab aquil\uuline{ó}ne, et m\uline{a}ri.
4. Erravérunt in solitúdine in \uuline{i}na\uline{quó}so:~* viam civitátis habitáculi n\uuline{o}n inven\uline{é}runt.
5. Esuriéntes, et s\uuline{i}ti\uline{é}ntes:~* ánima eórum in \uuline{i}psis def\uline{é}cit.
6. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uuline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum er\uuline{í}puit \uline{e}os.
7. Et dedúxit eos in v\uuline{i}am r\uline{e}ctam:~* ut irent in civitátem hab\uuline{i}tati\uline{ó}nis.
8. Confiteántur Dómino misericórd\uuline{i}æ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíl\uuline{i}is hóm\uline{i}num.
9. Quia satiávit ánim\uuline{a}m in\uline{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sat\uuline{i}ávit b\uline{o}nis.
10. Sedéntes in ténebris, et \uuline{u}mbra m\uline{o}rtis:~* vinctos in mendicit\uuline{á}te et f\uline{e}rro.
11. Quia exacerbavérunt eló\uuline{qui}a D\uline{e}i:~* et consílium Altíssimi \uuline{i}rritav\uline{é}runt.
12. Et humiliátum est in labóribus c\uuline{o}r e\uline{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit \uuline{qui} adjuv\uline{á}ret.
13. Et clamavérunt ad Dóminum cum trib\uuline{u}lar\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum lib\uuline{e}rávit \uline{e}os.
14. Et edúxit eos de ténebris, et \uuline{u}mbra m\uline{o}rtis:~* et víncula e\uuline{ó}rum disr\uline{ú}pit.
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
