2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de man\uuline{u} inim\uline{í}ci:~* et de regiónibus congregáv\uuline{i}t \uline{e}os:
3. A solis ort\uuline{u}, et occ\uline{á}su:~* ab aquilóne, \uuline{e}t m\uline{a}ri.
4. Erravérunt in solitúdine \uuline{i}n ina\uline{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non inv\uuline{e}n\uline{é}runt.
5. Esuriéntes, \uuline{e}t siti\uline{é}ntes:~* ánima eórum in ipsis d\uuline{e}f\uline{é}cit.
6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tr\uuline{i}bular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum erípu\uuline{i}t \uline{e}os.
7. Et dedúxit eos \uuline{i}n viam r\uline{e}ctam:~* ut irent in civitátem habitat\uuline{i}\uline{ó}nis.
8. Confiteántur Dómino miseric\uuline{ó}rdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus fíli\uuline{i}s h\uline{ó}minum.
9. Quia satiávit án\uuline{i}mam in\uline{á}nem:~* et ánimam esuriéntem satiáv\uuline{i}t b\uline{o}nis.
10. Sedéntes in ténebris, \uuline{e}t umbra m\uline{o}rtis:~* vinctos in mendicitáte \uuline{e}t f\uline{e}rro.
11. Quia exacerbavérunt el\uuline{ó}quia D\uline{e}i:~* et consílium Altíssimi irrit\uuline{a}v\uline{é}runt.
12. Et humiliátum est in labórib\uuline{u}s cor e\uline{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui adj\uuline{u}v\uline{á}ret.
13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tr\uuline{i}bular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liberáv\uuline{i}t \uline{e}os.
14. Et edúxit eos de ténebris, \uuline{e}t umbra m\uline{o}rtis:~* et víncula eórum d\uuline{i}sr\uline{ú}pit.
15. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
