2. Dicant qui redémpti sunt a Dómino, quos redémit de manu inim\uline{í}ci:~* et de regiónibus congreg\uline{á}vit \uline{e}os:
3. A solis ortu, et occ\uline{á}su:~* ab aquil\uline{ó}ne, et m\uline{a}ri.
4. Erravérunt in solitúdine in ina\uline{quó}so:~* viam civitátis habitáculi non \uline{i}nven\uline{é}runt.
5. Esuriéntes, et siti\uline{é}ntes:~* ánima eórum in \uline{i}psis def\uline{é}cit.
6. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum er\uline{í}puit \uline{e}os.
7. Et dedúxit eos in viam r\uline{e}ctam:~* ut irent in civitátem habit\uline{a}ti\uline{ó}nis.
8. Confiteántur Dómino misericórdiæ \uline{e}jus:~* et mirabília ejus f\uline{í}liis h\uline{ó}minum.
9. Quia satiávit ánimam in\uline{á}nem:~* et ánimam esuriéntem sati\uline{á}vit b\uline{o}nis.
10. Sedéntes in ténebris, et umbra m\uline{o}rtis:~* vinctos in mendicit\uline{á}te et f\uline{e}rro.
11. Quia exacerbavérunt elóquia D\uline{e}i:~* et consílium Altíssimi irr\uline{i}tav\uline{é}runt.
12. Et humiliátum est in labóribus cor e\uline{ó}rum:~* infirmáti sunt, nec fuit qui \uline{a}djuv\uline{á}ret.
13. Et clamavérunt ad Dóminum cum tribular\uline{é}ntur:~* et de necessitátibus eórum liber\uline{á}vit \uline{e}os.
14. Et edúxit eos de ténebris, et umbra m\uline{o}rtis:~* et víncula e\uline{ó}rum disr\uline{ú}pit.
15. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
