2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltér\uuline{i}um et c\uline{í}thara:~* exsúrgam d\uuline{i}l\uline{ú}culo.
3. Confitébor tibi in p\uuline{ó}pulis, D\uline{ó}mine:~* et psallam tibi in nat\uuline{i}\uline{ó}nibus.
4. Quia magna est super cælos miseric\uuline{ó}rdia t\uline{u}a:~* et usque ad nubes vérit\uuline{a}s t\uline{u}a:
5. Exaltáre super cælos, Deus,~† et super omnem terram gl\uuline{ó}ria t\uline{u}a:~* ut liberéntur diléct\uuline{i} t\uline{u}i.
6. Salvum fac déxtera tu\uuline{a}, et ex\uline{áu}di me:~* Deus locútus est in sanct\uuline{o} s\uline{u}o:
7. Exsultábo, et d\uuline{í}vidam S\uline{í}chimam:~* et convállem tabernaculórum d\uuline{i}m\uline{é}tiar.
8. Meus est Gálaad, et me\uuline{u}s est Man\uline{á}sses:~* et Ephraim suscéptio cápit\uuline{i}s m\uline{e}i.
9. J\uuline{u}da rex m\uline{e}us:~* Moab lebes spe\uuline{i} m\uline{e}æ.
10. In Idumǽam exténdam calce\uuline{a}méntum m\uline{e}um:~* mihi alienígenæ amíc\uuline{i} f\uline{a}cti sunt.
11. Quis dedúcet me in civit\uuline{á}tem mun\uline{í}tam?~* quis dedúcet me usque in Id\uuline{u}m\uline{ǽ}am?
12. Nonne tu, Deus, \uuline{qui} repul\uline{í}sti nos,~* et non exíbis, Deus, in virtútib\uuline{u}s n\uline{o}stris?
13. Da nobis auxílium de trib\uuline{u}lati\uline{ó}ne:~* quia vana sal\uuline{u}s h\uline{ó}minis.
14. In Deo faci\uuline{é}mus virt\uline{ú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet inimíc\uuline{o}s n\uline{o}stros.
15. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
