2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltérium et c\uline{í}th\uline{a}ra:~* exs\uline{ú}rgam dil\uline{ú}culo.
3. Confitébor tibi in pópulis, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* et psallam tibi in n\uline{a}ti\uline{ó}nibus.
4. Quia magna est super cælos miseric\uline{ó}rdia t\uline{u}a:~* et usque ad nubes v\uline{é}ritas t\uline{u}a:
5. Exaltáre super cælos, Deus,~† et super omnem terram gl\uline{ó}ria t\uline{u}a:~* ut liberéntur dil\uline{é}cti t\uline{u}i.
6. Salvum fac déxtera tua, et ex\uline{áu}d\uline{i} me:~* Deus locútus est in s\uline{a}ncto s\uline{u}o:
7. Exsultábo, et dívidam S\uline{í}ch\uline{i}mam:~* et convállem tabernacul\uline{ó}rum dim\uline{é}tiar.
8. Meus est Gálaad, et meus \uline{e}st Man\uline{á}sses:~* et Ephraim suscéptio c\uline{á}pitis m\uline{e}i.
9. J\uline{u}da rex m\uline{e}us:~* Moab lebes sp\uline{e}i m\uline{e}æ.
10. In Idumǽam exténdam calceam\uline{é}ntum m\uline{e}um:~* mihi alienígenæ am\uline{í}ci f\uline{a}cti sunt.
11. Quis dedúcet me in civit\uline{á}tem mun\uline{í}tam?~* quis dedúcet me usque in \uline{I}dum\uline{ǽ}am?
12. Nonne tu, Deus, qui repul\uline{í}st\uline{i} nos,~* et non exíbis, Deus, in virt\uline{ú}tibus n\uline{o}stris?
13. Da nobis auxílium de tribul\uline{a}ti\uline{ó}ne:~* quia vana s\uline{a}lus h\uline{ó}minis.
14. In Deo faci\uline{é}mus virt\uline{ú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet inim\uline{í}cos n\uline{o}stros.
15. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
