2. Exsúrge, glória mea, exsúrge, psaltéri\uline{u}m et c\uline{í}thara:~* exsúrgam d\uuline{i}lúc\uline{u}lo.
3. Confitébor tibi in p\uline{ó}pulis, D\uline{ó}mine:~* et psallam tibi in nat\uuline{i}ón\uline{i}bus.
4. Quia magna est super cælos miseric\uline{ó}rdia t\uline{u}a:~* et usque ad nubes vér\uuline{i}tas t\uline{u}a:
5. Exaltáre super cælos, Deus,~† et super omnem terram gl\uline{ó}ria t\uline{u}a:~* ut liberéntur dil\uuline{é}cti t\uline{u}i.
6. Salvum fac déxtera tua, \uline{e}t ex\uline{áu}di me:~* Deus locútus est in s\uuline{a}ncto s\uline{u}o:
7. Exsultábo, et d\uline{í}vidam S\uline{í}chimam:~* et convállem tabernaculórum d\uuline{i}mét\uline{i}ar.
8. Meus est Gálaad, et meus \uline{e}st Man\uline{á}sses:~* et Ephraim suscéptio cáp\uuline{i}tis m\uline{e}i.
9. J\uline{u}da rex m\uline{e}us:~* Moab lebes sp\uuline{e}i m\uline{e}æ.
10. In Idumǽam exténdam calceam\uline{é}ntum m\uline{e}um:~* mihi alienígenæ amíc\uuline{i} fact\uline{i} sunt.
11. Quis dedúcet me in civit\uline{á}tem mun\uline{í}tam?~* quis dedúcet me usque in \uuline{I}dum\uline{ǽ}am?
12. Nonne tu, Deus, qui r\uline{e}pul\uline{í}sti nos,~* et non exíbis, Deus, in virtút\uuline{i}bus n\uline{o}stris?
13. Da nobis auxílium de tribul\uline{a}ti\uline{ó}ne:~* quia vana sal\uuline{u}s hóm\uline{i}nis.
14. In Deo faci\uline{é}mus virt\uline{ú}tem:~* et ipse ad níhilum dedúcet inim\uuline{í}cos n\uline{o}stros.
15. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
