2. Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~† et sermónibus ódii circumded\uline{é}runt me:~* et expugnav\uline{é}runt me gr\uline{a}tis.
3. Pro eo ut me dilígerent, detrahébant m\uline{i}hi:~* ego \uline{au}tem or\uline{á}bam.
4. Et posuérunt advérsum me mala pro b\uline{o}nis:~* et ódium pro dilecti\uline{ó}ne m\uline{e}a.
5. Constítue super eum peccat\uline{ó}rem:~* et diábolus stet a d\uline{e}xtris \uline{e}jus.
6. Cum judicátur, éxeat condemn\uline{á}tus:~* et orátio ejus fiat \uline{i}n pecc\uline{á}tum.
7. Fiant dies ejus p\uline{au}ci:~* et episcopátum ejus acc\uline{í}piat \uline{a}lter.
8. Fiant fílii ejus \uline{ó}rphani:~* et uxor \uline{e}jus v\uline{í}dua.
9. Nutántes transferántur fílii ejus, et mend\uline{í}cent:~* et ejiciántur de habitati\uline{ó}nibus s\uline{u}is.
10. Scrutétur fœnerátor omnem substántiam \uline{e}jus:~* et dirípiant aliéni lab\uline{ó}res \uline{e}jus.
11. Non sit illi adj\uline{ú}tor:~* nec sit qui misereátur pup\uline{í}llis \uline{e}jus.
12. Fiant nati ejus in int\uline{é}ritum:~* in generatióne una deleátur n\uline{o}men \uline{e}jus.
13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in conspéctu D\uline{ó}mini:~* et peccátum matris ejus non d\uline{e}le\uline{á}tur.
14. Fiant contra Dóminum semper,~† et dispéreat de terra memória e\uline{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere mis\uline{e}ric\uline{ó}rdiam.
15. Et persecútus est hóminem ínopem, et mend\uline{í}cum,~* et compúnctum corde mort\uline{i}fic\uline{á}re.
16. Et diléxit maledictiónem, et véniet \uline{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábit\uline{u}r ab \uline{e}o.
17. Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~† et intrávit sicut aqua in interióra \uline{e}jus,~* et sicut óleum in \uline{ó}ssibus \uline{e}jus.
18. Fiat ei sicut vestiméntum, quo oper\uline{í}tur:~* et sicut zona, qua s\uline{e}mper præc\uline{í}ngitur.
19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi apud D\uline{ó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus \uline{á}nimam m\uline{e}am.
20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter nomen t\uline{u}um:~* quia suávis est miseric\uline{ó}rdia t\uline{u}a.
21. Líbera me quia egénus, et pauper \uline{e}go sum:~* et cor meum conturb\uline{á}tum est \uline{i}ntra me.
22. Sicut umbra cum declínat, abl\uline{á}tus sum:~* et excússus sum s\uline{i}cut loc\uline{ú}stæ.
23. Génua mea infirmáta sunt a jej\uline{ú}nio:~* et caro mea immutáta est pr\uline{o}pter \uline{ó}leum.
24. Et ego factus sum oppróbrium \uline{i}llis:~* vidérunt me, et movérunt c\uline{á}pita s\uline{u}a.
25. Adjuva me, Dómine, Deus m\uline{e}us:~* salvum me fac secúndum miseric\uline{ó}rdiam t\uline{u}am.
26. Et sciant quia manus t\uline{u}a hæc:~* et tu, Dómine, fec\uline{í}sti \uline{e}am.
27. Maledícent illi, et tu benedíces:~† qui insúrgunt in me, confund\uline{á}ntur:~* servus autem t\uline{u}us læt\uline{á}bitur.
28. Induántur qui détrahunt mihi, pud\uline{ó}re:~* et operiántur sicut deplóide confusi\uline{ó}ne s\uline{u}a.
29. Confitébor Dómino nimis in ore m\uline{e}o:~* et in médio multórum laud\uline{á}bo \uline{e}um.
30. Quia ástitit a dextris p\uline{áu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus \uline{á}nimam m\uline{e}am.
31. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
32. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
