2. Locúti sunt advérsum me lingua dolósa,~† et sermónibus ódii circumded\uline{é}runt me:~* et expugnavérunt m\uuline{e} gr\uline{a}tis.
3. Pro eo ut me dilígerent, detrahébant m\uline{i}hi:~* ego autem \uuline{o}r\uline{á}bam.
4. Et posuérunt advérsum me mala pro b\uline{o}nis:~* et ódium pro dilectión\uuline{e} m\uline{e}a.
5. Constítue super eum peccat\uline{ó}rem:~* et diábolus stet a dextr\uuline{i}s \uline{e}jus.
6. Cum judicátur, éxeat condemn\uline{á}tus:~* et orátio ejus fiat in p\uuline{e}cc\uline{á}tum.
7. Fiant dies ejus p\uline{au}ci:~* et episcopátum ejus accípi\uuline{a}t \uline{a}lter.
8. Fiant fílii ejus \uline{ó}rphani:~* et uxor ejus v\uuline{í}d\uline{u}a.
9. Nutántes transferántur fílii ejus, et mend\uline{í}cent:~* et ejiciántur de habitatiónib\uuline{u}s s\uline{u}is.
10. Scrutétur fœnerátor omnem substántiam \uline{e}jus:~* et dirípiant aliéni labór\uuline{e}s \uline{e}jus.
11. Non sit illi adj\uline{ú}tor:~* nec sit qui misereátur pupíll\uuline{i}s \uline{e}jus.
12. Fiant nati ejus in int\uline{é}ritum:~* in generatióne una deleátur nom\uuline{e}n \uline{e}jus.
13. In memóriam rédeat iníquitas patrum ejus in conspéctu D\uline{ó}mini:~* et peccátum matris ejus non del\uuline{e}\uline{á}tur.
14. Fiant contra Dóminum semper,~† et dispéreat de terra memória e\uline{ó}rum:~* pro eo quod non est recordátus fácere miseric\uuline{ó}rd\uline{i}am.
15. Et persecútus est hóminem ínopem, et mend\uline{í}cum,~* et compúnctum corde mortif\uuline{i}c\uline{á}re.
16. Et diléxit maledictiónem, et véniet \uline{e}i:~* et nóluit benedictiónem, et elongábitur \uuline{a}b \uline{e}o.
17. Et índuit maledictiónem sicut vestiméntum,~† et intrávit sicut aqua in interióra \uline{e}jus,~* et sicut óleum in óssib\uuline{u}s \uline{e}jus.
18. Fiat ei sicut vestiméntum, quo oper\uline{í}tur:~* et sicut zona, qua semper præc\uuline{í}ng\uline{i}tur.
19. Hoc opus eórum, qui détrahunt mihi apud D\uline{ó}minum:~* et qui loquúntur mala advérsus ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.
20. Et tu, Dómine, Dómine, fac mecum propter nomen t\uline{u}um:~* quia suávis est misericórdi\uuline{a} t\uline{u}a.
21. Líbera me quia egénus, et pauper \uline{e}go sum:~* et cor meum conturbátum est \uuline{i}ntr\uline{a} me.
22. Sicut umbra cum declínat, abl\uline{á}tus sum:~* et excússus sum sicut l\uuline{o}c\uline{ú}stæ.
23. Génua mea infirmáta sunt a jej\uline{ú}nio:~* et caro mea immutáta est propter \uuline{ó}l\uline{e}um.
24. Et ego factus sum oppróbrium \uline{i}llis:~* vidérunt me, et movérunt cápit\uuline{a} s\uline{u}a.
25. Adjuva me, Dómine, Deus m\uline{e}us:~* salvum me fac secúndum misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am.
26. Et sciant quia manus t\uline{u}a hæc:~* et tu, Dómine, fecíst\uuline{i} \uline{e}am.
27. Maledícent illi, et tu benedíces:~† qui insúrgunt in me, confund\uline{á}ntur:~* servus autem tuus læt\uuline{á}b\uline{i}tur.
28. Induántur qui détrahunt mihi, pud\uline{ó}re:~* et operiántur sicut deplóide confusión\uuline{e} s\uline{u}a.
29. Confitébor Dómino nimis in ore m\uline{e}o:~* et in médio multórum laudáb\uuline{o} \uline{e}um.
30. Quia ástitit a dextris p\uline{áu}peris,~* ut salvam fáceret a persequéntibus ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.
31. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
32. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
