2. Facta est Judǽa sanctific\uuline{á}tio \uline{e}jus,~* Israël potést\uuline{a}s \uline{e}jus.
3. Mare v\uuline{i}dit, et f\uline{u}git:~* Jordánis convérsus est r\uuline{e}tr\uline{ó}rsum.
4. Montes exsultavér\uuline{u}nt ut ar\uline{í}etes,~* et colles sicut agn\uuline{i} \uline{ó}vium.
5. Quid est tibi, mar\uuline{e}, quod fug\uline{í}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus es r\uuline{e}tr\uline{ó}rsum?
6. Montes, exsultástis s\uuline{i}cut ar\uline{í}etes,~* et colles, sicut agn\uuline{i} \uline{ó}vium.
7. A fácie Dómini m\uuline{o}ta est t\uline{e}rra,~* a fácie De\uuline{i} J\uline{a}cob.
8. Qui convértit petram in st\uuline{a}gna a\uline{quá}rum,~* et rupem in fontes \uuline{a}\uline{quá}rum.
9. Non nobis, Dóm\uuline{i}ne, non n\uline{o}bis:~* sed nómini tuo d\uuline{a} gl\uline{ó}riam.
10. Super misericórdia tua, et ver\uuline{i}táte t\uline{u}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est Deus \uuline{e}\uline{ó}rum?
11. Deus autem n\uuline{o}ster in c\uline{æ}lo:~* ómnia quæcúmque vólu\uuline{i}t, f\uline{e}cit.
12. Simulácra géntium arg\uuline{é}ntum, et \uline{au}rum,~* ópera mánu\uuline{u}m h\uline{ó}minum.
13. Os habent, \uuline{e}t non lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et non v\uuline{i}d\uline{é}bunt.
14. Aures hab\uuline{e}nt, et non \uline{áu}dient:~* nares habent, et non od\uuline{o}r\uline{á}bunt.
15. Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et n\uuline{o}n ambul\uline{á}bunt:~* non clamábunt in gúttur\uuline{e} s\uline{u}o.
16. Símiles illis fiant qui f\uuline{á}ciunt \uline{e}a:~* et omnes qui confídunt \uuline{i}n \uline{e}is.
17. Domus Israël sper\uuline{á}vit in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \uuline{e}\uline{ó}rum est,
18. Domus Aaron sper\uuline{á}vit in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \uuline{e}\uline{ó}rum est,
19. Qui timent Dóminum, sperav\uuline{é}runt in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \uuline{e}\uline{ó}rum est.
20. Dóminus mem\uuline{o}r fuit n\uline{o}stri:~* et benedíx\uuline{i}t n\uline{o}bis:
21. Benedíxit d\uuline{ó}mui \uline{I}sraël:~* benedíxit dómu\uuline{i} \uline{A}aron.
22. Benedíxit ómnibus, \uuline{qui} timent D\uline{ó}minum,~* pusíllis cum m\uuline{a}j\uline{ó}ribus.
23. Adjíciat D\uuline{ó}minus s\uline{u}per vos:~* super vos, et super fíli\uuline{o}s v\uline{e}stros.
24. Benedíct\uuline{i} vos a D\uline{ó}mino,~* qui fecit cælum, \uuline{e}t t\uline{e}rram.
25. Cæl\uuline{u}m cæli D\uline{ó}mino:~* terram autem dedit fíli\uuline{i}s h\uline{ó}minum.
26. Non mórtui laud\uuline{á}bunt te, D\uline{ó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt in \uuline{i}nf\uline{é}rnum.
27. Sed nos qui vívimus, bened\uuline{í}cimus D\uline{ó}mino,~* ex hoc nunc et usque \uuline{i}n s\uline{ǽ}culum.
28. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
