2. Facta est Judǽa sanctific\uline{á}tio \uline{e}jus,~* Israël pot\uuline{é}stas \uline{e}jus.
3. Mare v\uline{i}dit, et f\uline{u}git:~* Jordánis convérsus \uuline{e}st retr\uline{ó}rsum.
4. Montes exsultavérunt \uline{u}t ar\uline{í}etes,~* et colles sicut agn\uuline{i} óv\uline{i}um.
5. Quid est tibi, mare, \uline{quo}d fug\uline{í}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \uuline{e}s retr\uline{ó}rsum?
6. Montes, exsultástis s\uline{i}cut ar\uline{í}etes,~* et colles, sicut agn\uuline{i} óv\uline{i}um.
7. A fácie Dómini m\uline{o}ta est t\uline{e}rra,~* a fácie D\uuline{e}i J\uline{a}cob.
8. Qui convértit petram in st\uline{a}gna a\uline{quá}rum,~* et rupem in font\uuline{e}s a\uline{quá}rum.
9. Non nobis, Dómin\uline{e}, non n\uline{o}bis:~* sed nómini tuo d\uuline{a} glór\uline{i}am.
10. Super misericórdia tua, et verit\uline{á}te t\uline{u}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est De\uuline{u}s e\uline{ó}rum?
11. Deus autem n\uline{o}ster in c\uline{æ}lo:~* ómnia quæcúmque vól\uuline{u}it, f\uline{e}cit.
12. Simulácra géntium arg\uline{é}ntum, et \uline{au}rum,~* ópera mánu\uuline{u}m hóm\uline{i}num.
13. Os habent, et n\uline{o}n lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et n\uuline{o}n vid\uline{é}bunt.
14. Aures habent, \uline{e}t non \uline{áu}dient:~* nares habent, et non \uuline{o}dor\uline{á}bunt.
15. Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non \uline{a}mbul\uline{á}bunt:~* non clamábunt in gútt\uuline{u}re s\uline{u}o.
16. Símiles illis fiant qui f\uline{á}ciunt \uline{e}a:~* et omnes qui confíd\uuline{u}nt in \uline{e}is.
17. Domus Israël sper\uline{á}vit in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \uuline{e}ór\uline{u}m est,
18. Domus Aaron sper\uline{á}vit in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \uuline{e}ór\uline{u}m est,
19. Qui timent Dóminum, sperav\uline{é}runt in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéctor \uuline{e}ór\uline{u}m est.
20. Dóminus memor f\uline{u}it n\uline{o}stri:~* et bened\uuline{í}xit n\uline{o}bis:
21. Benedíxit d\uline{ó}mui \uline{I}sraël:~* benedíxit dómu\uuline{i} A\uline{a}ron.
22. Benedíxit ómnibus, qui t\uline{i}ment D\uline{ó}minum,~* pusíllis cum m\uuline{a}jór\uline{i}bus.
23. Adjíciat D\uline{ó}minus s\uline{u}per vos:~* super vos, et super fíl\uuline{i}os v\uline{e}stros.
24. Benedícti v\uline{o}s a D\uline{ó}mino,~* qui fecit cæl\uuline{u}m, et t\uline{e}rram.
25. Cælum c\uline{æ}li D\uline{ó}mino:~* terram autem dedit fíli\uuline{i}s hóm\uline{i}num.
26. Non mórtui laud\uline{á}bunt te, D\uline{ó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \uuline{i}n inf\uline{é}rnum.
27. Sed nos qui vívimus, bened\uline{í}cimus D\uline{ó}mino,~* ex hoc nunc et usque \uuline{i}n sǽc\uline{u}lum.
28. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
