2. Facta est Judǽa sanctificáti\uuline{o} \uline{e}jus,~* Israël pot\uuline{é}stas \uline{e}jus.
3. Mare vidit, \uuline{e}t f\uline{u}git:~* Jordánis convérsus \uuline{e}st retr\uline{ó}rsum.
4. Montes exsultavérunt ut \uuline{a}r\uline{í}etes,~* et colles sicut \uuline{a}gni \uline{ó}vium.
5. Quid est tibi, mare, quod f\uuline{u}g\uline{í}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \uuline{e}s retr\uline{ó}rsum?
6. Montes, exsultástis sicut \uuline{a}r\uline{í}etes,~* et colles, sicut \uuline{a}gni \uline{ó}vium.
7. A fácie Dómini mota \uuline{e}st t\uline{e}rra,~* a fácie D\uuline{e}i J\uline{a}cob.
8. Qui convértit petram in stagna \uuline{a}\uline{quá}rum,~* et rupem in font\uuline{e}s a\uline{quá}rum.
9. Non nobis, Dómine, n\uuline{o}n n\uline{o}bis:~* sed nómini tu\uuline{o} da gl\uline{ó}riam.
10. Super misericórdia tua, et veritát\uuline{e} t\uline{u}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est De\uuline{u}s e\uline{ó}rum?
11. Deus autem noster \uuline{i}n c\uline{æ}lo:~* ómnia quæcúmque vól\uuline{u}it, f\uline{e}cit.
12. Simulácra géntium argéntum, \uuline{e}t \uline{au}rum,~* ópera mán\uuline{u}um h\uline{ó}minum.
13. Os habent, et non l\uuline{o}\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et n\uuline{o}n vid\uline{é}bunt.
14. Aures habent, et n\uuline{o}n \uline{áu}dient:~* nares habent, et non \uuline{o}dor\uline{á}bunt.
15. Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non amb\uuline{u}l\uline{á}bunt:~* non clamábunt in gútt\uuline{u}re s\uline{u}o.
16. Símiles illis fiant qui fáci\uuline{u}nt \uline{e}a:~* et omnes qui confíd\uuline{u}nt in \uline{e}is.
17. Domus Israël sperávit \uuline{i}n D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéct\uuline{o}r e\uline{ó}rum est,
18. Domus Aaron sperávit \uuline{i}n D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéct\uuline{o}r e\uline{ó}rum est,
19. Qui timent Dóminum, speravérunt \uuline{i}n D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et protéct\uuline{o}r e\uline{ó}rum est.
20. Dóminus memor fu\uuline{i}t n\uline{o}stri:~* et bened\uuline{í}xit n\uline{o}bis:
21. Benedíxit dómu\uuline{i} \uline{I}sraël:~* benedíxit dóm\uuline{u}i \uline{A}aron.
22. Benedíxit ómnibus, qui tim\uuline{e}nt D\uline{ó}minum,~* pusíllis c\uuline{u}m maj\uline{ó}ribus.
23. Adjíciat Dómin\uuline{u}s s\uline{u}per vos:~* super vos, et super fíl\uuline{i}os v\uline{e}stros.
24. Benedícti vos \uuline{a} D\uline{ó}mino,~* qui fecit cæl\uuline{u}m, et t\uline{e}rram.
25. Cælum cæl\uuline{i} D\uline{ó}mino:~* terram autem dedit fíl\uuline{i}is h\uline{ó}minum.
26. Non mórtui laudábunt t\uuline{e}, D\uline{ó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \uuline{i}n inf\uline{é}rnum.
27. Sed nos qui vívimus, benedícim\uuline{u}s D\uline{ó}mino,~* ex hoc nunc et us\uuline{que} in s\uline{ǽ}culum.
28. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
