2. Facta est Judǽa sanctificátio \uline{e}jus,~* Israël pot\uline{é}stas \uline{e}jus.
3. Mare vidit, et f\uline{u}git:~* Jordánis convérsus \uline{e}st retr\uline{ó}rsum.
4. Montes exsultavérunt ut ar\uline{í}etes,~* et colles sicut \uline{a}gni \uline{ó}vium.
5. Quid est tibi, mare, quod fug\uline{í}sti:~* et tu, Jordánis, quia convérsus \uline{e}s retr\uline{ó}rsum?
6. Montes, exsultástis sicut ar\uline{í}etes,~* et colles, sicut \uline{a}gni \uline{ó}vium.
7. A fácie Dómini mota est t\uline{e}rra,~* a fácie D\uline{e}i J\uline{a}cob.
8. Qui convértit petram in stagna a\uline{quá}rum,~* et rupem in f\uline{o}ntes a\uline{quá}rum.
9. Non nobis, Dómine, non n\uline{o}bis:~* sed nómini t\uline{u}o da gl\uline{ó}riam.
10. Super misericórdia tua, et veritáte t\uline{u}a:~* nequándo dicant gentes: Ubi est D\uline{e}us e\uline{ó}rum?
11. Deus autem noster in c\uline{æ}lo:~* ómnia quæcúmque v\uline{ó}luit, f\uline{e}cit.
12. Simulácra géntium argéntum, et \uline{au}rum,~* ópera m\uline{á}nuum h\uline{ó}minum.
13. Os habent, et non lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et n\uline{o}n vid\uline{é}bunt.
14. Aures habent, et non \uline{áu}dient:~* nares habent, et non \uline{o}dor\uline{á}bunt.
15. Manus habent, et non palpábunt:~† pedes habent, et non ambul\uline{á}bunt:~* non clamábunt in g\uline{ú}tture s\uline{u}o.
16. Símiles illis fiant qui fáciunt \uline{e}a:~* et omnes qui conf\uline{í}dunt in \uline{e}is.
17. Domus Israël sperávit in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et prot\uline{é}ctor e\uline{ó}rum est,
18. Domus Aaron sperávit in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et prot\uline{é}ctor e\uline{ó}rum est,
19. Qui timent Dóminum, speravérunt in D\uline{ó}mino:~* adjútor eórum et prot\uline{é}ctor e\uline{ó}rum est.
20. Dóminus memor fuit n\uline{o}stri:~* et bened\uline{í}xit n\uline{o}bis:
21. Benedíxit dómui \uline{I}sraël:~* benedíxit d\uline{ó}mui \uline{A}aron.
22. Benedíxit ómnibus, qui timent D\uline{ó}minum,~* pusíllis c\uline{u}m maj\uline{ó}ribus.
23. Adjíciat Dóminus s\uline{u}per vos:~* super vos, et super f\uline{í}lios v\uline{e}stros.
24. Benedícti vos a D\uline{ó}mino,~* qui fecit c\uline{æ}lum, et t\uline{e}rram.
25. Cælum cæli D\uline{ó}mino:~* terram autem dedit f\uline{í}liis h\uline{ó}minum.
26. Non mórtui laudábunt te, D\uline{ó}mine:~* neque omnes, qui descéndunt \uline{i}n inf\uline{é}rnum.
27. Sed nos qui vívimus, benedícimus D\uline{ó}mino,~* ex hoc nunc et \uline{u}sque in s\uline{ǽ}culum.
28. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
