2. Dicat nunc Israël \uline{quó}niam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
3. Dicat nunc d\uline{o}mus \uline{A}aron:~* quóniam in sǽculum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
4. Dicant nunc qui t\uline{i}ment D\uline{ó}minum:~* quóniam in sǽculum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
5. De tribulatióne invoc\uline{á}vi D\uline{ó}minum:~* et exaudívit me in latit\uline{ú}dine D\uline{ó}minus.
6. Dóminus m\uline{i}hi adj\uline{ú}tor:~* non timébo quid fáciat m\uline{i}hi h\uline{o}mo.
7. Dóminus m\uline{i}hi adj\uline{ú}tor:~* et ego despíciam inim\uline{í}cos m\uline{e}os.
8. Bonum est confíder\uline{e} in D\uline{ó}mino:~* quam confíder\uline{e} in h\uline{ó}mine.
9. Bonum est sper\uline{á}re in D\uline{ó}mino:~* quam speráre \uline{i}n princ\uline{í}pibus.
10. Omnes Gentes c\uline{i}rcu\uline{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uline{u}m in \uline{e}os.
11. Circumdántes circ\uline{u}mded\uline{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uline{u}m in \uline{e}os.
12. Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut \uline{i}gnis in sp\uline{i}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uline{u}m in \uline{e}os.
13. Impúlsus evérsus s\uline{u}m ut c\uline{á}derem:~* et Dómin\uline{u}s susc\uline{é}pit me.
14. Fortitúdo mea, et laus m\uline{e}a D\uline{ó}minus:~* et factus est mihi \uline{i}n sal\uline{ú}tem.
15. Vox exsultatiónis, \uline{e}t sal\uline{ú}tis:~* in tabernácul\uline{i}s just\uline{ó}rum.
16. Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini \uline{e}xalt\uline{á}vit me,~* déxtera Dómini f\uline{e}cit virt\uline{ú}tem.
17. Non móri\uline{a}r, sed v\uline{i}vam:~* et narrábo \uline{ó}pera D\uline{ó}mini.
18. Castígans castig\uline{á}vit me D\uline{ó}minus:~* et morti non tr\uline{á}did\uline{i}t me.
19. Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confit\uline{é}bor D\uline{ó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intr\uline{á}bunt in \uline{e}am.
20. Confitébor tibi quóniam \uline{e}xaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi \uline{i}n sal\uline{ú}tem.
21. Lápidem, quem reprobavérunt æd\uline{i}fic\uline{á}ntes:~* hic factus est in c\uline{a}put \uline{á}nguli.
22. A Dómino f\uline{a}ctum est \uline{i}stud:~* et est mirábile in \uline{ó}culis n\uline{o}stris.
23. Hæc est dies, quam f\uline{e}cit D\uline{ó}minus:~* exsultémus et læt\uline{é}mur in \uline{e}a.
24. O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene pr\uline{o}sper\uline{á}re:~* benedíctus qui venit in n\uline{ó}mine D\uline{ó}mini.
25. Benedíximus vobis de d\uline{o}mo D\uline{ó}mini:~* Deus Dóminus, et ill\uline{ú}xit n\uline{o}bis.
26. Constitúite diem solémnem \uline{i}n cond\uline{é}nsis,~* usque ad c\uline{o}rnu alt\uline{á}ris.
27. Deus meus es tu, et confit\uline{é}bor t\uline{i}bi:~* Deus meus es tu, et \uline{e}xalt\uline{á}bo te.
28. Confitébor tibi quóniam \uline{e}xaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi \uline{i}n sal\uline{ú}tem.
29. Confitémini Dómino \uline{quó}niam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
30. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
31. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
