2. Dicat nunc Israël quóni\uuline{a}m b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
3. Dicat nunc dom\uuline{u}s \uline{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
4. Dicant nunc qui tim\uuline{e}nt D\uline{ó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
5. De tribulatióne invocáv\uuline{i} D\uline{ó}minum:~* et exaudívit me in latitúd\uuline{i}ne D\uline{ó}minus.
6. Dóminus mihi \uuline{a}dj\uline{ú}tor:~* non timébo quid fáciat m\uuline{i}hi h\uline{o}mo.
7. Dóminus mihi \uuline{a}dj\uline{ú}tor:~* et ego despíciam inim\uuline{í}cos m\uline{e}os.
8. Bonum est confídere \uuline{i}n D\uline{ó}mino:~* quam confíder\uuline{e} in h\uline{ó}mine.
9. Bonum est speráre \uuline{i}n D\uline{ó}mino:~* quam speráre \uuline{i}n princ\uline{í}pibus.
10. Omnes Gentes circ\uuline{u}\uline{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uuline{u}m in \uline{e}os.
11. Circumdántes circumd\uuline{e}d\uline{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uuline{u}m in \uline{e}os.
12. Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut ignis \uuline{i}n sp\uline{i}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus s\uuline{u}m in \uline{e}os.
13. Impúlsus evérsus sum \uuline{u}t c\uline{á}derem:~* et Dómin\uuline{u}s susc\uline{é}pit me.
14. Fortitúdo mea, et laus me\uuline{a} D\uline{ó}minus:~* et factus est mihi \uuline{i}n sal\uline{ú}tem.
15. Vox exsultatiónis, et s\uuline{a}l\uline{ú}tis:~* in tabernácul\uuline{i}s just\uline{ó}rum.
16. Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini ex\uuline{a}lt\uline{á}vit me,~* déxtera Dómini fec\uuline{i}t virt\uline{ú}tem.
17. Non móriar, s\uuline{e}d v\uline{i}vam:~* et narrábo óp\uuline{e}ra D\uline{ó}mini.
18. Castígans castigávit m\uuline{e} D\uline{ó}minus:~* et morti non tr\uuline{á}did\uline{i}t me.
19. Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confitéb\uuline{o}r D\uline{ó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intráb\uuline{u}nt in \uline{e}am.
20. Confitébor tibi quóniam ex\uuline{au}d\uline{í}sti me:~* et factus es mihi \uuline{i}n sal\uline{ú}tem.
21. Lápidem, quem reprobavérunt ædif\uuline{i}c\uline{á}ntes:~* hic factus est in c\uuline{a}put \uline{á}nguli.
22. A Dómino factum \uuline{e}st \uline{i}stud:~* et est mirábile in óc\uuline{u}lis n\uline{o}stris.
23. Hæc est dies, quam fec\uuline{i}t D\uline{ó}minus:~* exsultémus et lætém\uuline{u}r in \uline{e}a.
24. O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene prosp\uuline{e}r\uline{á}re:~* benedíctus qui venit in nóm\uuline{i}ne D\uline{ó}mini.
25. Benedíximus vobis de dom\uuline{o} D\uline{ó}mini:~* Deus Dóminus, et ill\uuline{ú}xit n\uline{o}bis.
26. Constitúite diem solémnem in c\uuline{o}nd\uline{é}nsis,~* usque ad corn\uuline{u} alt\uline{á}ris.
27. Deus meus es tu, et confitéb\uuline{o}r t\uline{i}bi:~* Deus meus es tu, et \uuline{e}xalt\uline{á}bo te.
28. Confitébor tibi quóniam ex\uuline{au}d\uline{í}sti me:~* et factus es mihi \uuline{i}n sal\uline{ú}tem.
29. Confitémini Dómino quóni\uuline{a}m b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
30. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
31. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
