2. Dicat nunc Israël quón\uuline{i}am b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.
3. Dicat nunc d\uuline{o}mus \uline{A}aron:~* quóniam in sǽculum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.
4. Dicant nunc qui t\uuline{i}ment D\uline{ó}minum:~* quóniam in sǽculum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.
5. De tribulatióne invoc\uuline{á}vi D\uline{ó}minum:~* et exaudívit me in latitúd\uuline{i}ne Dóm\uline{i}nus.
6. Dóminus mih\uuline{i} adj\uline{ú}tor:~* non timébo quid fáci\uuline{a}t mihi h\uline{o}mo.
7. Dóminus mih\uuline{i} adj\uline{ú}tor:~* et ego despíciam in\uuline{i}mícos m\uline{e}os.
8. Bonum est confíder\uuline{e} in D\uline{ó}mino:~* quam confíder\uuline{e} in hóm\uline{i}ne.
9. Bonum est sperár\uuline{e} in D\uline{ó}mino:~* quam speráre \uuline{i}n princíp\uline{i}bus.
10. Omnes Gentes c\uuline{i}rcu\uline{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ult\uuline{u}s sum in \uline{e}os.
11. Circumdántes circ\uuline{u}mded\uline{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ult\uuline{u}s sum in \uline{e}os.
12. Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut ign\uuline{i}s in sp\uline{i}nis:~* et in nómine Dómini quia ult\uuline{u}s sum in \uline{e}os.
13. Impúlsus evérsus s\uuline{u}m ut c\uline{á}derem:~* et Dómin\uuline{u}s suscép\uline{i}t me.
14. Fortitúdo mea, et laus m\uuline{e}a D\uline{ó}minus:~* et factus est mih\uuline{i} in sal\uline{ú}tem.
15. Vox exsultatiónis, \uuline{e}t sal\uline{ú}tis:~* in tabernác\uuline{u}lis just\uline{ó}rum.
16. Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini \uuline{e}xalt\uline{á}vit me,~* déxtera Dómini f\uuline{e}cit virt\uline{ú}tem.
17. Non móri\uuline{a}r, sed v\uline{i}vam:~* et narrábo óp\uuline{e}ra Dóm\uline{i}ni.
18. Castígans castigáv\uuline{i}t me D\uline{ó}minus:~* et morti n\uuline{o}n trádid\uline{i}t me.
19. Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confit\uuline{é}bor D\uline{ó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intr\uuline{á}bunt in \uline{e}am.
20. Confitébor tibi quóniam \uuline{e}xaud\uline{í}sti me:~* et factus es mih\uuline{i} in sal\uline{ú}tem.
21. Lápidem, quem reprobavérunt æd\uuline{i}fic\uline{á}ntes:~* hic factus est in c\uuline{a}put áng\uline{u}li.
22. A Dómino fact\uuline{u}m est \uline{i}stud:~* et est mirábile in \uuline{ó}culis n\uline{o}stris.
23. Hæc est dies, quam f\uuline{e}cit D\uline{ó}minus:~* exsultémus et læt\uuline{é}mur in \uline{e}a.
24. O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene pr\uuline{o}sper\uline{á}re:~* benedíctus qui venit in nóm\uuline{i}ne Dóm\uline{i}ni.
25. Benedíximus vobis de d\uuline{o}mo D\uline{ó}mini:~* Deus Dóminus, et \uuline{i}llúxit n\uline{o}bis.
26. Constitúite diem solémnem \uuline{i}n cond\uline{é}nsis,~* usque ad c\uuline{o}rnu alt\uline{á}ris.
27. Deus meus es tu, et confit\uuline{é}bor t\uline{i}bi:~* Deus meus es tu, et \uuline{e}xaltáb\uline{o} te.
28. Confitébor tibi quóniam \uuline{e}xaud\uline{í}sti me:~* et factus es mih\uuline{i} in sal\uline{ú}tem.
29. Confitémini Dómino quón\uuline{i}am b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus.
30. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
31. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
