2. Dicat nunc Israël \uuline{quó}niam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
3. Dicat n\uuline{u}nc domus \uline{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
4. Dicant nunc \uuline{qui} timent D\uline{ó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
5. De tribulatióne inv\uuline{o}cávi D\uline{ó}minum:~* et exaudívit me in latitúdin\uuline{e} D\uline{ó}minus.
6. Dóminus m\uuline{i}hi adj\uline{ú}tor:~* non timébo quid fáciat mih\uuline{i} h\uline{o}mo.
7. Dóminus m\uuline{i}hi adj\uline{ú}tor:~* et ego despíciam inimíc\uuline{o}s m\uline{e}os.
8. Bonum est confíd\uuline{e}re in D\uline{ó}mino:~* quam confídere \uuline{i}n h\uline{ó}mine.
9. Bonum est sper\uuline{á}re in D\uline{ó}mino:~* quam speráre in pr\uuline{i}nc\uline{í}pibus.
10. Omnes Gent\uuline{e}s circu\uline{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \uuline{i}n \uline{e}os.
11. Circumdántes c\uuline{i}rcumded\uline{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \uuline{i}n \uline{e}os.
12. Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut \uuline{i}gnis in sp\uline{i}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \uuline{i}n \uline{e}os.
13. Impúlsus evérs\uuline{u}s sum ut c\uline{á}derem:~* et Dóminus s\uuline{u}sc\uline{é}pit me.
14. Fortitúdo mea, et l\uuline{au}s mea D\uline{ó}minus:~* et factus est mihi in s\uuline{a}l\uline{ú}tem.
15. Vox exsultatión\uuline{i}s, et sal\uline{ú}tis:~* in tabernáculis j\uuline{u}st\uline{ó}rum.
16. Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómin\uuline{i} exalt\uline{á}vit me,~* déxtera Dómini fecit v\uuline{i}rt\uline{ú}tem.
17. Non mór\uuline{i}ar, sed v\uline{i}vam:~* et narrábo óper\uuline{a} D\uline{ó}mini.
18. Castígans castig\uuline{á}vit me D\uline{ó}minus:~* et morti non trád\uuline{i}d\uline{i}t me.
19. Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas conf\uuline{i}tébor D\uline{ó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrábunt \uuline{i}n \uline{e}am.
20. Confitébor tibi quóni\uuline{a}m exaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi in s\uuline{a}l\uline{ú}tem.
21. Lápidem, quem reprobavérunt \uuline{æ}dific\uline{á}ntes:~* hic factus est in cap\uuline{u}t \uline{á}nguli.
22. A Dómino f\uuline{a}ctum est \uline{i}stud:~* et est mirábile in ócul\uuline{i}s n\uline{o}stris.
23. Hæc est dies, \uuline{qua}m fecit D\uline{ó}minus:~* exsultémus et lætémur \uuline{i}n \uline{e}a.
24. O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine ben\uuline{e} prosper\uline{á}re:~* benedíctus qui venit in nómin\uuline{e} D\uline{ó}mini.
25. Benedíximus vobis d\uuline{e} domo D\uline{ó}mini:~* Deus Dóminus, et illúx\uuline{i}t n\uline{o}bis.
26. Constitúite diem solémn\uuline{e}m in cond\uline{é}nsis,~* usque ad cornu \uuline{a}lt\uline{á}ris.
27. Deus meus es tu, et conf\uuline{i}tébor t\uline{i}bi:~* Deus meus es tu, et ex\uuline{a}lt\uline{á}bo te.
28. Confitébor tibi quóni\uuline{a}m exaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi in s\uuline{a}l\uline{ú}tem.
29. Confitémini Dómino \uuline{quó}niam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
30. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
31. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
