2. Dicat nunc Israël quóniam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
3. Dicat nunc domus \uline{A}aron:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
4. Dicant nunc qui timent D\uline{ó}minum:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
5. De tribulatióne invocávi D\uline{ó}minum:~* et exaudívit me in latitúdine D\uuline{ó}m\uline{i}nus.
6. Dóminus mihi adj\uline{ú}tor:~* non timébo quid fáciat mih\uuline{i} h\uline{o}mo.
7. Dóminus mihi adj\uline{ú}tor:~* et ego despíciam inimíc\uuline{o}s m\uline{e}os.
8. Bonum est confídere in D\uline{ó}mino:~* quam confídere in h\uuline{ó}m\uline{i}ne.
9. Bonum est speráre in D\uline{ó}mino:~* quam speráre in princ\uuline{í}p\uline{i}bus.
10. Omnes Gentes circu\uline{ié}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \uuline{i}n \uline{e}os.
11. Circumdántes circumded\uline{é}runt me:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \uuline{i}n \uline{e}os.
12. Circumdedérunt me sicut apes,~† et exarsérunt sicut ignis in sp\uline{i}nis:~* et in nómine Dómini quia ultus sum \uuline{i}n \uline{e}os.
13. Impúlsus evérsus sum ut c\uline{á}derem:~* et Dóminus susc\uuline{é}p\uline{i}t me.
14. Fortitúdo mea, et laus mea D\uline{ó}minus:~* et factus est mihi in s\uuline{a}l\uline{ú}tem.
15. Vox exsultatiónis, et sal\uline{ú}tis:~* in tabernáculis j\uuline{u}st\uline{ó}rum.
16. Déxtera Dómini fecit virtútem:~† déxtera Dómini exalt\uline{á}vit me,~* déxtera Dómini fecit v\uuline{i}rt\uline{ú}tem.
17. Non móriar, sed v\uline{i}vam:~* et narrábo ópera D\uuline{ó}m\uline{i}ni.
18. Castígans castigávit me D\uline{ó}minus:~* et morti non trád\uuline{i}d\uline{i}t me.
19. Aperíte mihi portas justítiæ,~† ingréssus in eas confitébor D\uline{ó}mino:~* hæc porta Dómini, justi intrábunt \uuline{i}n \uline{e}am.
20. Confitébor tibi quóniam exaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi in s\uuline{a}l\uline{ú}tem.
21. Lápidem, quem reprobavérunt ædific\uline{á}ntes:~* hic factus est in caput \uuline{á}ng\uline{u}li.
22. A Dómino factum est \uline{i}stud:~* et est mirábile in ócul\uuline{i}s n\uline{o}stris.
23. Hæc est dies, quam fecit D\uline{ó}minus:~* exsultémus et lætémur \uuline{i}n \uline{e}a.
24. O Dómine, salvum me fac,~† o Dómine bene prosper\uline{á}re:~* benedíctus qui venit in nómine D\uuline{ó}m\uline{i}ni.
25. Benedíximus vobis de domo D\uline{ó}mini:~* Deus Dóminus, et illúx\uuline{i}t n\uline{o}bis.
26. Constitúite diem solémnem in cond\uline{é}nsis,~* usque ad cornu \uuline{a}lt\uline{á}ris.
27. Deus meus es tu, et confitébor t\uline{i}bi:~* Deus meus es tu, et exalt\uuline{á}b\uline{o} te.
28. Confitébor tibi quóniam exaud\uline{í}sti me:~* et factus es mihi in s\uuline{a}l\uline{ú}tem.
29. Confitémini Dómino quóniam b\uline{o}nus:~* quóniam in sǽculum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
30. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
31. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
