2. Declarátio sermónum tuórum ill\uline{ú}minat:~* et intelléct\uuline{u}m dat p\uline{á}rvulis.
3. Os meum apérui, et attráxi sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua des\uuline{i}der\uline{á}bam.
4. Aspice in me, et miserére m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligéntium n\uuline{o}men t\uline{u}um.
5. Gressus meos dírige secúndum elóquium t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis \uuline{i}njust\uline{í}tia.
6. Rédime me a calúmniis h\uline{ó}minum:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.
7. Fáciem tuam illúmina super servum t\uline{u}um:~* et doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.
8. Exitus aquárum deduxérunt óculi m\uline{e}i:~* quia non custodiérunt l\uuline{e}gem t\uline{u}am.
9. Justus es, D\uline{ó}mine:~* et rectum judíc\uuline{i}um t\uline{u}um.
10. Mandásti justítiam testimónia t\uline{u}a:~* et veritátem t\uuline{u}am n\uline{i}mis.
11. Tabéscere me fecit zelus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua inim\uuline{í}ci m\uline{e}i.
12. Ignítum elóquium tuum vehem\uline{é}nter:~* et servus tuus dil\uuline{é}xit \uline{i}llud.
13. Adolescéntulus sum ego et cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.
14. Justítia tua, justítia in æt\uline{é}rnum:~* et lex t\uuline{u}a v\uline{é}ritas.
15. Tribulátio, et angústia inven\uline{é}runt me:~* mandáta tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.
16. Æquitas testimónia tua in æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da mih\uuline{i}, et v\uline{i}vam.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
