2. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mand\uuline{á}to t\uline{u}o:~* quia in æt\uuline{é}rnum mih\uline{i} est.
3. Super omnes docéntes me \uuline{i}ntell\uline{é}xi:~* quia testimónia tua meditát\uuline{i}o me\uline{a} est.
4. Super senes \uuline{i}ntell\uline{é}xi:~* quia mandáta t\uuline{u}a quæs\uline{í}vi.
5. Ab omni via mala prohíbui p\uuline{e}des m\uline{e}os:~* ut custódi\uuline{a}m verba t\uline{u}a.
6. A judíciis tuis non d\uuline{e}clin\uline{á}vi:~* quia tu legem pos\uuline{u}ísti m\uline{i}hi.
7. Quam dúlcia fáucibus meis eló\uuline{qui}a t\uline{u}a,~* super m\uuline{e}l ori m\uline{e}o!
8. A mandátis tuis \uuline{i}ntell\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam \uuline{i}niquit\uline{á}tis.
9. Lucérna pédibus meis v\uuline{e}rbum t\uline{u}um,~* et lumen s\uuline{é}mitis m\uline{e}is.
10. Juráv\uuline{i}, et st\uline{á}tui~* custodíre judícia just\uuline{í}tiæ t\uline{u}æ.
11. Humiliátus sum usque\uuline{quá}que, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúnd\uuline{u}m verbum t\uline{u}um.
12. Voluntária oris mei beneplácit\uuline{a} fac, D\uline{ó}mine:~* et judícia t\uuline{u}a doc\uline{e} me.
13. Anima mea in mánibus m\uuline{e}is s\uline{e}mper:~* et legem tuam n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.
14. Posuérunt peccatóres lá\uuline{que}um m\uline{i}hi:~* et de mandátis tu\uuline{i}s non err\uline{á}vi.
15. Hereditáte acquisívi testimónia tua \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* quia exsultátio c\uuline{o}rdis me\uline{i} sunt.
16. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \uuline{i}n æt\uline{é}rnum,~* propter retr\uuline{i}buti\uline{ó}nem.
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
