2. Hæc me consoláta est in humil\uuline{i}táte m\uline{e}a:~* quia elóquium tuum vivif\uuline{i}c\uline{á}vit me.
3. Supérbi iníque agéb\uuline{a}nt usque\uline{quá}que:~* a lege autem tua non decl\uuline{i}n\uline{á}vi.
4. Memor fui judiciórum tuórum a s\uuline{ǽ}culo, D\uline{ó}mine:~* et cons\uuline{o}l\uline{á}tus sum.
5. Defécti\uuline{o} ténu\uline{i}t me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus leg\uuline{e}m t\uline{u}am.
6. Cantábiles mihi erant justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}æ,~* in loco peregrinatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.
7. Memor fui nocte nómin\uuline{i}s tui, D\uline{ó}mine:~* et custodívi leg\uuline{e}m t\uline{u}am.
8. Hæc f\uuline{a}cta est m\uline{i}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.
9. Pórti\uuline{o} mea, D\uline{ó}mine,~* dixi custodíre leg\uuline{e}m t\uline{u}am.
10. Deprecátus sum fáciem tuam in tot\uuline{o} corde m\uline{e}o:~* miserére mei secúndum elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um.
11. Cogitáv\uuline{i} vias m\uline{e}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.
12. Parátus sum, et n\uuline{o}n sum turb\uline{á}tus:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.
13. Funes peccatórum circ\uuline{u}mpléxi s\uline{u}nt me:~* et legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.
14. Média nocte surgébam ad conf\uuline{i}téndum t\uline{i}bi:~* super judícia justificatión\uuline{i}s t\uline{u}æ.
15. Párticeps ego sum ómnium t\uuline{i}ménti\uline{u}m te:~* et custodiéntium mandát\uuline{a} t\uline{u}a.
16. Misericórdia tua, Dómine, pl\uuline{e}na est t\uline{e}rra:~* justificatiónes tu\uuline{a}s d\uline{o}ce me.
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
