2. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mand\uuline{á}to t\uline{u}o:~* quia in ætérnum m\uline{i}hi est.
3. Super omnes docéntes me \uuline{i}ntell\uline{é}xi:~* quia testimónia tua meditátio m\uline{e}a est.
4. Super senes \uuline{i}ntell\uline{é}xi:~* quia mandáta tua quæs\uline{í}vi.
5. Ab omni via mala prohíbui p\uuline{e}des m\uline{e}os:~* ut custódiam verba t\uline{u}a.
6. A judíciis tuis non d\uuline{e}clin\uline{á}vi:~* quia tu legem posuísti m\uline{i}hi.
7. Quam dúlcia fáucibus meis eló\uuline{qui}a t\uline{u}a,~* super mel ori m\uline{e}o!
8. A mandátis tuis \uuline{i}ntell\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam iniquit\uline{á}tis.
9. Lucérna pédibus meis v\uuline{e}rbum t\uline{u}um,~* et lumen sémitis m\uline{e}is.
10. Juráv\uuline{i}, et st\uline{á}tui~* custodíre judícia justítiæ t\uline{u}æ.
11. Humiliátus sum usque\uuline{quá}que, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúndum verbum t\uline{u}um.
12. Voluntária oris mei beneplácit\uuline{a} fac, D\uline{ó}mine:~* et judícia tua d\uline{o}ce me.
13. Anima mea in mánibus m\uuline{e}is s\uline{e}mper:~* et legem tuam non sum obl\uline{í}tus.
14. Posuérunt peccatóres lá\uuline{que}um m\uline{i}hi:~* et de mandátis tuis non err\uline{á}vi.
15. Hereditáte acquisívi testimónia tua \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* quia exsultátio cordis m\uline{e}i sunt.
16. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas \uuline{i}n æt\uline{é}rnum,~* propter retributi\uline{ó}nem.
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
