2. Revéla \uuline{ó}culos m\uline{e}os:~* et considerábo mirabília de leg\uuline{e} t\uline{u}a.
3. Incola eg\uuline{o} sum in t\uline{e}rra:~* non abscóndas a me mandát\uuline{a} t\uline{u}a.
4. Concupívit ánima mea desideráre justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as,~* in omn\uuline{i} t\uline{é}mpore.
5. Increp\uuline{á}sti sup\uline{é}rbos:~* maledícti qui declínant a mandát\uuline{i}s t\uline{u}is.
6. Aufer a me oppróbri\uuline{u}m, et cont\uline{é}mptum:~* quia testimónia tua ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.
7. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum m\uuline{e} loqueb\uline{á}ntur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatiónib\uuline{u}s t\uline{u}is.
8. Nam et testimónia tua medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est:~* et consílium meum justificatión\uuline{e}s t\uline{u}æ.
9. Adhǽsit paviménto \uuline{á}nima m\uline{e}a:~* vivífica me secúndum verb\uuline{u}m t\uline{u}um.
10. Vias meas enuntiávi \uuline{e}t exaud\uline{í}sti me:~* doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.
11. Viam justificatiónum tuár\uuline{u}m ínstru\uline{e} me:~* et exercébor in mirabílib\uuline{u}s t\uline{u}is.
12. Dormitávit ánima m\uuline{e}a præ t\uline{ǽ}dio:~* confírma me in verb\uuline{i}s t\uline{u}is.
13. Viam iniquitátis \uuline{á}move \uline{a} me:~* et de lege tua miserér\uuline{e} m\uline{e}i.
14. Viam verit\uuline{á}tis el\uline{é}gi:~* judícia tua non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.
15. Adhǽsi testimóni\uuline{i}s tuis D\uline{ó}mine:~* noli me c\uuline{o}nf\uline{ú}ndere.
16. Viam mandatórum tu\uuline{ó}rum cuc\uline{ú}rri:~* cum dilatásti c\uuline{o}r m\uline{e}um.
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
