2. Beáti, qui scrutántur testimón\uuline{i}a \uline{e}jus:~* in toto corde exquírunt \uline{e}um.
3. Non enim qui operántur in\uuline{i}quit\uline{á}tem,~* in viis ejus ambulav\uline{é}runt.
4. T\uuline{u} mand\uline{á}sti~* mandáta tua custodíri n\uline{i}mis.
5. Utinam dirigántur v\uuline{i}æ m\uline{e}æ,~* ad custodiéndas justificatiónes t\uline{u}as!
6. Tunc n\uuline{o}n conf\uline{ú}ndar,~* cum perspéxero in ómnibus mandátis t\uline{u}is.
7. Confitébor tibi in directi\uuline{ó}ne c\uline{o}rdis:~* in eo quod dídici judícia justítiæ t\uline{u}æ.
8. Justificatiónes tu\uuline{a}s cust\uline{ó}diam:~* non me derelínquas usque\uline{quá}que.
9. In quo córrigit adolescéntior v\uuline{i}am s\uline{u}am?~* in custodiéndo sermónes t\uline{u}os.
10. In toto corde meo \uuline{e}xquis\uline{í}vi te:~* ne repéllas me a mandátis t\uline{u}is.
11. In corde meo abscóndi eló\uuline{qui}a t\uline{u}a:~* ut non peccem t\uline{i}bi.
12. Benedíct\uuline{u}s es, D\uline{ó}mine:~* doce me justificatiónes t\uline{u}as.
13. In láb\uuline{i}is m\uline{e}is,~* pronuntiávi ómnia judícia oris t\uline{u}i.
14. In via testimoniórum tuórum d\uuline{e}lect\uline{á}tus sum,~* sicut in ómnibus div\uline{í}tiis.
15. In mandátis tuis \uuline{e}xerc\uline{é}bor:~* et considerábo vias t\uline{u}as.
16. In justificatiónibus tuis m\uuline{e}dit\uline{á}bor:~* non oblivíscar sermónes t\uline{u}os.
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
