2. Hæc me consoláta est in humilitáte m\uline{e}a:~* quia elóquium tuum vivific\uuline{á}v\uline{i}t me.
3. Supérbi iníque agébant usque\uline{quá}que:~* a lege autem tua non decl\uuline{i}n\uline{á}vi.
4. Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, D\uline{ó}mine:~* et consol\uuline{á}t\uline{u}s sum.
5. Deféctio ténu\uline{i}t me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus leg\uuline{e}m t\uline{u}am.
6. Cantábiles mihi erant justificatiónes t\uline{u}æ,~* in loco peregrinatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.
7. Memor fui nocte nóminis tui, D\uline{ó}mine:~* et custodívi leg\uuline{e}m t\uline{u}am.
8. Hæc facta est m\uline{i}hi:~* quia justificatiónes tuas ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.
9. Pórtio mea, D\uline{ó}mine,~* dixi custodíre leg\uuline{e}m t\uline{u}am.
10. Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde m\uline{e}o:~* miserére mei secúndum elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um.
11. Cogitávi vias m\uline{e}as:~* et convérti pedes meos in testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.
12. Parátus sum, et non sum turb\uline{á}tus:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.
13. Funes peccatórum circumpléxi s\uline{u}nt me:~* et legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.
14. Média nocte surgébam ad confiténdum t\uline{i}bi:~* super judícia justificatión\uuline{i}s t\uline{u}æ.
15. Párticeps ego sum ómnium timénti\uline{u}m te:~* et custodiéntium mandát\uuline{a} t\uline{u}a.
16. Misericórdia tua, Dómine, plena est t\uline{e}rra:~* justificatiónes tuas d\uuline{o}c\uline{e} me.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
