2. Super inimícos meos prudéntem me fecísti m\uuline{a}ndáto t\uline{u}o:~* quia in ætérn\uuline{u}m m\uline{i}hi est.
3. Super omnes docéntes m\uuline{e} intell\uline{é}xi:~* quia testimónia tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est.
4. Super sen\uuline{e}s intell\uline{é}xi:~* quia mandáta tua \uuline{quæ}s\uline{í}vi.
5. Ab omni via mala prohíbu\uuline{i} pedes m\uline{e}os:~* ut custódiam verb\uuline{a} t\uline{u}a.
6. A judíciis tuis n\uuline{o}n declin\uline{á}vi:~* quia tu legem posuíst\uuline{i} m\uline{i}hi.
7. Quam dúlcia fáucibus meis el\uuline{ó}quia t\uline{u}a,~* super mel or\uuline{i} m\uline{e}o!
8. A mandátis tu\uuline{i}s intell\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\uuline{qui}t\uline{á}tis.
9. Lucérna pédibus me\uuline{i}s verbum t\uline{u}um,~* et lumen sémit\uuline{i}s m\uline{e}is.
10. Jur\uuline{á}vi, et st\uline{á}tui~* custodíre judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.
11. Humiliátus sum us\uuline{que}quáque, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúndum verb\uuline{u}m t\uline{u}um.
12. Voluntária oris mei beneplác\uuline{i}ta fac, D\uline{ó}mine:~* et judícia tu\uuline{a} d\uline{o}ce me.
13. Anima mea in mánib\uuline{u}s meis s\uline{e}mper:~* et legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.
14. Posuérunt peccatóres l\uuline{á}queum m\uline{i}hi:~* et de mandátis tuis non \uuline{e}rr\uline{á}vi.
15. Hereditáte acquisívi testimónia tu\uuline{a} in æt\uline{é}rnum:~* quia exsultátio cord\uuline{i}s m\uline{e}i sunt.
16. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tu\uuline{a}s in æt\uline{é}rnum,~* propter retribut\uuline{i}\uline{ó}nem.
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
