2. Lætábor ego super elóqui\uuline{a} t\uline{u}a:~* sicut qui invénit spól\uuline{i}a m\uline{u}lta.
3. Iniquitátem ódio hábui, et abom\uuline{i}n\uline{á}tus sum:~* legem autem tu\uuline{a}m dil\uline{é}xi.
4. Sépties in die laudem dix\uuline{i} t\uline{i}bi,~* super judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.
5. Pax multa diligéntibus leg\uuline{e}m t\uline{u}am:~* et non est \uuline{i}llis sc\uline{á}ndalum.
6. Exspectábam salutáre tu\uuline{u}m, D\uline{ó}mine:~* et mandáta tu\uuline{a} dil\uline{é}xi.
7. Custodívit ánima mea testimóni\uuline{a} t\uline{u}a:~* et diléxit ea v\uuline{e}hem\uline{é}nter.
8. Servávi mandáta tua, et testimóni\uuline{a} t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o.
9. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tu\uuline{o}, D\uline{ó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi \uuline{i}ntell\uline{é}ctum.
10. Intret postulátio mea in conspéct\uuline{u} t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tuum \uuline{é}rip\uline{e} me.
11. Eructábunt lábia me\uuline{a} h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.
12. Pronuntiábit lingua mea elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um:~* quia ómnia mandáta t\uuline{u}a \uline{ǽ}quitas.
13. Fiat manus tua \uuline{u}t s\uline{a}lvet me:~* quóniam mandáta tu\uuline{a} el\uline{é}gi.
14. Concupívi salutáre tu\uuline{u}m, D\uline{ó}mine:~* et lex tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.
15. Vivet ánima mea, et l\uuline{au}d\uline{á}bit te:~* et judícia tua \uuline{a}djuv\uline{á}bunt me.
16. Errávi, sicut ovis, \uuline{quæ} p\uline{é}riit:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
