2. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto t\uline{u}o:~* quia in æt\uline{é}rnum m\uline{i}hi est.
3. Super omnes docéntes me intell\uline{é}xi:~* quia testimónia tua medit\uline{á}tio m\uline{e}a est.
4. Super senes intell\uline{é}xi:~* quia mandáta t\uline{u}a quæs\uline{í}vi.
5. Ab omni via mala prohíbui pedes m\uline{e}os:~* ut custódiam v\uline{e}rba t\uline{u}a.
6. A judíciis tuis non declin\uline{á}vi:~* quia tu legem posu\uline{í}sti m\uline{i}hi.
7. Quam dúlcia fáucibus meis elóquia t\uline{u}a,~* super mel \uline{o}ri m\uline{e}o!
8. A mandátis tuis intell\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\uline{i}quit\uline{á}tis.
9. Lucérna pédibus meis verbum t\uline{u}um,~* et lumen s\uline{é}mitis m\uline{e}is.
10. Jurávi, et st\uline{á}tui~* custodíre judícia just\uline{í}tiæ t\uline{u}æ.
11. Humiliátus sum usquequáque, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúndum v\uline{e}rbum t\uline{u}um.
12. Voluntária oris mei beneplácita fac, D\uline{ó}mine:~* et judícia t\uline{u}a d\uline{o}ce me.
13. Anima mea in mánibus meis s\uline{e}mper:~* et legem tuam non s\uline{u}m obl\uline{í}tus.
14. Posuérunt peccatóres láqueum m\uline{i}hi:~* et de mandátis tuis n\uline{o}n err\uline{á}vi.
15. Hereditáte acquisívi testimónia tua in æt\uline{é}rnum:~* quia exsultátio c\uline{o}rdis m\uline{e}i sunt.
16. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æt\uline{é}rnum,~* propter retrib\uline{u}ti\uline{ó}nem.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
