2. Defecérunt óculi mei in elóquium t\uline{u}um:~* dicéntes: Quando consol\uline{á}ber\uline{i}s me?
3. Quia factus sum sicut uter in pru\uline{í}na:~* justificatiónes tuas non s\uline{u}m obl\uline{í}tus.
4. Quot sunt dies servi t\uline{u}i?~* quando fácies de persequéntibus m\uline{e} jud\uline{í}cium?
5. Narravérunt mihi iníqui fabulati\uline{ó}nes:~* sed non \uline{u}t lex t\uline{u}a.
6. Omnia mandáta tua v\uline{é}ritas:~* iníque persecúti sunt me, \uline{á}djuv\uline{a} me.
7. Paulo minus consummavérunt me in t\uline{e}rra:~* ego autem non derelíqui mand\uline{á}ta t\uline{u}a.
8. Secúndum misericórdiam tuam vivífic\uline{a} me:~* et custódiam testimónia \uline{o}ris t\uline{u}i.
9. In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérmanet in c\uline{æ}lo.
10. In generatiónem et generatiónem véritas t\uline{u}a:~* fundásti t\uline{e}rram, et p\uline{é}rmanet.
11. Ordinatióne tua persevérat d\uline{i}es:~* quóniam ómnia s\uline{é}rviunt t\uline{i}bi.
12. Nisi quod lex tua meditátio m\uline{e}a est:~* tunc forte periíssem in humilit\uline{á}te m\uline{e}a.
13. In ætérnum non oblivíscar justificatiónes t\uline{u}as:~* quia in ipsis viv\uline{i}fic\uline{á}sti me.
14. Tuus sum ego, salvum m\uline{e} fac:~* quóniam justificatiónes tuas \uline{e}xquis\uline{í}vi.
15. Me exspectavérunt peccatóres ut pérder\uline{e}nt me:~* testimónia tua \uline{i}ntell\uline{é}xi.
16. Omnis consummatiónis vidi f\uline{i}nem:~* latum mandátum t\uline{u}um n\uline{i}mis.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
