2. Revéla óculos m\uline{e}os:~* et considerábo mirabília de l\uline{e}ge t\uline{u}a.
3. Incola ego sum in t\uline{e}rra:~* non abscóndas a me mand\uline{á}ta t\uline{u}a.
4. Concupívit ánima mea desideráre justificatiónes t\uline{u}as,~* in \uline{o}mni t\uline{é}mpore.
5. Increpásti sup\uline{é}rbos:~* maledícti qui declínant a mand\uline{á}tis t\uline{u}is.
6. Aufer a me oppróbrium, et cont\uline{é}mptum:~* quia testimónia tua \uline{e}xquis\uline{í}vi.
7. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me loqueb\uline{á}ntur:~* servus autem tuus exercebátur in justificati\uline{ó}nibus t\uline{u}is.
8. Nam et testimónia tua meditátio m\uline{e}a est:~* et consílium meum justificati\uline{ó}nes t\uline{u}æ.
9. Adhǽsit paviménto ánima m\uline{e}a:~* vivífica me secúndum v\uline{e}rbum t\uline{u}um.
10. Vias meas enuntiávi et exaud\uline{í}sti me:~* doce me justificati\uline{ó}nes t\uline{u}as.
11. Viam justificatiónum tuárum ínstru\uline{e} me:~* et exercébor in mirab\uline{í}libus t\uline{u}is.
12. Dormitávit ánima mea præ t\uline{ǽ}dio:~* confírma me in v\uline{e}rbis t\uline{u}is.
13. Viam iniquitátis ámove \uline{a} me:~* et de lege tua miser\uline{é}re m\uline{e}i.
14. Viam veritátis el\uline{é}gi:~* judícia tua non s\uline{u}m obl\uline{í}tus.
15. Adhǽsi testimóniis tuis D\uline{ó}mine:~* noli m\uline{e} conf\uline{ú}ndere.
16. Viam mandatórum tuórum cuc\uline{ú}rri:~* cum dilat\uline{á}sti cor m\uline{e}um.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
