2. Hæc me consoláta est in humilit\uuline{á}te m\uline{e}a:~* quia elóquium tuum viv\uuline{i}ficáv\uline{i}t me.
3. Supérbi iníque agébant \uuline{u}sque\uline{quá}que:~* a lege autem tua n\uuline{o}n declin\uline{á}vi.
4. Memor fui judiciórum tuórum a sǽc\uuline{u}lo, D\uline{ó}mine:~* et c\uuline{o}nsolát\uline{u}s sum.
5. Deféctio t\uuline{é}nu\uline{i}t me,~* pro peccatóribus derelinquéntib\uuline{u}s legem t\uline{u}am.
6. Cantábiles mihi erant justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}æ,~* in loco peregrinat\uuline{i}ónis m\uline{e}æ.
7. Memor fui nocte nóminis t\uuline{u}i, D\uline{ó}mine:~* et custodív\uuline{i} legem t\uline{u}am.
8. Hæc fact\uuline{a} est m\uline{i}hi:~* quia justificatiónes tu\uuline{a}s exquis\uline{í}vi.
9. Pórtio m\uuline{e}a, D\uline{ó}mine,~* dixi custodír\uuline{e} legem t\uline{u}am.
10. Deprecátus sum fáciem tuam in toto c\uuline{o}rde m\uline{e}o:~* miserére mei secúndum el\uuline{ó}quium t\uline{u}um.
11. Cogitávi v\uuline{i}as m\uline{e}as:~* et convérti pedes meos in testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a.
12. Parátus sum, et non s\uuline{u}m turb\uline{á}tus:~* ut custódiam m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.
13. Funes peccatórum circumpl\uuline{é}xi s\uline{u}nt me:~* et legem tuam n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.
14. Média nocte surgébam ad confit\uuline{é}ndum t\uline{i}bi:~* super judícia justificat\uuline{i}ónis t\uline{u}æ.
15. Párticeps ego sum ómnium tim\uuline{é}nti\uline{u}m te:~* et custodiéntium m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.
16. Misericórdia tua, Dómine, plen\uuline{a} est t\uline{e}rra:~* justificatiónes t\uuline{u}as doc\uline{e} me.
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
