2. Declarátio sermónum tuórum \uuline{i}ll\uline{ú}minat:~* et intelléct\uuline{u}m dat p\uline{á}rvulis.
3. Os meum apérui, et attráx\uuline{i} sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua des\uuline{i}der\uline{á}bam.
4. Aspice in me, et miserér\uuline{e} m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligéntium n\uuline{o}men t\uline{u}um.
5. Gressus meos dírige secúndum elóqui\uuline{u}m t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis \uuline{i}njust\uline{í}tia.
6. Rédime me a calúmni\uuline{i}s h\uline{ó}minum:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.
7. Fáciem tuam illúmina super serv\uuline{u}m t\uline{u}um:~* et doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.
8. Exitus aquárum deduxérunt ócul\uuline{i} m\uline{e}i:~* quia non custodiérunt l\uuline{e}gem t\uline{u}am.
9. Justus \uuline{e}s, D\uline{ó}mine:~* et rectum judíc\uuline{i}um t\uline{u}um.
10. Mandásti justítiam testimóni\uuline{a} t\uline{u}a:~* et veritátem t\uuline{u}am n\uline{i}mis.
11. Tabéscere me fecit zel\uuline{u}s m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua inim\uuline{í}ci m\uline{e}i.
12. Ignítum elóquium tuum veh\uuline{e}m\uline{é}nter:~* et servus tuus dil\uuline{é}xit \uline{i}llud.
13. Adolescéntulus sum ego et c\uuline{o}nt\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.
14. Justítia tua, justítia in \uuline{æ}t\uline{é}rnum:~* et lex t\uuline{u}a v\uline{é}ritas.
15. Tribulátio, et angústia inv\uuline{e}n\uline{é}runt me:~* mandáta tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.
16. Æquitas testimónia tua in \uuline{æ}t\uline{é}rnum:~* intelléctum da mih\uuline{i}, et v\uline{i}vam.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
