2. Adjútor et suscépt\uuline{o}r meus \uline{e}s tu:~* et in verbum tuum supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.
3. Declináte \uuline{a} me, mal\uline{í}gni:~* et scrutábor mandáta De\uuline{i} m\uline{e}i.
4. Súscipe me secúndum elóquium t\uuline{u}um, et v\uline{i}vam:~* et non confúndas me ab exspectatión\uuline{e} m\uline{e}a.
5. Adjuva me, \uuline{e}t salvus \uline{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\uuline{i}s s\uline{e}mper.
6. Sprevísti omnes discedéntes a jud\uuline{í}ciis t\uline{u}is:~* quia injústa cogitátio \uuline{e}\uline{ó}rum.
7. Prævaricántes reputávi omnes pecc\uuline{a}tóres t\uline{e}rræ:~* ídeo diléxi testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.
8. Confíge timóre tu\uuline{o} carnes m\uline{e}as:~* a judíciis enim tu\uuline{i}s t\uline{í}mui.
9. Feci judíci\uuline{u}m et just\uline{í}tiam:~* non tradas me calumniánt\uuline{i}b\uline{u}s me.
10. Súscipe servum t\uuline{u}um in b\uline{o}num:~* non calumniéntur me s\uuline{u}p\uline{é}rbi.
11. Oculi mei defecérunt in sal\uuline{u}táre t\uline{u}um:~* et in elóquium justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.
12. Fac cum servo tuo secúndum miseric\uuline{ó}rdiam t\uline{u}am:~* et justificatiónes tu\uuline{a}s d\uline{o}ce me.
13. Servus t\uuline{u}us sum \uline{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.
14. Tempus fac\uuline{i}éndi, D\uline{ó}mine:~* díssipavérunt leg\uuline{e}m t\uline{u}am.
15. Ideo diléxi m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a,~* super aurum et t\uuline{o}p\uline{á}zion.
16. Proptérea ad ómnia mandáta tu\uuline{a} dirig\uline{é}bar:~* omnem viam iníquam ódi\uuline{o} h\uline{á}bui.
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
