2. Clamávi ad te, salvum m\uline{e} fac:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.
3. Prævéni in maturitáte, et clam\uline{á}vi:~* quia in verba tua supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.
4. Prævenérunt óculi mei ad te dil\uline{ú}culo:~* ut meditárer elóqui\uuline{a} t\uline{u}a.
5. Vocem meam audi secúndum misericórdiam tuam, D\uline{ó}mine:~* et secúndum judícium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.
6. Appropinquavérunt persequéntes me iniquit\uline{á}ti:~* a lege autem tua longe f\uuline{a}ct\uline{i} sunt.
7. Prope es tu, D\uline{ó}mine:~* et omnes viæ tuæ v\uuline{é}r\uline{i}tas.
8. Inítio cognóvi de testimóniis t\uline{u}is:~* quia in ætérnum fundást\uuline{i} \uline{e}a.
9. Vide humilitátem meam, et érip\uline{e} me:~* quia legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.
10. Júdica judícium meum, et rédim\uline{e} me:~* propter elóquium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.
11. Longe a peccatóribus s\uline{a}lus:~* quia justificatiónes tuas non exquis\uuline{i}\uline{é}runt.
12. Misericórdiæ tuæ multæ, D\uline{ó}mine:~* secúndum judícium tuum vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.
13. Multi qui persequúntur me, et tríbul\uline{a}nt me:~* a testimóniis tuis non decl\uuline{i}n\uline{á}vi.
14. Vidi prævaricántes, et tabesc\uline{é}bam:~* quia elóquia tua non custod\uuline{i}\uline{é}runt.
15. Vide quóniam mandáta tua diléxi, D\uline{ó}mine:~* in misericórdia tua vivíf\uuline{i}c\uline{a} me.
16. Princípium verbórum tuórum, v\uline{é}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
