2. Lætábor ego super elóquia t\uline{u}a:~* sicut qui invénit spóli\uuline{a} m\uline{u}lta.
3. Iniquitátem ódio hábui, et abomin\uline{á}tus sum:~* legem autem tuam d\uuline{i}l\uline{é}xi.
4. Sépties in die laudem dixi t\uline{i}bi,~* super judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.
5. Pax multa diligéntibus legem t\uline{u}am:~* et non est illis sc\uuline{á}nd\uline{a}lum.
6. Exspectábam salutáre tuum, D\uline{ó}mine:~* et mandáta tua d\uuline{i}l\uline{é}xi.
7. Custodívit ánima mea testimónia t\uline{u}a:~* et diléxit ea veh\uuline{e}m\uline{é}nter.
8. Servávi mandáta tua, et testimónia t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéct\uuline{u} t\uline{u}o.
9. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu tuo, D\uline{ó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi int\uuline{e}ll\uline{é}ctum.
10. Intret postulátio mea in conspéctu t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tuum ér\uuline{i}p\uline{e} me.
11. Eructábunt lábia mea h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.
12. Pronuntiábit lingua mea elóquium t\uline{u}um:~* quia ómnia mandáta tua \uuline{ǽ}\uline{qui}tas.
13. Fiat manus tua ut s\uline{a}lvet me:~* quóniam mandáta tua \uuline{e}l\uline{é}gi.
14. Concupívi salutáre tuum, D\uline{ó}mine:~* et lex tua meditátio m\uuline{e}\uline{a} est.
15. Vivet ánima mea, et laud\uline{á}bit te:~* et judícia tua adjuv\uuline{á}b\uline{u}nt me.
16. Errávi, sicut ovis, quæ p\uline{é}riit:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
