2. Declarátio sermónum tuór\uuline{u}m ill\uline{ú}minat:~* et intelléct\uuline{u}m dat párv\uline{u}lis.
3. Os meum apérui, et attr\uuline{á}xi sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua d\uuline{e}sider\uline{á}bam.
4. Aspice in me, et miser\uuline{é}re m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligénti\uuline{u}m nomen t\uline{u}um.
5. Gressus meos dírige secúndum eló\uuline{qui}um t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis \uuline{i}njustít\uline{i}a.
6. Rédime me a calúmn\uuline{i}is h\uline{ó}minum:~* ut custódiam m\uuline{a}ndáta t\uline{u}a.
7. Fáciem tuam illúmina super s\uuline{e}rvum t\uline{u}um:~* et doce me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.
8. Exitus aquárum deduxérunt óc\uuline{u}li m\uline{e}i:~* quia non custodiér\uuline{u}nt legem t\uline{u}am.
9. Just\uuline{u}s es, D\uline{ó}mine:~* et rectum jud\uuline{í}cium t\uline{u}um.
10. Mandásti justítiam testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et veritát\uuline{e}m tuam n\uline{i}mis.
11. Tabéscere me fecit z\uuline{e}lus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua in\uuline{i}míci m\uline{e}i.
12. Ignítum elóquium tuum v\uuline{e}hem\uline{é}nter:~* et servus tuus d\uuline{i}léxit \uline{i}llud.
13. Adolescéntulus sum ego \uuline{e}t cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.
14. Justítia tua, justítia \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et lex t\uuline{u}a vér\uline{i}tas.
15. Tribulátio, et angústia \uuline{i}nven\uline{é}runt me:~* mandáta tua meditát\uuline{i}o me\uline{a} est.
16. Æquitas testimónia tua \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da m\uuline{i}hi, et v\uline{i}vam.
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
