2. Declarátio sermónum tuórum ill\uline{ú}minat:~* et intelléctum dat p\uuline{á}rv\uline{u}lis.
3. Os meum apérui, et attráxi sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua desid\uuline{e}r\uline{á}bam.
4. Aspice in me, et miserére m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligéntium nom\uuline{e}n t\uline{u}um.
5. Gressus meos dírige secúndum elóquium t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis injust\uuline{í}t\uline{i}a.
6. Rédime me a calúmniis h\uline{ó}minum:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.
7. Fáciem tuam illúmina super servum t\uline{u}um:~* et doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.
8. Exitus aquárum deduxérunt óculi m\uline{e}i:~* quia non custodiérunt leg\uuline{e}m t\uline{u}am.
9. Justus es, D\uline{ó}mine:~* et rectum judíci\uuline{u}m t\uline{u}um.
10. Mandásti justítiam testimónia t\uline{u}a:~* et veritátem tu\uuline{a}m n\uline{i}mis.
11. Tabéscere me fecit zelus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimíc\uuline{i} m\uline{e}i.
12. Ignítum elóquium tuum vehem\uline{é}nter:~* et servus tuus diléx\uuline{i}t \uline{i}llud.
13. Adolescéntulus sum ego et cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.
14. Justítia tua, justítia in æt\uline{é}rnum:~* et lex tua v\uuline{é}r\uline{i}tas.
15. Tribulátio, et angústia inven\uline{é}runt me:~* mandáta tua meditátio m\uuline{e}\uline{a} est.
16. Æquitas testimónia tua in æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da mihi, \uuline{e}t v\uline{i}vam.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
