2. Revéla ócul\uuline{o}s m\uline{e}os:~* et considerábo mirabília de l\uuline{e}ge t\uline{u}a.
3. Incola ego sum \uuline{i}n t\uline{e}rra:~* non abscóndas a me mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.
4. Concupívit ánima mea desideráre justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as,~* in \uuline{o}mni t\uline{é}mpore.
5. Increpásti s\uuline{u}p\uline{é}rbos:~* maledícti qui declínant a mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.
6. Aufer a me oppróbrium, et c\uuline{o}nt\uline{é}mptum:~* quia testimónia tua \uuline{e}xquis\uline{í}vi.
7. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me lo\uuline{que}b\uline{á}ntur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatión\uuline{i}bus t\uline{u}is.
8. Nam et testimónia tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est:~* et consílium meum justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}æ.
9. Adhǽsit paviménto ánim\uuline{a} m\uline{e}a:~* vivífica me secúndum v\uuline{e}rbum t\uline{u}um.
10. Vias meas enuntiávi et ex\uuline{au}d\uline{í}sti me:~* doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.
11. Viam justificatiónum tuárum ínstr\uuline{u}\uline{e} me:~* et exercébor in mirabíl\uuline{i}bus t\uline{u}is.
12. Dormitávit ánima mea pr\uuline{æ} t\uline{ǽ}dio:~* confírma me in v\uuline{e}rbis t\uline{u}is.
13. Viam iniquitátis ámov\uuline{e} \uline{a} me:~* et de lege tua miser\uuline{é}re m\uline{e}i.
14. Viam veritátis \uuline{e}l\uline{é}gi:~* judícia tua non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.
15. Adhǽsi testimóniis tu\uuline{i}s D\uline{ó}mine:~* noli m\uuline{e} conf\uline{ú}ndere.
16. Viam mandatórum tuórum c\uuline{u}c\uline{ú}rri:~* cum dilatást\uuline{i} cor m\uline{e}um.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
