2. Clamávi ad te, salv\uuline{u}m m\uline{e} fac:~* ut custódiam mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.
3. Prævéni in maturitáte, et cl\uuline{a}m\uline{á}vi:~* quia in verba tua sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.
4. Prævenérunt óculi mei ad te d\uuline{i}l\uline{ú}culo:~* ut meditárer eló\uuline{qui}a t\uline{u}a.
5. Vocem meam audi secúndum misericórdiam tu\uuline{a}m, D\uline{ó}mine:~* et secúndum judícium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.
6. Appropinquavérunt persequéntes me ini\uuline{qui}t\uline{á}ti:~* a lege autem tua l\uuline{o}nge f\uline{a}cti sunt.
7. Prope es t\uuline{u}, D\uline{ó}mine:~* et omnes viæ t\uuline{u}æ v\uline{é}ritas.
8. Inítio cognóvi de testimóni\uuline{i}s t\uline{u}is:~* quia in ætérnum fund\uuline{á}sti \uline{e}a.
9. Vide humilitátem meam, et ér\uuline{i}p\uline{e} me:~* quia legem tuam non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.
10. Júdica judícium meum, et réd\uuline{i}m\uline{e} me:~* propter elóquium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.
11. Longe a peccatórib\uuline{u}s s\uline{a}lus:~* quia justificatiónes tuas non ex\uuline{qui}si\uline{é}runt.
12. Misericórdiæ tuæ mult\uuline{æ}, D\uline{ó}mine:~* secúndum judícium tuum viv\uuline{í}fic\uline{a} me.
13. Multi qui persequúntur me, et tríb\uuline{u}l\uline{a}nt me:~* a testimóniis tuis non d\uuline{e}clin\uline{á}vi.
14. Vidi prævaricántes, et tab\uuline{e}sc\uline{é}bam:~* quia elóquia tua non cust\uuline{o}di\uline{é}runt.
15. Vide quóniam mandáta tua diléx\uuline{i}, D\uline{ó}mine:~* in misericórdia tua viv\uuline{í}fic\uline{a} me.
16. Princípium verbórum tuór\uuline{u}m, v\uline{é}ritas:~* in ætérnum ómnia judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
