2. Adjútor et suscéptor me\uuline{u}s \uline{e}s tu:~* et in verbum tuum sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.
3. Declináte a me, m\uuline{a}l\uline{í}gni:~* et scrutábor mandáta D\uuline{e}i m\uline{e}i.
4. Súscipe me secúndum elóquium tuum, \uuline{e}t v\uline{i}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\uuline{ó}ne m\uline{e}a.
5. Adjuva me, et salv\uuline{u}s \uline{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus t\uuline{u}is s\uline{e}mper.
6. Sprevísti omnes discedéntes a judíci\uuline{i}s t\uline{u}is:~* quia injústa cogitáti\uuline{o} e\uline{ó}rum.
7. Prævaricántes reputávi omnes peccatór\uuline{e}s t\uline{e}rræ:~* ídeo diléxi testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.
8. Confíge timóre tuo carn\uuline{e}s m\uline{e}as:~* a judíciis enim t\uuline{u}is t\uline{í}mui.
9. Feci judícium et j\uuline{u}st\uline{í}tiam:~* non tradas me calumni\uuline{á}ntib\uline{u}s me.
10. Súscipe servum tuum \uuline{i}n b\uline{o}num:~* non calumniéntur m\uuline{e} sup\uline{é}rbi.
11. Oculi mei defecérunt in salutár\uuline{e} t\uline{u}um:~* et in elóquium justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.
12. Fac cum servo tuo secúndum misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am:~* et justificatiónes t\uuline{u}as d\uline{o}ce me.
13. Servus tuus s\uuline{u}m \uline{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.
14. Tempus faciénd\uuline{i}, D\uline{ó}mine:~* díssipavérunt l\uuline{e}gem t\uline{u}am.
15. Ideo diléxi mandát\uuline{a} t\uline{u}a,~* super aurum \uuline{e}t top\uline{á}zion.
16. Proptérea ad ómnia mandáta tua dir\uuline{i}g\uline{é}bar:~* omnem viam iníquam ód\uuline{i}o h\uline{á}bui.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
