2. Lætábor ego super eló\uuline{qui}a t\uline{u}a:~* sicut qui invénit sp\uuline{ó}lia m\uline{u}lta.
3. Iniquitátem ódio hábui, et ab\uuline{o}min\uline{á}tus sum:~* legem autem t\uuline{u}am dil\uline{é}xi.
4. Sépties in die laudem d\uuline{i}xi t\uline{i}bi,~* super judícia just\uuline{í}tiæ t\uline{u}æ.
5. Pax multa diligéntibus l\uuline{e}gem t\uline{u}am:~* et non \uuline{e}st illis sc\uline{á}ndalum.
6. Exspectábam salutáre t\uuline{u}um, D\uline{ó}mine:~* et mandáta t\uuline{u}a dil\uline{é}xi.
7. Custodívit ánima mea testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et diléxit e\uuline{a} vehem\uline{é}nter.
8. Servávi mandáta tua, et testimón\uuline{i}a t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in c\uuline{o}nspéctu t\uline{u}o.
9. Appropínquet deprecátio mea in conspéctu t\uuline{u}o, D\uline{ó}mine:~* juxta elóquium tuum da mih\uuline{i} intell\uline{é}ctum.
10. Intret postulátio mea in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tu\uuline{u}m érip\uline{e} me.
11. Eructábunt lábia m\uuline{e}a h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificat\uuline{i}ónes t\uline{u}as.
12. Pronuntiábit lingua mea eló\uuline{qui}um t\uline{u}um:~* quia ómnia mandát\uuline{a} tua \uline{ǽ}quitas.
13. Fiat manus tu\uuline{a} ut s\uline{a}lvet me:~* quóniam mandáta t\uuline{u}a el\uline{é}gi.
14. Concupívi salutáre t\uuline{u}um, D\uline{ó}mine:~* et lex tua medit\uuline{á}tio m\uline{e}a est.
15. Vivet ánima mea, \uuline{e}t laud\uline{á}bit te:~* et judícia tu\uuline{a} adjuv\uline{á}bunt me.
16. Errávi, sicut ov\uuline{i}s, quæ p\uline{é}riit:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua n\uuline{o}n sum obl\uline{í}tus.
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
