2. Adjútor et suscéptor m\uline{e}us \uline{e}s tu:~* et in verbum tuum sup\uuline{e}rsper\uline{á}vi.
3. Declináte a m\uline{e}, mal\uline{í}gni:~* et scrutábor mandáta D\uuline{e}i m\uline{e}i.
4. Súscipe me secúndum elóquium t\uline{u}um, et v\uline{i}vam:~* et non confúndas me ab exspectati\uuline{ó}ne m\uline{e}a.
5. Adjuva me, et s\uline{a}lvus \uline{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus t\uuline{u}is s\uline{e}mper.
6. Sprevísti omnes discedéntes a jud\uline{í}ciis t\uline{u}is:~* quia injústa cogitáti\uuline{o} e\uline{ó}rum.
7. Prævaricántes reputávi omnes peccat\uline{ó}res t\uline{e}rræ:~* ídeo diléxi testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.
8. Confíge timóre tuo c\uline{a}rnes m\uline{e}as:~* a judíciis enim tu\uuline{i}s tím\uline{u}i.
9. Feci judícium \uline{e}t just\uline{í}tiam:~* non tradas me calumni\uuline{á}ntib\uline{u}s me.
10. Súscipe servum t\uline{u}um in b\uline{o}num:~* non calumniéntur m\uuline{e} sup\uline{é}rbi.
11. Oculi mei defecérunt in salut\uline{á}re t\uline{u}um:~* et in elóquium justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.
12. Fac cum servo tuo secúndum miseric\uline{ó}rdiam t\uline{u}am:~* et justificatiónes tu\uuline{a}s doc\uline{e} me.
13. Servus t\uline{u}us sum \uline{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimón\uuline{i}a t\uline{u}a.
14. Tempus faci\uline{é}ndi, D\uline{ó}mine:~* díssipavérunt l\uuline{e}gem t\uline{u}am.
15. Ideo diléxi mand\uline{á}ta t\uline{u}a,~* super aurum et t\uuline{o}páz\uline{i}on.
16. Proptérea ad ómnia mandáta tua d\uline{i}rig\uline{é}bar:~* omnem viam iníquam ódi\uuline{o} háb\uline{u}i.
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
