2. Lætábor ego super el\uuline{ó}quia t\uline{u}a:~* sicut qui invénit spóli\uuline{a} m\uline{u}lta.
3. Iniquitátem ódio hábui, et \uuline{a}bomin\uline{á}tus sum:~* legem autem tuam d\uuline{i}l\uline{é}xi.
4. Sépties in die laud\uuline{e}m dixi t\uline{i}bi,~* super judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.
5. Pax multa diligéntib\uuline{u}s legem t\uline{u}am:~* et non est ill\uuline{i}s sc\uline{á}ndalum.
6. Exspectábam salutár\uuline{e} tuum, D\uline{ó}mine:~* et mandáta tua d\uuline{i}l\uline{é}xi.
7. Custodívit ánima mea testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a:~* et diléxit ea veh\uuline{e}m\uline{é}nter.
8. Servávi mandáta tua, et testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a:~* quia omnes viæ meæ in conspéct\uuline{u} t\uline{u}o.
9. Appropínquet deprecátio mea in conspéct\uuline{u} tuo, D\uline{ó}mine:~* juxta elóquium tuum da mihi int\uuline{e}ll\uline{é}ctum.
10. Intret postulátio mea in c\uuline{o}nspéctu t\uline{u}o:~* secúndum elóquium tuum ér\uuline{i}p\uline{e} me.
11. Eructábunt lábi\uuline{a} mea h\uline{y}mnum,~* cum docúeris me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.
12. Pronuntiábit lingua mea el\uuline{ó}quium t\uline{u}um:~* quia ómnia mandáta tu\uuline{a} \uline{ǽ}quitas.
13. Fiat manus t\uuline{u}a ut s\uline{a}lvet me:~* quóniam mandáta tua \uuline{e}l\uline{é}gi.
14. Concupívi salutár\uuline{e} tuum, D\uline{ó}mine:~* et lex tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est.
15. Vivet ánima me\uuline{a}, et laud\uline{á}bit te:~* et judícia tua adj\uuline{u}v\uline{á}bunt me.
16. Errávi, sicut \uuline{o}vis, quæ p\uline{é}riit:~* quæ re servum tuum, quia mandáta tua non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
