2. Adjútor et suscéptor meus \uline{e}s tu:~* et in verbum tuum supersp\uuline{e}r\uline{á}vi.
3. Declináte a me, mal\uline{í}gni:~* et scrutábor mandáta De\uuline{i} m\uline{e}i.
4. Súscipe me secúndum elóquium tuum, et v\uline{i}vam:~* et non confúndas me ab exspectatión\uuline{e} m\uline{e}a.
5. Adjuva me, et salvus \uline{e}ro:~* et meditábor in justificatiónibus tu\uuline{i}s s\uline{e}mper.
6. Sprevísti omnes discedéntes a judíciis t\uline{u}is:~* quia injústa cogitátio \uuline{e}\uline{ó}rum.
7. Prævaricántes reputávi omnes peccatóres t\uline{e}rræ:~* ídeo diléxi testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.
8. Confíge timóre tuo carnes m\uline{e}as:~* a judíciis enim tuis t\uuline{í}m\uline{u}i.
9. Feci judícium et just\uline{í}tiam:~* non tradas me calumniánt\uuline{i}b\uline{u}s me.
10. Súscipe servum tuum in b\uline{o}num:~* non calumniéntur me s\uuline{u}p\uline{é}rbi.
11. Oculi mei defecérunt in salutáre t\uline{u}um:~* et in elóquium justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.
12. Fac cum servo tuo secúndum misericórdiam t\uline{u}am:~* et justificatiónes tuas d\uuline{o}c\uline{e} me.
13. Servus tuus sum \uline{e}go:~* da mihi intelléctum, ut sciam testimóni\uuline{a} t\uline{u}a.
14. Tempus faciéndi, D\uline{ó}mine:~* díssipavérunt leg\uuline{e}m t\uline{u}am.
15. Ideo diléxi mandáta t\uline{u}a,~* super aurum et top\uuline{á}z\uline{i}on.
16. Proptérea ad ómnia mandáta tua dirig\uline{é}bar:~* omnem viam iníquam ódio h\uuline{á}b\uline{u}i.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
