2. Bonitátem et disciplínam et sciént\uuline{i}am d\uline{o}ce me:~* quia mandátis tuis cr\uline{é}didi.
3. Priúsquam humiliárer eg\uuline{o} del\uline{í}qui:~* proptérea elóquium tuum custod\uline{í}vi.
4. B\uuline{o}nus \uline{e}s tu:~* et in bonitáte tua doce me justificatiónes t\uline{u}as.
5. Multiplicáta est super me iníquitas s\uuline{u}perb\uline{ó}rum:~* ego autem in toto corde meo scrutábor mandáta t\uline{u}a.
6. Coagulátum est sicut lac c\uuline{o}r e\uline{ó}rum:~* ego vero legem tuam medit\uline{á}tus sum.
7. Bonum mihi quia hum\uuline{i}li\uline{á}sti me:~* ut discam justificatiónes t\uline{u}as.
8. Bonum mihi lex \uuline{o}ris t\uline{u}i:~* super míllia auri et arg\uline{é}nti.
9. Manus tuæ fecérunt me, et pl\uuline{a}smav\uline{é}runt me:~* da mihi intelléctum, et discam mandáta t\uline{u}a.
10. Qui timent te vidébunt me et l\uuline{æ}tab\uline{ú}ntur:~* quia in verba tua supersper\uline{á}vi.
11. Cognóvi, Dómine, quia ǽquitas judíc\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et in veritáte tua humili\uline{á}sti me.
12. Fiat misericórdia tua ut c\uuline{o}nsol\uline{é}tur me:~* secúndum elóquium tuum servo t\uline{u}o.
13. Véniant mihi miseratiónes tu\uuline{æ}, et v\uline{i}vam:~* quia lex tua meditátio m\uline{e}a est.
14. Confundántur supérbi, quia injúste iniquitátem fec\uuline{é}runt \uline{i}n me:~* ego autem exercébor in mandátis t\uline{u}is.
15. Convertántur mih\uuline{i} tim\uline{é}ntes te:~* et qui novérunt testimónia t\uline{u}a.
16. Fiat cor meum immaculátum in justificatión\uuline{i}bus t\uline{u}is,~* ut non conf\uline{ú}ndar.
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
