2. Revéla \uline{ó}culos m\uline{e}os:~* et considerábo mirabília de l\uuline{e}ge t\uline{u}a.
3. Incola ego s\uline{u}m in t\uline{e}rra:~* non abscóndas a me mand\uuline{á}ta t\uline{u}a.
4. Concupívit ánima mea desideráre justificati\uline{ó}nes t\uline{u}as,~* in omn\uuline{i} témp\uline{o}re.
5. Increp\uline{á}sti sup\uline{é}rbos:~* maledícti qui declínant a mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.
6. Aufer a me oppróbrium, \uline{e}t cont\uline{é}mptum:~* quia testimónia tua \uuline{e}xquis\uline{í}vi.
7. Etenim sedérunt príncipes, et advérsum me l\uline{o}queb\uline{á}ntur:~* servus autem tuus exercebátur in justificatión\uuline{i}bus t\uline{u}is.
8. Nam et testimónia tua medit\uline{á}tio m\uline{e}a est:~* et consílium meum justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}æ.
9. Adhǽsit paviménto \uline{á}nima m\uline{e}a:~* vivífica me secúndum v\uuline{e}rbum t\uline{u}um.
10. Vias meas enuntiávi et \uline{e}xaud\uline{í}sti me:~* doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.
11. Viam justificatiónum tuárum \uline{í}nstru\uline{e} me:~* et exercébor in mirabíl\uuline{i}bus t\uline{u}is.
12. Dormitávit ánima m\uline{e}a præ t\uline{ǽ}dio:~* confírma me in v\uuline{e}rbis t\uline{u}is.
13. Viam iniquitátis \uline{á}move \uline{a} me:~* et de lege tua miser\uuline{é}re m\uline{e}i.
14. Viam verit\uline{á}tis el\uline{é}gi:~* judícia tua non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.
15. Adhǽsi testimóniis t\uline{u}is D\uline{ó}mine:~* noli me c\uuline{o}nfúnd\uline{e}re.
16. Viam mandatórum tu\uline{ó}rum cuc\uline{ú}rri:~* cum dilatást\uuline{i} cor m\uline{e}um.
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
