2. Beáti, qui scrutántur testimóni\uuline{a} \uline{e}jus:~* in toto corde ex\uuline{quí}runt \uline{e}um.
3. Non enim qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem,~* in viis ejus amb\uuline{u}lav\uline{é}runt.
4. Tu m\uuline{a}nd\uline{á}sti~* mandáta tua custod\uuline{í}ri n\uline{i}mis.
5. Utinam dirigántur vi\uuline{æ} m\uline{e}æ,~* ad custodiéndas justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as!
6. Tunc non c\uuline{o}nf\uline{ú}ndar,~* cum perspéxero in ómnibus mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.
7. Confitébor tibi in directión\uuline{e} c\uline{o}rdis:~* in eo quod dídici judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.
8. Justificatiónes tuas c\uuline{u}st\uline{ó}diam:~* non me derelínquas \uuline{u}sque\uline{quá}que.
9. In quo córrigit adolescéntior vi\uuline{a}m s\uline{u}am?~* in custodiéndo serm\uuline{ó}nes t\uline{u}os.
10. In toto corde meo ex\uuline{qui}s\uline{í}vi te:~* ne repéllas me a mand\uuline{á}tis t\uline{u}is.
11. In corde meo abscóndi elóqui\uuline{a} t\uline{u}a:~* ut non p\uuline{e}ccem t\uline{i}bi.
12. Benedíctus \uuline{e}s, D\uline{ó}mine:~* doce me justificati\uuline{ó}nes t\uline{u}as.
13. In lábi\uuline{i}s m\uline{e}is,~* pronuntiávi ómnia judícia \uuline{o}ris t\uline{u}i.
14. In via testimoniórum tuórum del\uuline{e}ct\uline{á}tus sum,~* sicut in ómnib\uuline{u}s div\uline{í}tiis.
15. In mandátis tuis ex\uuline{e}rc\uline{é}bor:~* et considerábo v\uuline{i}as t\uline{u}as.
16. In justificatiónibus tuis med\uuline{i}t\uline{á}bor:~* non oblivíscar serm\uuline{ó}nes t\uline{u}os.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
