2. Hæc me consoláta est in humilitáte m\uline{e}a:~* quia elóquium tuum viv\uline{i}fic\uline{á}vit me.
3. Supérbi iníque agébant usque\uline{quá}que:~* a lege autem tua non d\uline{e}clin\uline{á}vi.
4. Memor fui judiciórum tuórum a sǽculo, D\uline{ó}mine:~* et c\uline{o}nsol\uline{á}tus sum.
5. Deféctio ténu\uline{i}t me,~* pro peccatóribus derelinquéntibus l\uline{e}gem t\uline{u}am.
6. Cantábiles mihi erant justificatiónes t\uline{u}æ,~* in loco peregrinati\uline{ó}nis m\uline{e}æ.
7. Memor fui nocte nóminis tui, D\uline{ó}mine:~* et custodívi l\uline{e}gem t\uline{u}am.
8. Hæc facta est m\uline{i}hi:~* quia justificatiónes tuas \uline{e}xquis\uline{í}vi.
9. Pórtio mea, D\uline{ó}mine,~* dixi custodíre l\uline{e}gem t\uline{u}am.
10. Deprecátus sum fáciem tuam in toto corde m\uline{e}o:~* miserére mei secúndum el\uline{ó}quium t\uline{u}um.
11. Cogitávi vias m\uline{e}as:~* et convérti pedes meos in testim\uline{ó}nia t\uline{u}a.
12. Parátus sum, et non sum turb\uline{á}tus:~* ut custódiam mand\uline{á}ta t\uline{u}a.
13. Funes peccatórum circumpléxi s\uline{u}nt me:~* et legem tuam non s\uline{u}m obl\uline{í}tus.
14. Média nocte surgébam ad confiténdum t\uline{i}bi:~* super judícia justificati\uline{ó}nis t\uline{u}æ.
15. Párticeps ego sum ómnium timénti\uline{u}m te:~* et custodiéntium mand\uline{á}ta t\uline{u}a.
16. Misericórdia tua, Dómine, plena est t\uline{e}rra:~* justificatiónes t\uline{u}as d\uline{o}ce me.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
