2. Declarátio sermónum tu\uuline{ó}rum ill\uline{ú}minat:~* et intelléctum d\uuline{a}t p\uline{á}rvulis.
3. Os meum apérui, et \uuline{a}ttráxi sp\uline{í}ritum:~* quia mandáta tua desid\uuline{e}r\uline{á}bam.
4. Aspice in me, et mis\uuline{e}rére m\uline{e}i:~* secúndum judícium diligéntium nom\uuline{e}n t\uline{u}um.
5. Gressus meos dírige secúndum el\uuline{ó}quium t\uline{u}um:~* et non dominétur mei omnis inj\uuline{u}st\uline{í}tia.
6. Rédime me a cal\uuline{ú}mniis h\uline{ó}minum:~* ut custódiam mandát\uuline{a} t\uline{u}a.
7. Fáciem tuam illúmina sup\uuline{e}r servum t\uline{u}um:~* et doce me justificatión\uuline{e}s t\uline{u}as.
8. Exitus aquárum deduxérunt \uuline{ó}culi m\uline{e}i:~* quia non custodiérunt leg\uuline{e}m t\uline{u}am.
9. J\uuline{u}stus es, D\uline{ó}mine:~* et rectum judíci\uuline{u}m t\uline{u}um.
10. Mandásti justítiam testim\uuline{ó}nia t\uline{u}a:~* et veritátem tu\uuline{a}m n\uline{i}mis.
11. Tabéscere me fec\uuline{i}t zelus m\uline{e}us:~* quia oblíti sunt verba tua inimíc\uuline{i} m\uline{e}i.
12. Ignítum elóquium tu\uuline{u}m vehem\uline{é}nter:~* et servus tuus diléx\uuline{i}t \uline{i}llud.
13. Adolescéntulus sum eg\uuline{o} et cont\uline{é}mptus:~* justificatiónes tuas non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.
14. Justítia tua, justíti\uuline{a} in æt\uline{é}rnum:~* et lex tu\uuline{a} v\uline{é}ritas.
15. Tribulátio, et angústi\uuline{a} inven\uline{é}runt me:~* mandáta tua meditáti\uuline{o} m\uline{e}a est.
16. Æquitas testimónia tu\uuline{a} in æt\uline{é}rnum:~* intelléctum da mihi, \uuline{e}t v\uline{i}vam.
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
