2. Defecérunt óculi mei in elóquium t\uline{u}um:~* dicéntes: Quando consoláb\uuline{e}r\uline{i}s me?
3. Quia factus sum sicut uter in pru\uline{í}na:~* justificatiónes tuas non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.
4. Quot sunt dies servi t\uline{u}i?~* quando fácies de persequéntibus me jud\uuline{í}c\uline{i}um?
5. Narravérunt mihi iníqui fabulati\uline{ó}nes:~* sed non ut l\uuline{e}x t\uline{u}a.
6. Omnia mandáta tua v\uline{é}ritas:~* iníque persecúti sunt me, ádj\uuline{u}v\uline{a} me.
7. Paulo minus consummavérunt me in t\uline{e}rra:~* ego autem non derelíqui mandát\uuline{a} t\uline{u}a.
8. Secúndum misericórdiam tuam vivífic\uline{a} me:~* et custódiam testimónia or\uuline{i}s t\uline{u}i.
9. In ætérnum, Dómine, verbum tuum pérmanet in c\uline{æ}lo.
10. In generatiónem et generatiónem véritas t\uline{u}a:~* fundásti terram, et p\uuline{é}rm\uline{a}net.
11. Ordinatióne tua persevérat d\uline{i}es:~* quóniam ómnia sérvi\uuline{u}nt t\uline{i}bi.
12. Nisi quod lex tua meditátio m\uline{e}a est:~* tunc forte periíssem in humilitát\uuline{e} m\uline{e}a.
13. In ætérnum non oblivíscar justificatiónes t\uline{u}as:~* quia in ipsis vivific\uuline{á}st\uline{i} me.
14. Tuus sum ego, salvum m\uline{e} fac:~* quóniam justificatiónes tuas ex\uuline{qui}s\uline{í}vi.
15. Me exspectavérunt peccatóres ut pérder\uline{e}nt me:~* testimónia tua int\uuline{e}ll\uline{é}xi.
16. Omnis consummatiónis vidi f\uline{i}nem:~* latum mandátum tu\uuline{u}m n\uline{i}mis.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
