2. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandáto t\uline{u}o:~* quia in ætérnum m\uuline{i}h\uline{i} est.
3. Super omnes docéntes me intell\uline{é}xi:~* quia testimónia tua meditátio m\uuline{e}\uline{a} est.
4. Super senes intell\uline{é}xi:~* quia mandáta tua \uuline{quæ}s\uline{í}vi.
5. Ab omni via mala prohíbui pedes m\uline{e}os:~* ut custódiam verb\uuline{a} t\uline{u}a.
6. A judíciis tuis non declin\uline{á}vi:~* quia tu legem posuíst\uuline{i} m\uline{i}hi.
7. Quam dúlcia fáucibus meis elóquia t\uline{u}a,~* super mel or\uuline{i} m\uline{e}o!
8. A mandátis tuis intell\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam ini\uuline{qui}t\uline{á}tis.
9. Lucérna pédibus meis verbum t\uline{u}um,~* et lumen sémit\uuline{i}s m\uline{e}is.
10. Jurávi, et st\uline{á}tui~* custodíre judícia justíti\uuline{æ} t\uline{u}æ.
11. Humiliátus sum usquequáque, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúndum verb\uuline{u}m t\uline{u}um.
12. Voluntária oris mei beneplácita fac, D\uline{ó}mine:~* et judícia tua d\uuline{o}c\uline{e} me.
13. Anima mea in mánibus meis s\uline{e}mper:~* et legem tuam non sum \uuline{o}bl\uline{í}tus.
14. Posuérunt peccatóres láqueum m\uline{i}hi:~* et de mandátis tuis non \uuline{e}rr\uline{á}vi.
15. Hereditáte acquisívi testimónia tua in æt\uline{é}rnum:~* quia exsultátio cordis m\uuline{e}\uline{i} sunt.
16. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in æt\uline{é}rnum,~* propter retribut\uuline{i}\uline{ó}nem.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
