2. Super inimícos meos prudéntem me fecísti mandát\uuline{o} t\uline{u}o:~* quia in æt\uuline{é}rnum m\uline{i}hi est.
3. Super omnes docéntes me int\uuline{e}ll\uline{é}xi:~* quia testimónia tua meditát\uuline{i}o m\uline{e}a est.
4. Super senes int\uuline{e}ll\uline{é}xi:~* quia mandáta tu\uuline{a} quæs\uline{í}vi.
5. Ab omni via mala prohíbui ped\uuline{e}s m\uline{e}os:~* ut custódiam v\uuline{e}rba t\uline{u}a.
6. A judíciis tuis non decl\uuline{i}n\uline{á}vi:~* quia tu legem posu\uuline{í}sti m\uline{i}hi.
7. Quam dúlcia fáucibus meis elóqui\uuline{a} t\uline{u}a,~* super mel \uuline{o}ri m\uline{e}o!
8. A mandátis tuis int\uuline{e}ll\uline{é}xi:~* proptérea odívi omnem viam in\uuline{i}quit\uline{á}tis.
9. Lucérna pédibus meis verb\uuline{u}m t\uline{u}um,~* et lumen sém\uuline{i}tis m\uline{e}is.
10. Jurávi, \uuline{e}t st\uline{á}tui~* custodíre judícia justít\uuline{i}æ t\uline{u}æ.
11. Humiliátus sum usquequá\uuline{que}, D\uline{ó}mine:~* vivífica me secúndum v\uuline{e}rbum t\uline{u}um.
12. Voluntária oris mei beneplácita f\uuline{a}c, D\uline{ó}mine:~* et judícia t\uuline{u}a d\uline{o}ce me.
13. Anima mea in mánibus me\uuline{i}s s\uline{e}mper:~* et legem tuam non s\uuline{u}m obl\uline{í}tus.
14. Posuérunt peccatóres láque\uuline{u}m m\uline{i}hi:~* et de mandátis tuis n\uuline{o}n err\uline{á}vi.
15. Hereditáte acquisívi testimónia tua in \uuline{æ}t\uline{é}rnum:~* quia exsultátio c\uuline{o}rdis m\uline{e}i sunt.
16. Inclinávi cor meum ad faciéndas justificatiónes tuas in \uuline{æ}t\uline{é}rnum,~* propter retrib\uuline{u}ti\uline{ó}nem.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
