2. Sicut j\uuline{u}rávit D\uline{ó}mino,~* votum vovit De\uuline{o} J\uline{a}cob:
3. Si introíero in tabernácul\uuline{u}m domus m\uline{e}æ,~* si ascéndero in lectum strat\uuline{i} m\uline{e}i:
4. Si dédero somnum \uuline{ó}culis m\uline{e}is,~* et pálpebris meis dormitat\uuline{i}\uline{ó}nem:
5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéni\uuline{a}m locum D\uline{ó}mino,~* tabernáculum De\uuline{o} J\uline{a}cob.
6. Ecce audívimus \uuline{e}am in \uline{E}phrata:~* invénimus eam in camp\uuline{i}s s\uline{i}lvæ.
7. Introíbimus in tabern\uuline{á}culum \uline{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt ped\uuline{e}s \uline{e}jus.
8. Surge, Dómine, in r\uuline{é}quiem t\uline{u}am,~* tu et arca sanctificatión\uuline{i}s t\uline{u}æ.
9. Sacerdótes tui indu\uuline{á}ntur just\uline{í}tiam:~* et sancti tui \uuline{e}xs\uline{ú}ltent.
10. Propter Dav\uuline{i}d, servum t\uline{u}um:~* non avértas fáciem Christ\uuline{i} t\uline{u}i.
11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustr\uuline{á}bitur \uline{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super sed\uuline{e}m t\uline{u}am.
12. Si custodíerint fílii tui test\uuline{a}méntum m\uline{e}um:~* et testimónia mea hæc, quæ docéb\uuline{o} \uline{e}os.
13. Et fílii eórum \uuline{u}sque in s\uline{ǽ}culum:~* sedébunt super sed\uuline{e}m t\uline{u}am.
14. Quóniam elégit D\uuline{ó}minus S\uline{i}on:~* elégit eam in habitatión\uuline{e}m s\uline{i}bi.
15. Hæc réquies mea in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam elég\uuline{i} \uline{e}am.
16. Víduam ejus benedíc\uuline{e}ns bened\uline{í}cam:~* páuperes ejus saturáb\uuline{o} p\uline{á}nibus.
17. Sacerdótes ejus índu\uuline{a}m salut\uline{á}ri:~* et sancti ejus exsultatióne exs\uuline{u}lt\uline{á}bunt.
18. Illuc prodúc\uuline{a}m cornu D\uline{a}vid:~* parávi lucérnam Christ\uuline{o} m\uline{e}o.
19. Inimícos ejus índuam c\uuline{o}nfusi\uline{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificáti\uuline{o} m\uline{e}a.
20. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
21. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
