2. Sicut jur\uuline{á}vit D\uline{ó}mino,~* votum vovit Deo J\uline{a}cob:
3. Si introíero in tabernáculum d\uuline{o}mus m\uline{e}æ,~* si ascéndero in lectum strati m\uline{e}i:
4. Si dédero somnum óc\uuline{u}lis m\uline{e}is,~* et pálpebris meis dormitati\uline{ó}nem:
5. Et réquiem tempóribus meis: donec invéniam l\uuline{o}cum D\uline{ó}mino,~* tabernáculum Deo J\uline{a}cob.
6. Ecce audívimus e\uuline{a}m in \uline{E}phrata:~* invénimus eam in campis s\uline{i}lvæ.
7. Introíbimus in tabernác\uuline{u}lum \uline{e}jus:~* adorábimus in loco, ubi stetérunt pedes \uline{e}jus.
8. Surge, Dómine, in ré\uuline{qui}em t\uline{u}am,~* tu et arca sanctificatiónis t\uline{u}æ.
9. Sacerdótes tui induánt\uuline{u}r just\uline{í}tiam:~* et sancti tui exs\uline{ú}ltent.
10. Propter David, s\uuline{e}rvum t\uline{u}um:~* non avértas fáciem Christi t\uline{u}i.
11. Jurávit Dóminus David veritátem, et non frustráb\uuline{i}tur \uline{e}am:~* de fructu ventris tui ponam super sedem t\uline{u}am.
12. Si custodíerint fílii tui testam\uuline{é}ntum m\uline{e}um:~* et testimónia mea hæc, quæ docébo \uline{e}os.
13. Et fílii eórum us\uuline{que} in s\uline{ǽ}culum:~* sedébunt super sedem t\uline{u}am.
14. Quóniam elégit Dóm\uuline{i}nus S\uline{i}on:~* elégit eam in habitatiónem s\uline{i}bi.
15. Hæc réquies mea in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* hic habitábo, quóniam elégi \uline{e}am.
16. Víduam ejus benedícens b\uuline{e}ned\uline{í}cam:~* páuperes ejus saturábo p\uline{á}nibus.
17. Sacerdótes ejus índuam s\uuline{a}lut\uline{á}ri:~* et sancti ejus exsultatióne exsult\uline{á}bunt.
18. Illuc prodúcam c\uuline{o}rnu D\uline{a}vid:~* parávi lucérnam Christo m\uline{e}o.
19. Inimícos ejus índuam conf\uuline{u}si\uline{ó}ne:~* super ipsum autem efflorébit sanctificátio m\uline{e}a.
20. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
21. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
