2. Qui statis in domo D\uline{ó}mini,~* in átriis domus D\uline{e}i n\uline{o}stri.
3. Laudáte Dóminum, quia bonus D\uline{ó}minus:~* psállite nómini ejus, quóni\uline{a}m su\uline{á}ve.
4. Quóniam Jacob elégit sibi D\uline{ó}minus,~* Israël in possessi\uline{ó}nem s\uline{i}bi.
5. Quia ego cognóvi quod magnus est D\uline{ó}minus,~* et Deus noster præ \uline{ó}mnibus d\uline{i}is.
6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, et in t\uline{e}rra,~* in mari, et in ómnib\uline{u}s ab\uline{ý}ssis.
7. Edúcens nubes ab extrémo t\uline{e}rræ:~* fúlgura in pl\uline{ú}viam f\uline{e}cit.
8. Qui prodúcit ventos de thesáuris s\uline{u}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine \uline{u}sque ad p\uline{e}cus.
9. Et misit signa, et prodígia in médio tui, Æg\uline{ý}pte:~* in Pharaónem, et in omnes s\uline{e}rvos \uline{e}jus.
10. Qui percússit gentes m\uline{u}ltas:~* et occídit r\uline{e}ges f\uline{o}rtes:
11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, regem B\uline{a}san,~* et ómnia r\uline{e}gna Ch\uline{á}naan.
12. Et dedit terram eórum heredit\uline{á}tem,~* hereditátem Israël, p\uline{ó}pulo s\uline{u}o.
13. Dómine, nomen tuum in æt\uline{é}rnum:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem.
14. Quia judicábit Dóminus pópulum s\uline{u}um:~* et in servis suis d\uline{e}prec\uline{á}bitur.
15. Simulácra Géntium argéntum et \uline{au}rum:~* ópera m\uline{á}nuum h\uline{ó}minum.
16. Os habent, et non lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et n\uline{o}n vid\uline{é}bunt.
17. Aures habent, et non \uline{áu}dient:~* neque enim est spíritus in \uline{o}re ips\uline{ó}rum.
18. Símiles illis fiant qui fáciunt \uline{e}a:~* et omnes qui conf\uline{í}dunt in \uline{e}is.
19. Domus Israël, benedícite D\uline{ó}mino:~* domus Aaron, bened\uline{í}cite D\uline{ó}mino.
20. Domus Levi, benedícite D\uline{ó}mino:~* qui timétis Dóminum, bened\uline{í}cite D\uline{ó}mino.
21. Benedíctus Dóminus ex S\uline{i}on,~* qui hábitat \uline{i}n Jer\uline{ú}salem.
22. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
23. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
