2. Qui statis in domo D\uline{ó}mini,~* in átriis domus D\uuline{e}i n\uline{o}stri.
3. Laudáte Dóminum, quia bonus D\uline{ó}minus:~* psállite nómini ejus, quóni\uuline{a}m su\uline{á}ve.
4. Quóniam Jacob elégit sibi D\uline{ó}minus,~* Israël in possessi\uuline{ó}nem s\uline{i}bi.
5. Quia ego cognóvi quod magnus est D\uline{ó}minus,~* et Deus noster præ ómn\uuline{i}bus d\uline{i}is.
6. Omnia quæcúmque vóluit, Dóminus fecit in cælo, et in t\uline{e}rra,~* in mari, et in ómnib\uuline{u}s ab\uline{ý}ssis.
7. Edúcens nubes ab extrémo t\uline{e}rræ:~* fúlgura in plúv\uuline{i}am f\uline{e}cit.
8. Qui prodúcit ventos de thesáuris s\uline{u}is:~* qui percússit primogénita Ægýpti ab hómine us\uuline{que} ad p\uline{e}cus.
9. Et misit signa, et prodígia in médio tui, Æg\uline{ý}pte:~* in Pharaónem, et in omnes s\uuline{e}rvos \uline{e}jus.
10. Qui percússit gentes m\uline{u}ltas:~* et occídit r\uuline{e}ges f\uline{o}rtes:
11. Sehon, regem Amorrhæórum, et Og, regem B\uline{a}san,~* et ómnia r\uuline{e}gna Ch\uline{á}naan.
12. Et dedit terram eórum heredit\uline{á}tem,~* hereditátem Israël, póp\uuline{u}lo s\uline{u}o.
13. Dómine, nomen tuum in æt\uline{é}rnum:~* Dómine, memoriále tuum in generatiónem et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.
14. Quia judicábit Dóminus pópulum s\uline{u}um:~* et in servis suis d\uuline{e}prec\uline{á}bitur.
15. Simulácra Géntium argéntum et \uline{au}rum:~* ópera mán\uuline{u}um h\uline{ó}minum.
16. Os habent, et non lo\uline{qué}ntur:~* óculos habent, et n\uuline{o}n vid\uline{é}bunt.
17. Aures habent, et non \uline{áu}dient:~* neque enim est spíritus in or\uuline{e} ips\uline{ó}rum.
18. Símiles illis fiant qui fáciunt \uline{e}a:~* et omnes qui confíd\uuline{u}nt in \uline{e}is.
19. Domus Israël, benedícite D\uline{ó}mino:~* domus Aaron, benedíc\uuline{i}te D\uline{ó}mino.
20. Domus Levi, benedícite D\uline{ó}mino:~* qui timétis Dóminum, benedíc\uuline{i}te D\uline{ó}mino.
21. Benedíctus Dóminus ex S\uline{i}on,~* qui hábitat \uuline{i}n Jer\uline{ú}salem.
22. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
23. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
