2. Confitémini D\uuline{e}o de\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
3. Confitémini Dómin\uuline{o} domin\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
4. Qui facit mirabíli\uuline{a} magna s\uline{o}lus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
5. Qui fecit cælos \uuline{i}n intell\uline{é}ctu:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
6. Qui firmávit terr\uuline{a}m super \uline{a}quas:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
7. Qui fecit lumin\uuline{á}ria m\uline{a}gna:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
8. Solem in potest\uuline{á}tem di\uline{é}i:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
9. Lunam et stellas in pot\uuline{e}státem n\uline{o}ctis:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
10. Qui percússit Ægýptum cum primogén\uuline{i}tis e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
11. Qui edúxit Israël de méd\uuline{i}o e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
12. In manu poténti, et brách\uuline{i}o exc\uline{é}lso:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
13. Qui divísit Mare Rubrum in d\uuline{i}visi\uline{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
14. Et edúxit Israël per m\uuline{é}dium \uline{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus \uuline{i}n Mari R\uline{u}bro:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
16. Qui tradúxit pópulum su\uuline{u}m per des\uline{é}rtum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
17. Qui percúss\uuline{i}t reges m\uline{a}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
18. Et occíd\uuline{i}t reges f\uline{o}rtes:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
19. Sehon, regem \uuline{A}morrhæ\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
20. Et \uuline{O}g, regem B\uline{a}san:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
21. Et dedit terram eórum h\uuline{e}redit\uline{á}tem:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
22. Hereditátem Isra\uuline{ë}l, servo s\uline{u}o:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
23. Quia in humilitáte nostra mem\uuline{o}r fuit n\uline{o}stri:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
24. Et redémit nos ab in\uuline{i}mícis n\uline{o}stris:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
25. Qui dat esc\uuline{a}m omni c\uline{a}rni:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
26. Confitémin\uuline{i} Deo c\uline{æ}li:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
27. Confitémini Dómin\uuline{o} domin\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórdi\uuline{a} \uline{e}jus.
28. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
