2. Confitémini Deo de\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
3. Confitémini Dómino domin\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
4. Qui facit mirabília magna s\uline{o}lus:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
5. Qui fecit cælos in intell\uline{é}ctu:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
6. Qui firmávit terram super \uline{a}quas:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
7. Qui fecit luminária m\uline{a}gna:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
8. Solem in potestátem di\uline{é}i:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
9. Lunam et stellas in potestátem n\uline{o}ctis:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
10. Qui percússit Ægýptum cum primogénitis e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
11. Qui edúxit Israël de médio e\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
12. In manu poténti, et bráchio exc\uline{é}lso:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
13. Qui divísit Mare Rubrum in divisi\uline{ó}nes:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
14. Et edúxit Israël per médium \uline{e}jus:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mari R\uline{u}bro:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
16. Qui tradúxit pópulum suum per des\uline{é}rtum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
17. Qui percússit reges m\uline{a}gnos:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
18. Et occídit reges f\uline{o}rtes:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
19. Sehon, regem Amorrhæ\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
20. Et Og, regem B\uline{a}san:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
21. Et dedit terram eórum heredit\uline{á}tem:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
22. Hereditátem Israël, servo s\uline{u}o:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
23. Quia in humilitáte nostra memor fuit n\uline{o}stri:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
24. Et redémit nos ab inimícis n\uline{o}stris:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
25. Qui dat escam omni c\uline{a}rni:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
26. Confitémini Deo c\uline{æ}li:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
27. Confitémini Dómino domin\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum miseric\uline{ó}rdia \uline{e}jus.
28. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
