2. Confitémini Deo d\uuline{e}\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
3. Confitémini Dómino dom\uuline{i}n\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
4. Qui facit mirabília magn\uuline{a} s\uline{o}lus:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
5. Qui fecit cælos in int\uuline{e}ll\uline{é}ctu:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
6. Qui firmávit terram sup\uuline{e}r \uline{a}quas:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
7. Qui fecit luminári\uuline{a} m\uline{a}gna:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
8. Solem in potestátem d\uuline{i}\uline{é}i:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
9. Lunam et stellas in potestát\uuline{e}m n\uline{o}ctis:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
10. Qui percússit Ægýptum cum primogénitis \uuline{e}\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
11. Qui edúxit Israël de médio \uuline{e}\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
12. In manu poténti, et bráchio \uuline{e}xc\uline{é}lso:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
13. Qui divísit Mare Rubrum in divis\uuline{i}\uline{ó}nes:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
14. Et edúxit Israël per médi\uuline{u}m \uline{e}jus:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
15. Et excússit Pharaónem, et virtútem ejus in Mar\uuline{i} R\uline{u}bro:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
16. Qui tradúxit pópulum suum per d\uuline{e}s\uline{é}rtum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
17. Qui percússit reg\uuline{e}s m\uline{a}gnos:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
18. Et occídit reg\uuline{e}s f\uline{o}rtes:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
19. Sehon, regem Amorrh\uuline{æ}\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
20. Et Og, reg\uuline{e}m B\uline{a}san:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
21. Et dedit terram eórum hered\uuline{i}t\uline{á}tem:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
22. Hereditátem Israël, serv\uuline{o} s\uline{u}o:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
23. Quia in humilitáte nostra memor fu\uuline{i}t n\uline{o}stri:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
24. Et redémit nos ab inimíc\uuline{i}s n\uline{o}stris:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
25. Qui dat escam omn\uuline{i} c\uline{a}rni:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
26. Confitémini De\uuline{o} c\uline{æ}li:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
27. Confitémini Dómino dom\uuline{i}n\uline{ó}rum:~* quóniam in ætérnum misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus.
28. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
