2. Intellexísti cogitatiónes me\uuline{a}s de l\uline{o}nge:~* sémitam meam, et funículum meum investig\uline{á}sti.
3. Et omnes vias meas pr\uuline{æ}vid\uline{í}sti:~* quia non est sermo in lingua m\uline{e}a.
4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, \uuline{e}t ant\uline{í}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me manum t\uline{u}am.
5. Mirábilis facta est sciéntia t\uuline{u}a \uline{e}x me:~* confortáta est, et non pótero ad \uline{e}am.
6. Quo ibo a spír\uuline{i}tu t\uline{u}o?~* et quo a fácie tua f\uline{ú}giam?
7. Si ascéndero in cæl\uuline{u}m, tu \uline{i}llic es:~* si descéndero in inférnum, \uline{a}des.
8. Si súmpsero pennas me\uuline{a}s dil\uline{ú}culo,~* et habitávero in extrémis m\uline{a}ris.
9. Etenim illuc manus tu\uuline{a} ded\uline{ú}cet me:~* et tenébit me déxtera t\uline{u}a.
10. Et dixi: Fórsitan ténebræ c\uuline{o}nculc\uline{á}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delíciis m\uline{e}is.
11. Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies ill\uuline{u}min\uline{á}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et lumen \uline{e}jus.
12. Quia tu possedísti r\uuline{e}nes m\uline{e}os:~* suscepísti me de útero matris m\uline{e}æ.
13. Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília óp\uuline{e}ra t\uline{u}a,~* et ánima mea cognóscit n\uline{i}mis.
14. Non est occultátum os meum a te, quod fecísti \uuline{i}n occ\uline{ú}lto:~* et substántia mea in inferióribus t\uline{e}rræ.
15. Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo omn\uuline{e}s scrib\uline{é}ntur:~* dies formabúntur, et nemo in \uline{e}is.
16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci t\uuline{u}i, D\uline{e}us:~* nimis confortátus est principátus e\uline{ó}rum.
17. Dinumerábo eos, et super arénam multipl\uuline{i}cab\uline{ú}ntur:~* exsurréxi, et adhuc sum t\uline{e}cum.
18. Si occíderis, Deus, p\uuline{e}ccat\uline{ó}res:~* viri sánguinum, declináte \uline{a} me.
19. Quia dícitis in cogit\uuline{a}ti\uline{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civitátes t\uline{u}as.
20. Nonne qui odérunt te, Dóm\uuline{i}ne, \uline{ó}deram?~* et super inimícos tuos tabesc\uline{é}bam?
21. Perfécto ódio ód\uuline{e}ram \uline{i}llos:~* et inimíci facti sunt m\uline{i}hi.
22. Proba me, Deus, et scit\uuline{o} cor m\uline{e}um:~* intérroga me, et cognósce sémitas m\uline{e}as.
23. Et vide, si via iniquitát\uuline{i}s in m\uline{e} est:~* et deduc me in via æt\uline{é}rna.
24. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
