2. Intellexísti cogitatiónes meas de l\uline{o}nge:~* sémitam meam, et funículum meum inv\uuline{e}stig\uline{á}sti.
3. Et omnes vias meas prævid\uline{í}sti:~* quia non est sermo in l\uuline{i}ngua m\uline{e}a.
4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, et ant\uline{í}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me m\uuline{a}num t\uline{u}am.
5. Mirábilis facta est sciéntia tua \uline{e}x me:~* confortáta est, et non póter\uuline{o} ad \uline{e}am.
6. Quo ibo a spíritu t\uline{u}o?~* et quo a fácie t\uuline{u}a f\uline{ú}giam?
7. Si ascéndero in cælum, tu \uline{i}llic es:~* si descéndero in inf\uuline{é}rnum, \uline{a}des.
8. Si súmpsero pennas meas dil\uline{ú}culo,~* et habitávero in extr\uuline{é}mis m\uline{a}ris.
9. Etenim illuc manus tua ded\uline{ú}cet me:~* et tenébit me déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a.
10. Et dixi: Fórsitan ténebræ conculc\uline{á}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delíc\uuline{i}is m\uline{e}is.
11. Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies illumin\uline{á}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et l\uuline{u}men \uline{e}jus.
12. Quia tu possedísti renes m\uline{e}os:~* suscepísti me de útero m\uuline{a}tris m\uline{e}æ.
13. Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília ópera t\uline{u}a,~* et ánima mea cogn\uuline{ó}scit n\uline{i}mis.
14. Non est occultátum os meum a te, quod fecísti in occ\uline{ú}lto:~* et substántia mea in inferiór\uuline{i}bus t\uline{e}rræ.
15. Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo omnes scrib\uline{é}ntur:~* dies formabúntur, et nem\uuline{o} in \uline{e}is.
16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci tui, D\uline{e}us:~* nimis confortátus est principát\uuline{u}s e\uline{ó}rum.
17. Dinumerábo eos, et super arénam multiplicab\uline{ú}ntur:~* exsurréxi, et adh\uuline{u}c sum t\uline{e}cum.
18. Si occíderis, Deus, peccat\uline{ó}res:~* viri sánguinum, declin\uuline{á}te \uline{a} me.
19. Quia dícitis in cogitati\uline{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civit\uuline{á}tes t\uline{u}as.
20. Nonne qui odérunt te, Dómine, \uline{ó}deram?~* et super inimícos tuos t\uuline{a}besc\uline{é}bam?
21. Perfécto ódio óderam \uline{i}llos:~* et inimíci fact\uuline{i} sunt m\uline{i}hi.
22. Proba me, Deus, et scito cor m\uline{e}um:~* intérroga me, et cognósce sém\uuline{i}tas m\uline{e}as.
23. Et vide, si via iniquitátis in m\uline{e} est:~* et deduc me in vi\uuline{a} æt\uline{é}rna.
24. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
