2. Intellexísti cogitatiónes m\uuline{e}as de l\uline{o}nge:~* sémitam meam, et funículum meum invest\uuline{i}g\uline{á}sti.
3. Et omnes vias me\uuline{a}s prævid\uline{í}sti:~* quia non est sermo in lin\uuline{gua} m\uline{e}a.
4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssim\uuline{a}, et ant\uline{í}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me man\uuline{u}m t\uline{u}am.
5. Mirábilis facta est sciénti\uuline{a} tua \uline{e}x me:~* confortáta est, et non pótero \uuline{a}d \uline{e}am.
6. Quo ibo a sp\uuline{í}ritu t\uline{u}o?~* et quo a fácie tu\uuline{a} f\uline{ú}giam?
7. Si ascéndero in c\uuline{æ}lum, tu \uline{i}llic es:~* si descéndero in inférn\uuline{u}m, \uline{a}des.
8. Si súmpsero pennas m\uuline{e}as dil\uline{ú}culo,~* et habitávero in extrém\uuline{i}s m\uline{a}ris.
9. Etenim illuc manus t\uuline{u}a ded\uline{ú}cet me:~* et tenébit me déxter\uuline{a} t\uline{u}a.
10. Et dixi: Fórsitan ténebr\uuline{æ} conculc\uline{á}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delíci\uuline{i}s m\uline{e}is.
11. Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies \uuline{i}llumin\uline{á}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et lum\uuline{e}n \uline{e}jus.
12. Quia tu possedíst\uuline{i} renes m\uline{e}os:~* suscepísti me de útero matr\uuline{i}s m\uline{e}æ.
13. Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília \uuline{ó}pera t\uline{u}a,~* et ánima mea cognósc\uuline{i}t n\uline{i}mis.
14. Non est occultátum os meum a te, quod fecíst\uuline{i} in occ\uline{ú}lto:~* et substántia mea in inferiórib\uuline{u}s t\uline{e}rræ.
15. Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo \uuline{o}mnes scrib\uline{é}ntur:~* dies formabúntur, et nemo \uuline{i}n \uline{e}is.
16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíc\uuline{i} tui, D\uline{e}us:~* nimis confortátus est principátus \uuline{e}\uline{ó}rum.
17. Dinumerábo eos, et super arénam mult\uuline{i}plicab\uline{ú}ntur:~* exsurréxi, et adhuc s\uuline{u}m t\uline{e}cum.
18. Si occíderis, De\uuline{u}s, peccat\uline{ó}res:~* viri sánguinum, declinát\uuline{e} \uline{a} me.
19. Quia dícitis in cog\uuline{i}tati\uline{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civitát\uuline{e}s t\uline{u}as.
20. Nonne qui odérunt te, D\uuline{ó}mine, \uline{ó}deram?~* et super inimícos tuos tab\uuline{e}sc\uline{é}bam?
21. Perfécto ódio \uuline{ó}deram \uline{i}llos:~* et inimíci facti s\uuline{u}nt m\uline{i}hi.
22. Proba me, Deus, et sc\uuline{i}to cor m\uline{e}um:~* intérroga me, et cognósce sémit\uuline{a}s m\uline{e}as.
23. Et vide, si via iniquit\uuline{á}tis in m\uline{e} est:~* et deduc me in via \uuline{æ}t\uline{é}rna.
24. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
