2. Intellexísti cogitatiónes meas de l\uline{o}nge:~* sémitam meam, et funículum meum invest\uuline{i}g\uline{á}sti.
3. Et omnes vias meas prævid\uline{í}sti:~* quia non est sermo in lin\uuline{gua} m\uline{e}a.
4. Ecce, Dómine, tu cognovísti ómnia novíssima, et ant\uline{í}qua:~* tu formásti me, et posuísti super me man\uuline{u}m t\uline{u}am.
5. Mirábilis facta est sciéntia tua \uline{e}x me:~* confortáta est, et non pótero \uuline{a}d \uline{e}am.
6. Quo ibo a spíritu t\uline{u}o?~* et quo a fácie tua f\uuline{ú}g\uline{i}am?
7. Si ascéndero in cælum, tu \uline{i}llic es:~* si descéndero in inférn\uuline{u}m, \uline{a}des.
8. Si súmpsero pennas meas dil\uline{ú}culo,~* et habitávero in extrém\uuline{i}s m\uline{a}ris.
9. Etenim illuc manus tua ded\uline{ú}cet me:~* et tenébit me déxter\uuline{a} t\uline{u}a.
10. Et dixi: Fórsitan ténebræ conculc\uline{á}bunt me:~* et nox illuminátio mea in delíci\uuline{i}s m\uline{e}is.
11. Quia ténebræ non obscurabúntur a te,~† et nox sicut dies illumin\uline{á}bitur:~* sicut ténebræ ejus, ita et lum\uuline{e}n \uline{e}jus.
12. Quia tu possedísti renes m\uline{e}os:~* suscepísti me de útero matr\uuline{i}s m\uline{e}æ.
13. Confitébor tibi quia terribíliter magnificátus es:~† mirabília ópera t\uline{u}a,~* et ánima mea cognósc\uuline{i}t n\uline{i}mis.
14. Non est occultátum os meum a te, quod fecísti in occ\uline{ú}lto:~* et substántia mea in inferiórib\uuline{u}s t\uline{e}rræ.
15. Imperféctum meum vidérunt óculi tui,~† et in libro tuo omnes scrib\uline{é}ntur:~* dies formabúntur, et nemo \uuline{i}n \uline{e}is.
16. Mihi autem nimis honorificáti sunt amíci tui, D\uline{e}us:~* nimis confortátus est principátus \uuline{e}\uline{ó}rum.
17. Dinumerábo eos, et super arénam multiplicab\uline{ú}ntur:~* exsurréxi, et adhuc s\uuline{u}m t\uline{e}cum.
18. Si occíderis, Deus, peccat\uline{ó}res:~* viri sánguinum, declinát\uuline{e} \uline{a} me.
19. Quia dícitis in cogitati\uline{ó}ne:~* Accípient in vanitáte civitát\uuline{e}s t\uline{u}as.
20. Nonne qui odérunt te, Dómine, \uline{ó}deram?~* et super inimícos tuos tab\uuline{e}sc\uline{é}bam?
21. Perfécto ódio óderam \uline{i}llos:~* et inimíci facti s\uuline{u}nt m\uline{i}hi.
22. Proba me, Deus, et scito cor m\uline{e}um:~* intérroga me, et cognósce sémit\uuline{a}s m\uline{e}as.
23. Et vide, si via iniquitátis in m\uline{e} est:~* et deduc me in via \uuline{æ}t\uline{é}rna.
24. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
