2. Qui cogitavérunt iniquit\uuline{á}tes in c\uline{o}rde:~* tota die constituéb\uuline{a}nt pr\uline{ǽ}lia.
3. Acuérunt linguas suas s\uuline{i}cut serp\uline{é}ntis:~* venénum áspidum sub lábiis \uuline{e}\uline{ó}rum.
4. Custódi me, Dómine, de man\uuline{u} peccat\uline{ó}ris:~* et ab homínibus iníquis ér\uuline{i}p\uline{e} me.
5. Qui cogitavérunt supplantár\uuline{e} gressus m\uline{e}os:~* abscondérunt supérbi láque\uuline{u}m m\uline{i}hi:
6. Et funes extend\uuline{é}runt in l\uline{á}queum:~* juxta iter scándalum posuér\uuline{u}nt m\uline{i}hi.
7. Dixi Dómino: De\uuline{u}s meus \uline{e}s tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.
8. Dómine, Dómine, virtus s\uuline{a}lútis m\uline{e}æ:~* obumbrásti super caput meum in di\uuline{e} b\uline{e}lli.
9. Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogit\uuline{a}vérunt c\uline{o}ntra me,~* ne derelínquas me, ne forte ex\uuline{a}lt\uline{é}ntur.
10. Caput circú\uuline{i}tus e\uline{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opéri\uuline{e}t \uline{e}os.
11. Cadent super eos carbónes,~† in ignem dej\uuline{í}cies \uline{e}os:~* in misériis non s\uuline{u}bs\uline{í}stent.
12. Vir linguósus non dirig\uuline{é}tur in t\uline{e}rra:~* virum injústum mala cápient in \uuline{i}nt\uline{é}ritu.
13. Cognóvi quia fáciet Dóminus jud\uuline{í}cium \uline{í}nopis:~* et vindíct\uuline{a}m p\uline{áu}perum.
14. Verúmtamen justi confitebúntur n\uuline{ó}mini t\uline{u}o:~* et habitábunt recti cum vult\uuline{u} t\uline{u}o.
15. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
