2. Qui cogitavérunt iniquitát\uuline{e}s in c\uline{o}rde:~* tota die constit\uuline{u}ébant pr\uline{ǽ}lia.
3. Acuérunt linguas suas sic\uuline{u}t serp\uline{é}ntis:~* venénum áspidum sub láb\uuline{i}is e\uline{ó}rum.
4. Custódi me, Dómine, de manu p\uuline{e}ccat\uline{ó}ris:~* et ab homínibus iní\uuline{qui}s érip\uline{e} me.
5. Qui cogitavérunt supplantáre gr\uuline{e}ssus m\uline{e}os:~* abscondérunt supérbi l\uuline{á}queum m\uline{i}hi:
6. Et funes extendér\uuline{u}nt in l\uline{á}queum:~* juxta iter scándalum pos\uuline{u}érunt m\uline{i}hi.
7. Dixi Dómino: Deus m\uuline{e}us \uline{e}s tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecat\uuline{i}ónis m\uline{e}æ.
8. Dómine, Dómine, virtus sal\uuline{ú}tis m\uline{e}æ:~* obumbrásti super caput meum \uuline{i}n die b\uline{e}lli.
9. Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogitav\uuline{é}runt c\uline{o}ntra me,~* ne derelínquas me, ne fort\uuline{e} exalt\uline{é}ntur.
10. Caput circúit\uuline{u}s e\uline{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum op\uuline{é}riet \uline{e}os.
11. Cadent super eos carbónes,~† in ignem dejíc\uuline{i}es \uline{e}os:~* in miséri\uuline{i}s non subs\uline{í}stent.
12. Vir linguósus non dirigét\uuline{u}r in t\uline{e}rra:~* virum injústum mala cápi\uuline{e}nt in int\uline{é}ritu.
13. Cognóvi quia fáciet Dóminus judíc\uuline{i}um \uline{í}nopis:~* et v\uuline{i}ndíctam p\uline{áu}perum.
14. Verúmtamen justi confitebúntur nóm\uuline{i}ni t\uline{u}o:~* et habitábunt recti c\uuline{u}m vultu t\uline{u}o.
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
