2. Qui cogitavérunt iniquitátes \uuline{i}n c\uline{o}rde:~* tota die constitu\uuline{é}bant pr\uline{ǽ}lia.
3. Acuérunt linguas suas sicut s\uuline{e}rp\uline{é}ntis:~* venénum áspidum sub lábi\uuline{i}s e\uline{ó}rum.
4. Custódi me, Dómine, de manu pecc\uuline{a}t\uline{ó}ris:~* et ab homínibus iníquis \uuline{é}rip\uline{e} me.
5. Qui cogitavérunt supplantáre gress\uuline{u}s m\uline{e}os:~* abscondérunt supérbi lá\uuline{que}um m\uline{i}hi:
6. Et funes extendérunt \uuline{i}n l\uline{á}queum:~* juxta iter scándalum posu\uuline{é}runt m\uline{i}hi.
7. Dixi Dómino: Deus me\uuline{u}s \uline{e}s tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ.
8. Dómine, Dómine, virtus salút\uuline{i}s m\uline{e}æ:~* obumbrásti super caput meum in d\uuline{i}e b\uline{e}lli.
9. Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogitavér\uuline{u}nt c\uline{o}ntra me,~* ne derelínquas me, ne forte \uuline{e}xalt\uline{é}ntur.
10. Caput circúitus \uuline{e}\uline{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opér\uuline{i}et \uline{e}os.
11. Cadent super eos carbónes,~† in ignem dejíci\uuline{e}s \uline{e}os:~* in misériis n\uuline{o}n subs\uline{í}stent.
12. Vir linguósus non dirigétur \uuline{i}n t\uline{e}rra:~* virum injústum mala cápient \uuline{i}n int\uline{é}ritu.
13. Cognóvi quia fáciet Dóminus judíci\uuline{u}m \uline{í}nopis:~* et vind\uuline{í}ctam p\uline{áu}perum.
14. Verúmtamen justi confitebúntur nómin\uuline{i} t\uline{u}o:~* et habitábunt recti cum v\uuline{u}ltu t\uline{u}o.
15. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
