2. Qui cogitavérunt iniquitátes in c\uline{o}rde:~* tota die constituébant pr\uuline{ǽ}l\uline{i}a.
3. Acuérunt linguas suas sicut serp\uline{é}ntis:~* venénum áspidum sub lábiis \uuline{e}\uline{ó}rum.
4. Custódi me, Dómine, de manu peccat\uline{ó}ris:~* et ab homínibus iníquis ér\uuline{i}p\uline{e} me.
5. Qui cogitavérunt supplantáre gressus m\uline{e}os:~* abscondérunt supérbi láque\uuline{u}m m\uline{i}hi:
6. Et funes extendérunt in l\uline{á}queum:~* juxta iter scándalum posuér\uuline{u}nt m\uline{i}hi.
7. Dixi Dómino: Deus meus \uline{e}s tu:~* exáudi, Dómine, vocem deprecatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.
8. Dómine, Dómine, virtus salútis m\uline{e}æ:~* obumbrásti super caput meum in di\uuline{e} b\uline{e}lli.
9. Ne tradas me, Dómine, a desidério meo peccatóri:~† cogitavérunt c\uline{o}ntra me,~* ne derelínquas me, ne forte ex\uuline{a}lt\uline{é}ntur.
10. Caput circúitus e\uline{ó}rum:~* labor labiórum ipsórum opéri\uuline{e}t \uline{e}os.
11. Cadent super eos carbónes,~† in ignem dejícies \uline{e}os:~* in misériis non s\uuline{u}bs\uline{í}stent.
12. Vir linguósus non dirigétur in t\uline{e}rra:~* virum injústum mala cápient in int\uuline{é}r\uline{i}tu.
13. Cognóvi quia fáciet Dóminus judícium \uline{í}nopis:~* et vindíctam p\uuline{áu}p\uline{e}rum.
14. Verúmtamen justi confitebúntur nómini t\uline{u}o:~* et habitábunt recti cum vult\uuline{u} t\uline{u}o.
15. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
