2. Et non intres in judícium cum s\uuline{e}rvo t\uline{u}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo omnis v\uline{i}vens.
3. Quia persecútus est inimícus án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* humiliávit in terra vitam m\uline{e}am.
4. Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me spír\uuline{i}tus m\uline{e}us,~* in me turbátum est cor m\uline{e}um.
5. Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus opér\uuline{i}bus t\uline{u}is:~* in factis mánuum tuárum medit\uline{á}bar.
6. Expándi manus m\uuline{e}as \uline{a}d te:~* ánima mea sicut terra sine aqua t\uline{i}bi.
7. Velóciter exáud\uuline{i} me, D\uline{ó}mine:~* defécit spíritus m\uline{e}us.
8. Non avértas fáciem t\uuline{u}am \uline{a} me:~* et símilis ero descendéntibus in l\uline{a}cum.
9. Audítam fac mihi mane misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am:~* quia in te sper\uline{á}vi.
10. Notam fac mihi viam, \uuline{i}n qua \uline{á}mbulem:~* quia ad te levávi ánimam m\uline{e}am.
11. Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad t\uuline{e} conf\uline{ú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus meus \uline{e}s tu.
12. Spíritus tuus bonus dedúcet me in t\uuline{e}rram r\uline{e}ctam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æquitáte t\uline{u}a.
13. Edúces de tribulatióne án\uuline{i}mam m\uline{e}am:~* et in misericórdia tua dispérdes inimícos m\uline{e}os.
14. Et perdes omnes, qui tríbulant án\uuline{i}mam m\uline{e}am,~* quóniam ego servus t\uline{u}us sum.
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
