2. Et non intres in judícium cum servo t\uline{u}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo omn\uuline{i}s v\uline{i}vens.
3. Quia persecútus est inimícus ánimam m\uline{e}am:~* humiliávit in terra vit\uuline{a}m m\uline{e}am.
4. Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me spíritus m\uline{e}us,~* in me turbátum est c\uuline{o}r m\uline{e}um.
5. Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus opéribus t\uline{u}is:~* in factis mánuum tuárum med\uuline{i}t\uline{á}bar.
6. Expándi manus meas \uline{a}d te:~* ánima mea sicut terra sine a\uuline{qua} t\uline{i}bi.
7. Velóciter exáudi me, D\uline{ó}mine:~* defécit spírit\uuline{u}s m\uline{e}us.
8. Non avértas fáciem tuam \uline{a} me:~* et símilis ero descendéntibus \uuline{i}n l\uline{a}cum.
9. Audítam fac mihi mane misericórdiam t\uline{u}am:~* quia in te sp\uuline{e}r\uline{á}vi.
10. Notam fac mihi viam, in qua \uline{á}mbulem:~* quia ad te levávi ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.
11. Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad te conf\uline{ú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus me\uuline{u}s \uline{e}s tu.
12. Spíritus tuus bonus dedúcet me in terram r\uline{e}ctam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æquitát\uuline{e} t\uline{u}a.
13. Edúces de tribulatióne ánimam m\uline{e}am:~* et in misericórdia tua dispérdes inimíc\uuline{o}s m\uline{e}os.
14. Et perdes omnes, qui tríbulant ánimam m\uline{e}am,~* quóniam ego servus t\uuline{u}\uline{u}s sum.
15. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
