2. Et non intres in judícium cum serv\uuline{o} t\uline{u}o:~* quia non justificábitur in conspéctu tuo \uuline{o}mnis v\uline{i}vens.
3. Quia persecútus est inimícus ánim\uuline{a}m m\uline{e}am:~* humiliávit in terra v\uuline{i}tam m\uline{e}am.
4. Collocávit me in obscúris sicut mórtuos sǽculi:~† et anxiátus est super me spírit\uuline{u}s m\uline{e}us,~* in me turbátum \uuline{e}st cor m\uline{e}um.
5. Memor fui diérum antiquórum,~† meditátus sum in ómnibus opérib\uuline{u}s t\uline{u}is:~* in factis mánuum tuárum m\uuline{e}dit\uline{á}bar.
6. Expándi manus me\uuline{a}s \uline{a}d te:~* ánima mea sicut terra sine \uuline{a}qua t\uline{i}bi.
7. Velóciter exáudi m\uuline{e}, D\uline{ó}mine:~* defécit spír\uuline{i}tus m\uline{e}us.
8. Non avértas fáciem tu\uuline{a}m \uline{a} me:~* et símilis ero descendéntib\uuline{u}s in l\uline{a}cum.
9. Audítam fac mihi mane misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am:~* quia in t\uuline{e} sper\uline{á}vi.
10. Notam fac mihi viam, in \uuline{qua} \uline{á}mbulem:~* quia ad te levávi án\uuline{i}mam m\uline{e}am.
11. Eripe me de inimícis meis, Dómine, ad te c\uuline{o}nf\uline{ú}gi:~* doce me fácere voluntátem tuam, quia Deus m\uuline{e}us \uline{e}s tu.
12. Spíritus tuus bonus dedúcet me in terr\uuline{a}m r\uline{e}ctam:~* propter nomen tuum, Dómine, vivificábis me, in æquit\uuline{á}te t\uline{u}a.
13. Edúces de tribulatióne ánim\uuline{a}m m\uline{e}am:~* et in misericórdia tua dispérdes inim\uuline{í}cos m\uline{e}os.
14. Et perdes omnes, qui tríbulant ánim\uuline{a}m m\uline{e}am,~* quóniam ego s\uuline{e}rvus t\uline{u}us sum.
15. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
