2. Misericórdia mea, et refúgium m\uline{e}um:~* suscéptor meus, et liber\uline{á}tor m\uline{e}us:
3. Protéctor meus, et in ipso sper\uline{á}vi:~* qui subdit pópulum m\uline{e}um s\uline{u}b me.
4. Dómine, quid est homo quia innotuísti \uline{e}i?~* aut fílius hóminis, quia r\uline{é}putas \uline{e}um?
5. Homo vanitáti símilis f\uline{a}ctus est:~* dies ejus sicut \uline{u}mbra præt\uline{é}reunt.
6. Dómine, inclína cælos tuos, et desc\uline{é}nde:~* tange montes, et f\uline{u}mig\uline{á}bunt.
7. Fúlgura coruscatiónem, et dissipábis \uline{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et conturb\uline{á}bis \uline{e}os.
8. Emítte manum tuam de alto,~† éripe me, et líbera me de aquis m\uline{u}ltis:~* de manu filiórum al\uline{i}en\uline{ó}rum.
9. Quorum os locútum est vanit\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\uline{i}quit\uline{á}tis.
10. Deus, cánticum novum cantábo t\uline{i}bi:~* in psaltério, decachórdo ps\uline{a}llam t\uline{i}bi.
11. Qui das salútem r\uline{é}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \uline{é}rip\uline{e} me.
12. Et érue me de manu filiórum alienórum,~† quorum os locútum est vanit\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\uline{i}quit\uline{á}tis.
13. Quorum fílii, sicut novéllæ plantati\uline{ó}nes~* in juvent\uline{ú}te s\uline{u}a.
14. Fíliæ eórum comp\uline{ó}sitæ:~* circumornátæ ut similit\uline{ú}do t\uline{e}mpli.
15. Promptuária eórum pl\uline{e}na:~* eructántia ex h\uline{o}c in \uline{i}llud.
16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egréssibus s\uline{u}is:~* boves e\uline{ó}rum cr\uline{a}ssæ.
17. Non est ruína macériæ, neque tr\uline{á}nsitus:~* neque clamor in plat\uline{é}is e\uline{ó}rum.
18. Beátum dixérunt pópulum, cui h\uline{æ}c sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus D\uline{e}us \uline{e}jus.
19. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
20. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
