2. Misericórdia mea, et refúgi\uuline{u}m m\uline{e}um:~* suscéptor meus, et liber\uuline{á}tor m\uline{e}us:
3. Protéctor meus, et in ipso sp\uuline{e}r\uline{á}vi:~* qui subdit pópulum m\uuline{e}um s\uline{u}b me.
4. Dómine, quid est homo quia innotuíst\uuline{i} \uline{e}i?~* aut fílius hóminis, quia rép\uuline{u}tas \uline{e}um?
5. Homo vanitáti símil\uuline{i}s f\uline{a}ctus est:~* dies ejus sicut umbr\uuline{a} præt\uline{é}reunt.
6. Dómine, inclína cælos tuos, et d\uuline{e}sc\uline{é}nde:~* tange montes, et f\uuline{u}mig\uline{á}bunt.
7. Fúlgura coruscatiónem, et dissipáb\uuline{i}s \uline{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et conturb\uuline{á}bis \uline{e}os.
8. Emítte manum tuam de alto,~† éripe me, et líbera me de a\uuline{qui}s m\uline{u}ltis:~* de manu filiórum al\uuline{i}en\uline{ó}rum.
9. Quorum os locútum est van\uuline{i}t\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\uuline{i}quit\uline{á}tis.
10. Deus, cánticum novum cantáb\uuline{o} t\uline{i}bi:~* in psaltério, decachórdo ps\uuline{a}llam t\uline{i}bi.
11. Qui das salút\uuline{e}m r\uline{é}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: \uuline{é}rip\uline{e} me.
12. Et érue me de manu filiórum alienórum,~† quorum os locútum est van\uuline{i}t\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera in\uuline{i}quit\uline{á}tis.
13. Quorum fílii, sicut novéllæ plantat\uuline{i}\uline{ó}nes~* in juvent\uuline{ú}te s\uline{u}a.
14. Fíliæ eórum c\uuline{o}mp\uline{ó}sitæ:~* circumornátæ ut similit\uuline{ú}do t\uline{e}mpli.
15. Promptuária eór\uuline{u}m pl\uline{e}na:~* eructántia ex h\uuline{o}c in \uline{i}llud.
16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egréssib\uuline{u}s s\uline{u}is:~* boves e\uuline{ó}rum cr\uline{a}ssæ.
17. Non est ruína macériæ, ne\uuline{que} tr\uline{á}nsitus:~* neque clamor in platé\uuline{i}s e\uline{ó}rum.
18. Beátum dixérunt pópulum, cu\uuline{i} h\uline{æ}c sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus D\uuline{e}us \uline{e}jus.
19. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
20. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
