2. Misericórdia mea, et refúgium m\uline{e}um:~* suscéptor meus, et liberát\uuline{o}r m\uline{e}us:
3. Protéctor meus, et in ipso sper\uline{á}vi:~* qui subdit pópulum me\uuline{u}m s\uline{u}b me.
4. Dómine, quid est homo quia innotuísti \uline{e}i?~* aut fílius hóminis, quia réput\uuline{a}s \uline{e}um?
5. Homo vanitáti símilis f\uline{a}ctus est:~* dies ejus sicut umbra præt\uuline{é}r\uline{e}unt.
6. Dómine, inclína cælos tuos, et desc\uline{é}nde:~* tange montes, et fum\uuline{i}g\uline{á}bunt.
7. Fúlgura coruscatiónem, et dissipábis \uline{e}os:~* emítte sagíttas tuas, et conturbáb\uuline{i}s \uline{e}os.
8. Emítte manum tuam de alto,~† éripe me, et líbera me de aquis m\uline{u}ltis:~* de manu filiórum ali\uuline{e}n\uline{ó}rum.
9. Quorum os locútum est vanit\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera ini\uuline{qui}t\uline{á}tis.
10. Deus, cánticum novum cantábo t\uline{i}bi:~* in psaltério, decachórdo psall\uuline{a}m t\uline{i}bi.
11. Qui das salútem r\uline{é}gibus:~* qui redemísti David, servum tuum, de gládio malígno: ér\uuline{i}p\uline{e} me.
12. Et érue me de manu filiórum alienórum,~† quorum os locútum est vanit\uline{á}tem:~* et déxtera eórum, déxtera ini\uuline{qui}t\uline{á}tis.
13. Quorum fílii, sicut novéllæ plantati\uline{ó}nes~* in juventút\uuline{e} s\uline{u}a.
14. Fíliæ eórum comp\uline{ó}sitæ:~* circumornátæ ut similitúd\uuline{o} t\uline{e}mpli.
15. Promptuária eórum pl\uline{e}na:~* eructántia ex hoc \uuline{i}n \uline{i}llud.
16. Oves eórum fœtósæ, abundántes in egréssibus s\uline{u}is:~* boves eór\uuline{u}m cr\uline{a}ssæ.
17. Non est ruína macériæ, neque tr\uline{á}nsitus:~* neque clamor in platéis \uuline{e}\uline{ó}rum.
18. Beátum dixérunt pópulum, cui h\uline{æ}c sunt:~* beátus pópulus, cujus Dóminus De\uuline{u}s \uline{e}jus.
19. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
20. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
