2. Per síngulos dies bened\uuline{í}cam t\uline{i}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in sǽc\uuline{u}lum sǽc\uline{u}li.
3. Magnus Dóminus, et laudáb\uuline{i}lis n\uline{i}mis:~* et magnitúdinis ej\uuline{u}s non est f\uline{i}nis.
4. Generátio et generátio laudábit óp\uuline{e}ra t\uline{u}a:~* et poténtiam tuam pr\uuline{o}nunti\uline{á}bunt.
5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tu\uuline{æ} lo\uline{qué}ntur:~* et mirabília t\uuline{u}a narr\uline{á}bunt.
6. Et virtútem terribílium tu\uuline{ó}rum d\uline{i}cent:~* et magnitúdinem t\uuline{u}am narr\uline{á}bunt.
7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ \uuline{e}ruct\uline{á}bunt:~* et justítia tu\uuline{a} exsult\uline{á}bunt.
8. Miserátor, et misér\uuline{i}cors D\uline{ó}minus:~* pátiens, et mult\uuline{u}m misér\uline{i}cors.
9. Suávis Dóminus \uuline{u}niv\uline{é}rsis:~* et miseratiónes ejus super ómnia \uuline{ó}pera \uline{e}jus.
10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia óp\uuline{e}ra t\uline{u}a:~* et sancti tui ben\uuline{e}dícant t\uline{i}bi.
11. Glóriam regni t\uuline{u}i d\uline{i}cent:~* et poténtiam t\uuline{u}am lo\uline{qué}ntur:
12. Ut notam fáciant fíliis hóminum potént\uuline{i}am t\uline{u}am:~* et glóriam magnificénti\uuline{æ} regni t\uline{u}i.
13. Regnum tuum regnum ómnium s\uuline{æ}cul\uline{ó}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et gen\uuline{e}rati\uline{ó}nem.
14. Fidélis Dóminus in ómnibus v\uuline{e}rbis s\uline{u}is:~* et sanctus in ómnibus op\uuline{é}ribus s\uline{u}is.
15. Allevat Dóminus omn\uuline{e}s qui c\uline{ó}rruunt:~* et érigit \uuline{o}mnes el\uline{í}sos.
16. Oculi ómnium in te sp\uuline{e}rant, D\uline{ó}mine:~* et tu das escam illórum in témpor\uuline{e} opport\uline{ú}no.
17. Aperis tu m\uuline{a}num t\uline{u}am:~* et imples omne ánimal ben\uuline{e}dicti\uline{ó}ne.
18. Justus Dóminus in ómnibus v\uuline{i}is s\uline{u}is:~* et sanctus in ómnibus op\uuline{é}ribus s\uline{u}is.
19. Prope est Dóminus ómnibus invocánt\uuline{i}bus \uline{e}um:~* ómnibus invocántibus eum \uuline{i}n verit\uline{á}te.
20. Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem eór\uuline{u}m ex\uline{áu}diet:~* et salvos f\uuline{á}ciet \uline{e}os.
21. Custódit Dóminus omnes d\uuline{i}lig\uline{é}ntes se:~* et omnes peccat\uuline{ó}res disp\uline{é}rdet.
22. Laudatiónem Dómini loquét\uuline{u}r os m\uline{e}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in sǽc\uuline{u}lum sǽc\uline{u}li.
23. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
24. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
