2. Per síngulos dies benedícam t\uline{i}bi:~* et laudábo nomen tuum in sǽculum, et in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi.
3. Magnus Dóminus, et laudábilis n\uline{i}mis:~* et magnitúdinis ejus n\uline{o}n est f\uline{i}nis.
4. Generátio et generátio laudábit ópera t\uline{u}a:~* et poténtiam tuam pron\uline{u}nti\uline{á}bunt.
5. Magnificéntiam glóriæ sanctitátis tuæ lo\uline{qué}ntur:~* et mirabília t\uline{u}a narr\uline{á}bunt.
6. Et virtútem terribílium tuórum d\uline{i}cent:~* et magnitúdinem t\uline{u}am narr\uline{á}bunt.
7. Memóriam abundántiæ suavitátis tuæ eruct\uline{á}bunt:~* et justítia tua \uline{e}xsult\uline{á}bunt.
8. Miserátor, et miséricors D\uline{ó}minus:~* pátiens, et m\uline{u}ltum mis\uline{é}ricors.
9. Suávis Dóminus univ\uline{é}rsis:~* et miseratiónes ejus super ómnia \uline{ó}pera \uline{e}jus.
10. Confiteántur tibi, Dómine, ómnia ópera t\uline{u}a:~* et sancti tui bened\uline{í}cant t\uline{i}bi.
11. Glóriam regni tui d\uline{i}cent:~* et poténtiam t\uline{u}am lo\uline{qué}ntur:
12. Ut notam fáciant fíliis hóminum poténtiam t\uline{u}am:~* et glóriam magnificéntiæ r\uline{e}gni t\uline{u}i.
13. Regnum tuum regnum ómnium sæcul\uline{ó}rum:~* et dominátio tua in omni generatióne et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem.
14. Fidélis Dóminus in ómnibus verbis s\uline{u}is:~* et sanctus in ómnibus op\uline{é}ribus s\uline{u}is.
15. Allevat Dóminus omnes qui c\uline{ó}rruunt:~* et érigit \uline{o}mnes el\uline{í}sos.
16. Oculi ómnium in te sperant, D\uline{ó}mine:~* et tu das escam illórum in témpore \uline{o}pport\uline{ú}no.
17. Aperis tu manum t\uline{u}am:~* et imples omne ánimal bened\uline{i}cti\uline{ó}ne.
18. Justus Dóminus in ómnibus viis s\uline{u}is:~* et sanctus in ómnibus op\uline{é}ribus s\uline{u}is.
19. Prope est Dóminus ómnibus invocántibus \uline{e}um:~* ómnibus invocántibus eum in v\uline{e}rit\uline{á}te.
20. Voluntátem timéntium se fáciet:~† et deprecatiónem eórum ex\uline{áu}diet:~* et salvos f\uline{á}ciet \uline{e}os.
21. Custódit Dóminus omnes dilig\uline{é}ntes se:~* et omnes peccat\uline{ó}res disp\uline{é}rdet.
22. Laudatiónem Dómini loquétur os m\uline{e}um:~* et benedícat omnis caro nómini sancto ejus in sǽculum, et in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi.
23. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
24. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
