2. Laudáte eum, omnes Ang\uuline{e}li \uline{e}jus:~* laudáte eum, omnes v\uuline{i}rtútes \uline{e}jus.
3. Laudáte eum, s\uuline{o}l et l\uline{u}na:~* laudáte eum, omnes st\uuline{e}llæ et l\uline{u}men.
4. Laudáte eum, cæl\uuline{i} cæl\uline{ó}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent n\uuline{o}men Dóm\uline{i}ni.
5. Quia ipse dix\uuline{i}t, et f\uline{a}cta sunt:~* ipse mandávit, \uuline{e}t creát\uline{a} sunt.
6. Státuit ea in ætérnum, et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et n\uuline{o}n præter\uline{í}bit.
7. Laudáte Dómin\uuline{u}m de t\uline{e}rra,~* dracónes, et \uuline{o}mnes ab\uline{ý}ssi.
8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus pr\uuline{o}cell\uline{á}rum:~* quæ fáci\uuline{u}nt verbum \uline{e}jus:
9. Montes, et \uuline{o}mnes c\uline{o}lles:~* ligna fructífera, \uuline{e}t omnes c\uline{e}dri.
10. Béstiæ, et univ\uuline{é}rsa p\uline{é}cora:~* serpéntes, et vól\uuline{u}cres penn\uline{á}tæ:
11. Reges terræ, et \uuline{o}mnes p\uline{ó}puli:~* príncipes, et omnes j\uuline{ú}dices t\uline{e}rræ.
12. Júvenes, et vírgines,~† senes cum junióribus laudent n\uuline{o}men D\uline{ó}mini:~* quia exaltátum est nomen \uuline{e}jus sol\uline{í}us.
13. Conféssio ejus super cæl\uuline{u}m et t\uline{e}rram:~* et exaltávit cornu p\uuline{ó}puli s\uline{u}i.
14. Hymnus ómnibus s\uuline{a}nctis \uline{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo approp\uuline{i}nquánti s\uline{i}bi.
15. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
