2. Laudáte eum, omnes \uline{A}ngeli \uline{e}jus:~* laudáte eum, omnes virt\uline{ú}tes \uline{e}jus.
3. Laudáte eum, s\uline{o}l et l\uline{u}na:~* laudáte eum, omnes st\uline{e}llæ et l\uline{u}men.
4. Laudáte eum, c\uline{æ}li cæl\uline{ó}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent n\uline{o}men D\uline{ó}mini.
5. Quia ipse d\uline{i}xit, et f\uline{a}cta sunt:~* ipse mandávit, \uline{e}t cre\uline{á}ta sunt.
6. Státuit ea in ætérnum, et in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non pr\uline{æ}ter\uline{í}bit.
7. Laudáte Dómin\uline{u}m de t\uline{e}rra,~* dracónes, et \uline{o}mnes ab\uline{ý}ssi.
8. Ignis, grando, nix, glácies, spíritus pr\uline{o}cell\uline{á}rum:~* quæ fáciunt v\uline{e}rbum \uline{e}jus:
9. Montes, et \uline{o}mnes c\uline{o}lles:~* ligna fructífera, et \uline{o}mnes c\uline{e}dri.
10. Béstiæ, et univ\uline{é}rsa p\uline{é}cora:~* serpéntes, et vólucr\uline{e}s penn\uline{á}tæ:
11. Reges terræ, et \uline{o}mnes p\uline{ó}puli:~* príncipes, et omnes j\uline{ú}dices t\uline{e}rræ.
12. Júvenes, et vírgines,~† senes cum junióribus laudent n\uline{o}men D\uline{ó}mini:~* quia exaltátum est nomen \uline{e}jus sol\uline{í}us.
13. Conféssio ejus super c\uline{æ}lum et t\uline{e}rram:~* et exaltávit cornu p\uline{ó}puli s\uline{u}i.
14. Hymnus ómnibus s\uline{a}nctis \uline{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropin\uline{quá}nti s\uline{i}bi.
15. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
