2. Laudáte eum, omnes \uuline{A}ngeli \uline{e}jus:~* laudáte eum, omnes virtút\uuline{e}s \uline{e}jus.
3. Laudáte e\uuline{u}m, sol et l\uline{u}na:~* laudáte eum, omnes stellæ \uuline{e}t l\uline{u}men.
4. Laudáte eum, c\uuline{æ}li cæl\uline{ó}rum:~* et aquæ omnes, quæ super cælos sunt, laudent nom\uuline{e}n D\uline{ó}mini.
5. Quia ipse d\uuline{i}xit, et f\uline{a}cta sunt:~* ipse mandávit, et cr\uuline{e}\uline{á}ta sunt.
6. Státuit ea in ætérnum, et in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* præcéptum pósuit, et non præt\uuline{e}r\uline{í}bit.
7. Laudáte Dóm\uuline{i}num de t\uline{e}rra,~* dracónes, et omnes \uuline{a}b\uline{ý}ssi.
8. Ignis, grando, nix, glácies, spírit\uuline{u}s procell\uline{á}rum:~* quæ fáciunt verb\uuline{u}m \uline{e}jus:
9. Montes, \uuline{e}t omnes c\uline{o}lles:~* ligna fructífera, et omn\uuline{e}s c\uline{e}dri.
10. Béstiæ, et un\uuline{i}vérsa p\uline{é}cora:~* serpéntes, et vólucres p\uuline{e}nn\uline{á}tæ:
11. Reges terræ, \uuline{e}t omnes p\uline{ó}puli:~* príncipes, et omnes júdic\uuline{e}s t\uline{e}rræ.
12. Júvenes, et vírgines,~† senes cum junióribus laud\uuline{e}nt nomen D\uline{ó}mini:~* quia exaltátum est nomen ejus s\uuline{o}l\uline{í}us.
13. Conféssio ejus super c\uuline{æ}lum et t\uline{e}rram:~* et exaltávit cornu pópul\uuline{i} s\uline{u}i.
14. Hymnus ómnib\uuline{u}s sanctis \uline{e}jus:~* fíliis Israël, pópulo appropinquánt\uuline{i} s\uline{i}bi.
15. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
