2. Auribus pércipe orati\uline{ó}nem m\uline{e}am,~* non in lábi\uuline{i}s dol\uline{ó}sis.
3. De vultu tuo judícium m\uline{e}um pr\uline{ó}deat:~* óculi tui vídeant \uuline{æ}quit\uline{á}tes.
4. Probásti cor meum, et visit\uline{á}sti n\uline{o}cte:~* igne me examinásti, et non est invénta in me \uuline{i}ní\uline{qui}tas.
5. Ut non loquátur os meum \uline{ó}pera h\uline{ó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi v\uuline{i}as d\uline{u}ras.
6. Pérfice gressus meos in s\uline{é}mitis t\uline{u}is:~* ut non moveántur vestíg\uuline{i}a m\uline{e}a.
7. Ego clamávi, quóniam exaud\uline{í}sti me, D\uline{e}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi v\uuline{e}rba m\uline{e}a.
8. Mirífica miseric\uline{ó}rdias t\uline{u}as,~* qui salvos facis sper\uuline{á}ntes \uline{i}n te.
9. A resisténtibus déxteræ t\uline{u}æ cust\uline{ó}di me,~* ut pupíll\uuline{a}m óc\uline{u}li.
10. Sub umbra alárum tuárum pr\uline{ó}teg\uline{e} me:~* a fácie impiórum qui me \uuline{a}fflix\uline{é}runt.
11. Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum c\uline{o}nclus\uline{é}runt:~* os eórum locútum est s\uuline{u}pérb\uline{i}am.
12. Projiciéntes me nunc circ\uline{u}mded\uline{é}runt me:~* óculos suos statuérunt declinár\uuline{e} in t\uline{e}rram.
13. Suscepérunt me sicut leo par\uline{á}tus ad pr\uline{æ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábitans \uuline{i}n ábd\uline{i}tis.
14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et suppl\uline{á}nta \uline{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis m\uuline{a}nus t\uline{u}æ.
15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in v\uline{i}ta e\uline{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est vent\uuline{e}r e\uline{ó}rum.
16. Satur\uline{á}ti sunt f\uline{í}liis:~* et dimisérunt relíquias suas párv\uuline{u}lis s\uline{u}is.
17. Ego autem in justítia apparébo consp\uline{é}ctui t\uline{u}o:~* satiábor cum apparúerit glór\uuline{i}a t\uline{u}a.
18. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
19. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
