2. Auribus pércipe oratiónem m\uline{e}am,~* non in lábiis d\uuline{o}l\uline{ó}sis.
3. De vultu tuo judícium meum pr\uline{ó}deat:~* óculi tui vídeant æ\uuline{qui}t\uline{á}tes.
4. Probásti cor meum, et visitásti n\uline{o}cte:~* igne me examinásti, et non est invénta in me in\uuline{í}\uline{qui}tas.
5. Ut non loquátur os meum ópera h\uline{ó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi vi\uuline{a}s d\uline{u}ras.
6. Pérfice gressus meos in sémitis t\uline{u}is:~* ut non moveántur vestígi\uuline{a} m\uline{e}a.
7. Ego clamávi, quóniam exaudísti me, D\uline{e}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi verb\uuline{a} m\uline{e}a.
8. Mirífica misericórdias t\uline{u}as,~* qui salvos facis speránt\uuline{e}s \uline{i}n te.
9. A resisténtibus déxteræ tuæ cust\uline{ó}di me,~* ut pupíllam \uuline{ó}c\uline{u}li.
10. Sub umbra alárum tuárum próteg\uline{e} me:~* a fácie impiórum qui me affl\uuline{i}x\uline{é}runt.
11. Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem suum conclus\uline{é}runt:~* os eórum locútum est sup\uuline{é}rb\uline{i}am.
12. Projiciéntes me nunc circumded\uline{é}runt me:~* óculos suos statuérunt declináre \uuline{i}n t\uline{e}rram.
13. Suscepérunt me sicut leo parátus ad pr\uline{æ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábitans in \uuline{á}bd\uline{i}tis.
14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et supplánta \uline{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis man\uuline{u}s t\uline{u}æ.
15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in vita e\uline{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est venter \uuline{e}\uline{ó}rum.
16. Saturáti sunt f\uline{í}liis:~* et dimisérunt relíquias suas párvul\uuline{i}s s\uline{u}is.
17. Ego autem in justítia apparébo conspéctui t\uline{u}o:~* satiábor cum apparúerit glóri\uuline{a} t\uline{u}a.
18. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
19. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
