2. Auribus pércipe orat\uuline{i}ónem m\uline{e}am,~* non in lábiis d\uuline{o}l\uline{ó}sis.
3. De vultu tuo judíci\uuline{u}m meum pr\uline{ó}deat:~* óculi tui vídeant æ\uuline{qui}t\uline{á}tes.
4. Probásti cor meum, et vis\uuline{i}tásti n\uline{o}cte:~* igne me examinásti, et non est invénta in me \uuline{i}n\uline{í}quitas.
5. Ut non loquátur os meum \uuline{ó}pera h\uline{ó}minum:~* propter verba labiórum tuórum ego custodívi vi\uuline{a}s d\uline{u}ras.
6. Pérfice gressus meos in s\uuline{é}mitis t\uline{u}is:~* ut non moveántur vestígi\uuline{a} m\uline{e}a.
7. Ego clamávi, quóniam exaud\uuline{í}sti me, D\uline{e}us:~* inclína aurem tuam mihi, et exáudi verb\uuline{a} m\uline{e}a.
8. Mirífica miseric\uuline{ó}rdias t\uline{u}as,~* qui salvos facis speránt\uuline{e}s \uline{i}n te.
9. A resisténtibus déxteræ t\uuline{u}æ cust\uline{ó}di me,~* ut pupíll\uuline{a}m \uline{ó}culi.
10. Sub umbra alárum tuár\uuline{u}m próteg\uline{e} me:~* a fácie impiórum qui me affl\uuline{i}x\uline{é}runt.
11. Inimíci mei ánimam meam circumdedérunt,~† ádipem su\uuline{u}m conclus\uline{é}runt:~* os eórum locútum est s\uuline{u}p\uline{é}rbiam.
12. Projiciéntes me nunc c\uuline{i}rcumded\uline{é}runt me:~* óculos suos statuérunt declináre \uuline{i}n t\uline{e}rram.
13. Suscepérunt me sicut leo par\uuline{á}tus ad pr\uline{æ}dam:~* et sicut cátulus leónis hábitans \uuline{i}n \uline{á}bditis.
14. Exsúrge, Dómine, prǽveni eum, et s\uuline{u}pplánta \uline{e}um:~* éripe ánimam meam ab ímpio, frámeam tuam ab inimícis man\uuline{u}s t\uline{u}æ.
15. Dómine, a paucis de terra dívide eos in v\uuline{i}ta e\uline{ó}rum:~* de abscónditis tuis adimplétus est venter \uuline{e}\uline{ó}rum.
16. Satur\uuline{á}ti sunt f\uline{í}liis:~* et dimisérunt relíquias suas párvul\uuline{i}s s\uline{u}is.
17. Ego autem in justítia apparébo consp\uuline{é}ctui t\uline{u}o:~* satiábor cum apparúerit glóri\uuline{a} t\uline{u}a.
18. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
19. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
