2. Dies diéi er\uline{ú}ctat v\uline{e}rbum,~* et nox nocti índicat sc\uuline{i}ént\uline{i}am.
3. Non sunt loquélæ, n\uline{e}que serm\uline{ó}nes,~* quorum non audiántur voc\uuline{e}s e\uline{ó}rum.
4. In omnem terram exívit s\uline{o}nus e\uline{ó}rum:~* et in fines orbis terræ verb\uuline{a} e\uline{ó}rum.
5. In sole pósuit tabern\uline{á}culum s\uline{u}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thál\uuline{a}mo s\uline{u}o.
6. Exsultávit ut gigas ad curr\uline{é}ndam v\uline{i}am,~* a summo cælo egréss\uuline{i}o \uline{e}jus.
7. Et occúrsus ejus usque ad s\uline{u}mmum \uline{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a cal\uuline{ó}re \uline{e}jus.
8. Lex Dómini immaculáta, conv\uline{é}rtens \uline{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præst\uuline{a}ns párv\uline{u}lis.
9. Justítiæ Dómini rectæ, lætific\uline{á}ntes c\uline{o}rda:~* præcéptum Dómini lúcidum illúmin\uuline{a}ns óc\uline{u}los.
10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in s\uuline{e}met\uline{í}psa.
11. Desiderabília super aurum et lápidem preti\uline{ó}sum m\uline{u}ltum:~* et dulcióra super m\uuline{e}l et f\uline{a}vum.
12. Etenim servus tuus cust\uline{ó}dit \uline{e}a,~* in custodiéndis illis retribút\uuline{i}o m\uline{u}lta.
13. Delícta quis intélligit?~† ab occúltis m\uline{e}is m\uline{u}nda me:~* et ab aliénis parce s\uuline{e}rvo t\uline{u}o.
14. Si mei non fúerint domináti, tunc immacul\uline{á}tus \uline{e}ro:~* et emundábor a delíct\uuline{o} máx\uline{i}mo.
15. Et erunt ut compláceant elóquia \uline{o}ris m\uline{e}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu t\uuline{u}o s\uline{e}mper.
16. Dómine, adj\uline{ú}tor m\uline{e}us,~* et red\uuline{é}mptor m\uline{e}us.
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
