2. Dies diéi erúctat v\uline{e}rbum,~* et nox nocti índicat sci\uuline{é}nt\uline{i}am.
3. Non sunt loquélæ, neque serm\uline{ó}nes,~* quorum non audiántur voces \uuline{e}\uline{ó}rum.
4. In omnem terram exívit sonus e\uline{ó}rum:~* et in fines orbis terræ verba \uuline{e}\uline{ó}rum.
5. In sole pósuit tabernáculum s\uline{u}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thálam\uuline{o} s\uline{u}o.
6. Exsultávit ut gigas ad curréndam v\uline{i}am,~* a summo cælo egréssi\uuline{o} \uline{e}jus.
7. Et occúrsus ejus usque ad summum \uline{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a calór\uuline{e} \uline{e}jus.
8. Lex Dómini immaculáta, convértens \uline{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præstans p\uuline{á}rv\uline{u}lis.
9. Justítiæ Dómini rectæ, lætificántes c\uline{o}rda:~* præcéptum Dómini lúcidum illúminans \uuline{ó}c\uline{u}los.
10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽculum s\uline{ǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in sem\uuline{e}t\uline{í}psa.
11. Desiderabília super aurum et lápidem pretiósum m\uline{u}ltum:~* et dulcióra super mel \uuline{e}t f\uline{a}vum.
12. Etenim servus tuus custódit \uline{e}a,~* in custodiéndis illis retribúti\uuline{o} m\uline{u}lta.
13. Delícta quis intélligit?~† ab occúltis meis m\uline{u}nda me:~* et ab aliénis parce serv\uuline{o} t\uline{u}o.
14. Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus \uline{e}ro:~* et emundábor a delícto m\uuline{á}x\uline{i}mo.
15. Et erunt ut compláceant elóquia oris m\uline{e}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu tu\uuline{o} s\uline{e}mper.
16. Dómine, adjútor m\uline{e}us,~* et redémpt\uuline{o}r m\uline{e}us.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
