2. Dies diéi er\uuline{ú}ctat v\uline{e}rbum,~* et nox nocti índ\uuline{i}cat sci\uline{é}ntiam.
3. Non sunt loquélæ, ne\uuline{que} serm\uline{ó}nes,~* quorum non audiántur v\uuline{o}ces e\uline{ó}rum.
4. In omnem terram exívit son\uuline{u}s e\uline{ó}rum:~* et in fines orbis terræ v\uuline{e}rba e\uline{ó}rum.
5. In sole pósuit tabernác\uuline{u}lum s\uline{u}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de th\uuline{á}lamo s\uline{u}o.
6. Exsultávit ut gigas ad curr\uuline{é}ndam v\uline{i}am,~* a summo cælo egr\uuline{é}ssio \uline{e}jus.
7. Et occúrsus ejus usque ad s\uuline{u}mmum \uline{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a c\uuline{a}lóre \uline{e}jus.
8. Lex Dómini immaculáta, conv\uuline{é}rtens \uline{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiénti\uuline{a}m præstans p\uline{á}rvulis.
9. Justítiæ Dómini rectæ, lætific\uuline{á}ntes c\uline{o}rda:~* præcéptum Dómini lúcidum ill\uuline{ú}minans \uline{ó}culos.
10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta \uuline{i}n semet\uline{í}psa.
11. Desiderabília super aurum et lápidem preti\uuline{ó}sum m\uline{u}ltum:~* et dulcióra sup\uuline{e}r mel et f\uline{a}vum.
12. Etenim servus tuus cust\uuline{ó}dit \uline{e}a,~* in custodiéndis illis retrib\uuline{ú}tio m\uline{u}lta.
13. Delícta quis intélligit?~† ab occúltis m\uuline{e}is m\uline{u}nda me:~* et ab aliénis parc\uuline{e} servo t\uline{u}o.
14. Si mei non fúerint domináti, tunc immacul\uuline{á}tus \uline{e}ro:~* et emundábor a d\uuline{e}lícto m\uline{á}ximo.
15. Et erunt ut compláceant elóquia \uuline{o}ris m\uline{e}i:~* et meditátio cordis mei in conspéct\uuline{u} tuo s\uline{e}mper.
16. Dómine, adj\uuline{ú}tor m\uline{e}us,~* et r\uuline{e}démptor m\uline{e}us.
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
