2. Dies diéi erúctat v\uline{e}rbum,~* et nox nocti índic\uline{a}t sci\uline{é}ntiam.
3. Non sunt loquélæ, neque serm\uline{ó}nes,~* quorum non audiántur v\uline{o}ces e\uline{ó}rum.
4. In omnem terram exívit sonus e\uline{ó}rum:~* et in fines orbis terræ v\uline{e}rba e\uline{ó}rum.
5. In sole pósuit tabernáculum s\uline{u}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de th\uline{á}lamo s\uline{u}o.
6. Exsultávit ut gigas ad curréndam v\uline{i}am,~* a summo cælo egr\uline{é}ssio \uline{e}jus.
7. Et occúrsus ejus usque ad summum \uline{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a cal\uline{ó}re \uline{e}jus.
8. Lex Dómini immaculáta, convértens \uline{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam pr\uline{æ}stans p\uline{á}rvulis.
9. Justítiæ Dómini rectæ, lætificántes c\uline{o}rda:~* præcéptum Dómini lúcidum ill\uline{ú}minans \uline{ó}culos.
10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽculum s\uline{ǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in s\uline{e}met\uline{í}psa.
11. Desiderabília super aurum et lápidem pretiósum m\uline{u}ltum:~* et dulcióra super m\uline{e}l et f\uline{a}vum.
12. Etenim servus tuus custódit \uline{e}a,~* in custodiéndis illis retrib\uline{ú}tio m\uline{u}lta.
13. Delícta quis intélligit?~† ab occúltis meis m\uline{u}nda me:~* et ab aliénis parce s\uline{e}rvo t\uline{u}o.
14. Si mei non fúerint domináti, tunc immaculátus \uline{e}ro:~* et emundábor a del\uline{í}cto m\uline{á}ximo.
15. Et erunt ut compláceant elóquia oris m\uline{e}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu t\uline{u}o s\uline{e}mper.
16. Dómine, adjútor m\uline{e}us,~* et red\uline{é}mptor m\uline{e}us.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
