2. Dies diéi erúct\uuline{a}t v\uline{e}rbum,~* et nox nocti índic\uuline{a}t sci\uline{é}ntiam.
3. Non sunt loquélæ, neque s\uuline{e}rm\uline{ó}nes,~* quorum non audiántur voc\uuline{e}s e\uline{ó}rum.
4. In omnem terram exívit sonus \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et in fines orbis terræ verb\uuline{a} e\uline{ó}rum.
5. In sole pósuit tabernácul\uuline{u}m s\uline{u}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thál\uuline{a}mo s\uline{u}o.
6. Exsultávit ut gigas ad currénd\uuline{a}m v\uline{i}am,~* a summo cælo egréss\uuline{i}o \uline{e}jus.
7. Et occúrsus ejus usque ad summ\uuline{u}m \uline{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a cal\uuline{ó}re \uline{e}jus.
8. Lex Dómini immaculáta, convért\uuline{e}ns \uline{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam pr\uuline{æ}stans p\uline{á}rvulis.
9. Justítiæ Dómini rectæ, lætificánt\uuline{e}s c\uline{o}rda:~* præcéptum Dómini lúcidum illúm\uuline{i}nans \uline{ó}culos.
10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in s\uuline{e}met\uline{í}psa.
11. Desiderabília super aurum et lápidem pretiós\uuline{u}m m\uline{u}ltum:~* et dulcióra super m\uuline{e}l et f\uline{a}vum.
12. Etenim servus tuus custód\uuline{i}t \uline{e}a,~* in custodiéndis illis retribút\uuline{i}o m\uline{u}lta.
13. Delícta quis intélligit?~† ab occúltis me\uuline{i}s m\uline{u}nda me:~* et ab aliénis parce s\uuline{e}rvo t\uline{u}o.
14. Si mei non fúerint domináti, tunc immaculát\uuline{u}s \uline{e}ro:~* et emundábor a del\uuline{í}cto m\uline{á}ximo.
15. Et erunt ut compláceant elóquia or\uuline{i}s m\uline{e}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu t\uuline{u}o s\uline{e}mper.
16. Dómine, adjút\uuline{o}r m\uline{e}us,~* et red\uuline{é}mptor m\uline{e}us.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
