2. Dies diéi \uuline{e}rúctat v\uline{e}rbum,~* et nox nocti índicat sc\uuline{i}\uline{é}ntiam.
3. Non sunt loquélæ, n\uuline{e}que serm\uline{ó}nes,~* quorum non audiántur voces \uuline{e}\uline{ó}rum.
4. In omnem terram exívit s\uuline{o}nus e\uline{ó}rum:~* et in fines orbis terræ verba \uuline{e}\uline{ó}rum.
5. In sole pósuit tabern\uuline{á}culum s\uline{u}um:~* et ipse tamquam sponsus procédens de thálam\uuline{o} s\uline{u}o.
6. Exsultávit ut gigas ad c\uuline{u}rréndam v\uline{i}am,~* a summo cælo egréssi\uuline{o} \uline{e}jus.
7. Et occúrsus ejus usque \uuline{a}d summum \uline{e}jus:~* nec est qui se abscóndat a calór\uuline{e} \uline{e}jus.
8. Lex Dómini immaculáta, c\uuline{o}nvértens \uline{á}nimas:~* testimónium Dómini fidéle, sapiéntiam præst\uuline{a}ns p\uline{á}rvulis.
9. Justítiæ Dómini rectæ, lætif\uuline{i}cántes c\uline{o}rda:~* præcéptum Dómini lúcidum illúmin\uuline{a}ns \uline{ó}culos.
10. Timor Dómini sanctus, pérmanens in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* judícia Dómini vera, justificáta in sem\uuline{e}t\uline{í}psa.
11. Desiderabília super aurum et lápidem pret\uuline{i}ósum m\uline{u}ltum:~* et dulcióra super mel \uuline{e}t f\uline{a}vum.
12. Etenim servus tuus c\uuline{u}stódit \uline{e}a,~* in custodiéndis illis retribúti\uuline{o} m\uline{u}lta.
13. Delícta quis intélligit?~† ab occúlt\uuline{i}s meis m\uline{u}nda me:~* et ab aliénis parce serv\uuline{o} t\uline{u}o.
14. Si mei non fúerint domináti, tunc immac\uuline{u}látus \uline{e}ro:~* et emundábor a delíct\uuline{o} m\uline{á}ximo.
15. Et erunt ut compláceant elóqui\uuline{a} oris m\uline{e}i:~* et meditátio cordis mei in conspéctu tu\uuline{o} s\uline{e}mper.
16. Dómine, \uuline{a}djútor m\uline{e}us,~* et redémpt\uuline{o}r m\uline{e}us.
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
