2. Desidérium cordis ejus tribu\uline{í}sti \uline{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non fraud\uuline{á}sti \uline{e}um.
3. Quóniam prævenísti eum in benedictiónib\uline{u}s dulc\uline{é}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide pr\uuline{e}ti\uline{ó}so.
4. Vitam p\uline{é}tiit \uline{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽcul\uuline{u}m sǽc\uline{u}li.
5. Magna est glória ejus in salut\uline{á}ri t\uline{u}o:~* glóriam et magnum decórem impónes s\uuline{u}per \uline{e}um.
6. Quóniam dabis eum in benedictiónem in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum v\uuline{u}ltu t\uline{u}o.
7. Quóniam rex sp\uline{e}rat in D\uline{ó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non comm\uuline{o}véb\uline{i}tur.
8. Inveniátur manus tua ómnibus inim\uline{í}cis t\uline{u}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui t\uuline{e} od\uline{é}runt.
9. Pones eos ut clíbanum ignis in témpore v\uline{u}ltus t\uline{u}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit \uuline{e}os \uline{i}gnis.
10. Fructum eórum de t\uline{e}rra p\uline{e}rdes:~* et semen eórum a fíli\uuline{i}s hóm\uline{i}num.
11. Quóniam declinavérunt \uline{i}n te m\uline{a}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt st\uuline{a}bil\uline{í}re.
12. Quóniam pones \uline{e}os d\uline{o}rsum:~* in relíquiis tuis præparábis vult\uuline{u}m e\uline{ó}rum.
13. Exaltáre, Dómine, in virt\uline{ú}te t\uline{u}a:~* cantábimus et psallémus virt\uuline{ú}tes t\uline{u}as.
14. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
