2. Desidérium cordis ejus tribuísti \uline{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non fraudást\uuline{i} \uline{e}um.
3. Quóniam prævenísti eum in benedictiónibus dulc\uline{é}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide pret\uuline{i}\uline{ó}so.
4. Vitam pétiit \uline{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽculum s\uuline{ǽ}c\uline{u}li.
5. Magna est glória ejus in salutári t\uline{u}o:~* glóriam et magnum decórem impónes sup\uuline{e}r \uline{e}um.
6. Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽculum s\uline{ǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum vult\uuline{u} t\uline{u}o.
7. Quóniam rex sperat in D\uline{ó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non commov\uuline{é}b\uline{i}tur.
8. Inveniátur manus tua ómnibus inimícis t\uline{u}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui te \uuline{o}d\uline{é}runt.
9. Pones eos ut clíbanum ignis in témpore vultus t\uline{u}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit e\uuline{o}s \uline{i}gnis.
10. Fructum eórum de terra p\uline{e}rdes:~* et semen eórum a fíliis h\uuline{ó}m\uline{i}num.
11. Quóniam declinavérunt in te m\uline{a}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt stab\uuline{i}l\uline{í}re.
12. Quóniam pones eos d\uline{o}rsum:~* in relíquiis tuis præparábis vultum \uuline{e}\uline{ó}rum.
13. Exaltáre, Dómine, in virtúte t\uline{u}a:~* cantábimus et psallémus virtút\uuline{e}s t\uline{u}as.
14. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
