2. Desidérium cordis ejus tribu\uuline{í}sti \uline{e}i:~* et voluntáte labiórum ejus non fraudásti \uline{e}um.
3. Quóniam prævenísti eum in benedictiónib\uuline{u}s dulc\uline{é}dinis:~* posuísti in cápite ejus corónam de lápide preti\uline{ó}so.
4. Vitam pét\uuline{i}it \uline{a} te:~* et tribuísti ei longitúdinem diérum in sǽculum, et in sǽculum s\uline{ǽ}culi.
5. Magna est glória ejus in salut\uuline{á}ri t\uline{u}o:~* glóriam et magnum decórem impónes super \uline{e}um.
6. Quóniam dabis eum in benedictiónem in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* lætificábis eum in gáudio cum vultu t\uline{u}o.
7. Quóniam rex sper\uuline{a}t in D\uline{ó}mino:~* et in misericórdia Altíssimi non commov\uline{é}bitur.
8. Inveniátur manus tua ómnibus inim\uuline{í}cis t\uline{u}is:~* déxtera tua invéniat omnes, qui te od\uline{é}runt.
9. Pones eos ut clíbanum ignis in témpore v\uuline{u}ltus t\uline{u}i:~* Dóminus in ira sua conturbábit eos, et devorábit eos \uline{i}gnis.
10. Fructum eórum de t\uuline{e}rra p\uline{e}rdes:~* et semen eórum a fíliis h\uline{ó}minum.
11. Quóniam declinavérunt \uuline{i}n te m\uline{a}la:~* cogitavérunt consília, quæ non potuérunt stabil\uline{í}re.
12. Quóniam pones \uuline{e}os d\uline{o}rsum:~* in relíquiis tuis præparábis vultum e\uline{ó}rum.
13. Exaltáre, Dómine, in virt\uuline{ú}te t\uline{u}a:~* cantábimus et psallémus virtútes t\uline{u}as.
14. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
