2. Neque irrídeant me inim\uline{í}ci m\uline{e}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non c\uline{o}nfund\uline{é}ntur.
3. Confundántur omnes in\uline{í}qua ag\uline{é}ntes~* s\uline{u}perv\uline{á}cue.
4. Vias tuas, Dómine, dem\uline{ó}nstra m\uline{i}hi~* et sémitas tuas \uline{é}doc\uline{e} me.
5. Dírige me in veritáte tua, et d\uline{o}c\uline{e} me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui t\uline{o}ta d\uline{i}e.
6. Reminíscere miseratiónum tuárum, D\uline{ó}m\uline{i}ne,~* et misericordiárum tuárum, quia a s\uline{ǽ}cul\uline{o} sunt.
7. Delícta juvent\uline{ú}tis m\uline{e}æ,~* et ignorántias meas n\uline{e} mem\uline{í}neris.
8. Secúndum misericórdiam tuam meménto m\uline{e}\uline{i} tu,~* propter bonitátem t\uline{u}am, D\uline{ó}mine.
9. Dulcis et rectus D\uline{ó}m\uline{i}nus:~* propter hoc legem dabit delinquéntib\uline{u}s in v\uline{i}a.
10. Díriget mansuétos in jud\uline{í}c\uline{i}o:~* docébit mites v\uline{i}as s\uline{u}as.
11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdia et v\uline{é}r\uline{i}tas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testim\uline{ó}nia \uline{e}jus.
12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis pecc\uline{á}to m\uline{e}o:~* m\uline{u}ltum est \uline{e}nim.
13. Quis est homo qui timet D\uline{ó}m\uline{i}num?~* legem státuit ei in via, \uline{qua}m el\uline{é}git.
14. Anima ejus in bonis demor\uline{á}b\uline{i}tur:~* et semen ejus heredit\uline{á}bit t\uline{e}rram.
15. Firmaméntum est Dóminus tim\uline{é}ntibus \uline{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manifest\uline{é}tur \uline{i}llis.
16. Oculi mei semper ad D\uline{ó}m\uline{i}num:~* quóniam ipse evéllet de láqueo p\uline{e}des m\uline{e}os.
17. Réspice in me, et miser\uline{é}re m\uline{e}i:~* quia únicus et p\uline{au}per sum \uline{e}go.
18. Tribulatiónes cordis mei multiplic\uline{á}t\uline{æ} sunt:~* de necessitátibus meis \uline{é}ru\uline{e} me.
19. Vide humilitátem meam, et lab\uline{ó}rem m\uline{e}um:~* et dimítte univérsa del\uline{í}cta m\uline{e}a.
20. Réspice inimícos meos quóniam multiplic\uline{á}t\uline{i} sunt:~* et ódio in\uline{í}quo od\uline{é}runt me.
21. Custódi ánimam meam, et \uline{é}ru\uline{e} me:~* non erubéscam quóniam sper\uline{á}vi \uline{i}n te.
22. Innocéntes et recti adhæs\uline{é}runt m\uline{i}hi:~* quia sust\uline{í}nu\uline{i} te.
23. Líbera, Deus, \uline{I}sr\uline{a}ël:~* ex ómnibus tribulati\uline{ó}nibus s\uline{u}is.
24. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
