2. Neque irrídeant me inimíc\uuline{i} m\uline{e}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non c\uuline{o}nfund\uline{é}ntur.
3. Confundántur omnes iníqua \uuline{a}g\uline{é}ntes~* s\uuline{u}perv\uline{á}cue.
4. Vias tuas, Dómine, demónstr\uuline{a} m\uline{i}hi~* et sémitas tuas \uuline{é}doc\uline{e} me.
5. Dírige me in veritáte tua, \uuline{e}t d\uline{o}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui t\uuline{o}ta d\uline{i}e.
6. Reminíscere miseratiónum tuár\uuline{u}m, D\uline{ó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quia a s\uuline{ǽ}cul\uline{o} sunt.
7. Delícta juventút\uuline{i}s m\uline{e}æ,~* et ignorántias meas n\uuline{e} mem\uline{í}neris.
8. Secúndum misericórdiam tuam memént\uuline{o} m\uline{e}i tu,~* propter bonitátem t\uuline{u}am, D\uline{ó}mine.
9. Dulcis et rect\uuline{u}s D\uline{ó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquéntib\uuline{u}s in v\uline{i}a.
10. Díriget mansuétos in j\uuline{u}d\uline{í}cio:~* docébit mites v\uuline{i}as s\uline{u}as.
11. Univérsæ viæ Dómini, misericórdia \uuline{e}t v\uline{é}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testimón\uuline{i}a \uline{e}jus.
12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis peccát\uuline{o} m\uline{e}o:~* mult\uuline{u}m est \uline{e}nim.
13. Quis est homo qui tim\uuline{e}t D\uline{ó}minum?~* legem státuit ei in via, \uuline{qua}m el\uline{é}git.
14. Anima ejus in bonis dem\uuline{o}r\uline{á}bitur:~* et semen ejus heredit\uuline{á}bit t\uline{e}rram.
15. Firmaméntum est Dóminus timéntib\uuline{u}s \uline{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manifest\uuline{é}tur \uline{i}llis.
16. Oculi mei semper \uuline{a}d D\uline{ó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo p\uuline{e}des m\uline{e}os.
17. Réspice in me, et miserér\uuline{e} m\uline{e}i:~* quia únicus et paup\uuline{e}r sum \uline{e}go.
18. Tribulatiónes cordis mei multipl\uuline{i}c\uline{á}tæ sunt:~* de necessitátibus meis \uuline{é}ru\uline{e} me.
19. Vide humilitátem meam, et labór\uuline{e}m m\uline{e}um:~* et dimítte univérsa del\uuline{í}cta m\uline{e}a.
20. Réspice inimícos meos quóniam multipl\uuline{i}c\uline{á}ti sunt:~* et ódio iní\uuline{quo} od\uline{é}runt me.
21. Custódi ánimam meam, et ér\uuline{u}\uline{e} me:~* non erubéscam quóniam sper\uuline{á}vi \uline{i}n te.
22. Innocéntes et recti adhæsér\uuline{u}nt m\uline{i}hi:~* quia sust\uuline{í}nu\uline{i} te.
23. Líbera, De\uuline{u}s, \uline{I}sraël:~* ex ómnibus tribulatión\uuline{i}bus s\uline{u}is.
24. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
