2. Neque irrídeant me in\uuline{i}míci m\uline{e}i:~* étenim univérsi, qui sústinent te, non conf\uuline{u}nd\uline{é}ntur.
3. Confundántur omnes in\uuline{í}qua ag\uline{é}ntes~* sup\uuline{e}rv\uline{á}cue.
4. Vias tuas, Dómine, d\uuline{e}mónstra m\uline{i}hi~* et sémitas tuas éd\uuline{o}c\uline{e} me.
5. Dírige me in veritáte t\uuline{u}a, et d\uline{o}ce me:~* quia tu es, Deus, Salvátor meus, et te sustínui tot\uuline{a} d\uline{i}e.
6. Reminíscere miseratiónum t\uuline{u}árum, D\uline{ó}mine,~* et misericordiárum tuárum, quia a sǽc\uuline{u}l\uline{o} sunt.
7. Delícta juv\uuline{e}ntútis m\uline{e}æ,~* et ignorántias meas ne m\uuline{e}m\uline{í}neris.
8. Secúndum misericórdiam tuam m\uuline{e}ménto m\uline{e}i tu,~* propter bonitátem tu\uuline{a}m, D\uline{ó}mine.
9. Dulcis \uuline{e}t rectus D\uline{ó}minus:~* propter hoc legem dabit delinquéntibus \uuline{i}n v\uline{i}a.
10. Díriget mansuét\uuline{o}s in jud\uline{í}cio:~* docébit mites vi\uuline{a}s s\uline{u}as.
11. Univérsæ viæ Dómini, misericórd\uuline{i}a et v\uline{é}ritas,~* requiréntibus testaméntum ejus et testimóni\uuline{a} \uline{e}jus.
12. Propter nomen tuum, Dómine, propitiáberis p\uuline{e}ccáto m\uline{e}o:~* multum \uuline{e}st \uline{e}nim.
13. Quis est homo \uuline{qui} timet D\uline{ó}minum?~* legem státuit ei in via, quam \uuline{e}l\uline{é}git.
14. Anima ejus in bon\uuline{i}s demor\uline{á}bitur:~* et semen ejus hereditáb\uuline{i}t t\uline{e}rram.
15. Firmaméntum est Dóminus tim\uuline{é}ntibus \uline{e}um:~* et testaméntum ipsíus ut manifestét\uuline{u}r \uline{i}llis.
16. Oculi mei s\uuline{e}mper ad D\uline{ó}minum:~* quóniam ipse evéllet de láqueo ped\uuline{e}s m\uline{e}os.
17. Réspice in me, et mis\uuline{e}rére m\uline{e}i:~* quia únicus et pauper s\uuline{u}m \uline{e}go.
18. Tribulatiónes cordis mei m\uuline{u}ltiplic\uline{á}tæ sunt:~* de necessitátibus meis ér\uuline{u}\uline{e} me.
19. Vide humilitátem meam, et l\uuline{a}bórem m\uline{e}um:~* et dimítte univérsa delíct\uuline{a} m\uline{e}a.
20. Réspice inimícos meos quóniam m\uuline{u}ltiplic\uline{á}ti sunt:~* et ódio iníquo \uuline{o}d\uline{é}runt me.
21. Custódi ánimam meam, \uuline{e}t éru\uline{e} me:~* non erubéscam quóniam speráv\uuline{i} \uline{i}n te.
22. Innocéntes et recti adh\uuline{æ}sérunt m\uline{i}hi:~* quia sustín\uuline{u}\uline{i} te.
23. Líber\uuline{a}, Deus, \uline{I}sraël:~* ex ómnibus tribulatiónib\uuline{u}s s\uline{u}is.
24. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
