2. Dóminus protéctor v\uuline{i}tæ m\uline{e}æ,~* a \uuline{quo} trepid\uline{á}bo?
3. Dum apprópiant super m\uuline{e} noc\uline{é}ntes,~* ut ed\uuline{a}nt carnes m\uline{e}as:
4. Qui tríbulant me inim\uuline{í}ci m\uline{e}i,~* ipsi infirmáti sunt \uuline{e}t cecid\uline{é}runt.
5. Si consístant advérs\uuline{u}m me c\uline{a}stra,~* non tim\uuline{é}bit cor m\uline{e}um.
6. Si exsúrgat advérs\uuline{u}m me pr\uline{ǽ}lium,~* in hoc \uuline{e}go sper\uline{á}bo.
7. Unam pétii a Dómino, h\uuline{a}nc re\uline{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diéb\uuline{u}s vitæ m\uline{e}æ:
8. Ut vídeam volupt\uuline{á}tem D\uline{ó}mini,~* et vísit\uuline{e}m templum \uline{e}jus.
9. Quóniam abscóndit me in tabernác\uuline{u}lo s\uline{u}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabern\uuline{á}culi s\uline{u}i.
10. In petra \uuline{e}xalt\uline{á}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super in\uuline{i}mícos m\uline{e}os.
11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocifer\uuline{a}ti\uline{ó}nis:~* cantábo et psalm\uuline{u}m dicam D\uline{ó}mino.
12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clam\uuline{á}vi \uline{a}d te:~* miserére me\uuline{i}, et ex\uline{áu}di me.
13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te fác\uuline{i}es m\uline{e}a:~* fáciem tuam, Dóm\uuline{i}ne, re\uline{quí}ram.
14. Ne avértas fáciem t\uuline{u}am \uline{a} me,~* ne declínes in ira \uuline{a} servo t\uline{u}o.
15. Adjútor m\uuline{e}us \uline{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, sal\uuline{u}táris m\uline{e}us.
16. Quóniam pater meus, et mater mea der\uuline{e}li\uline{qué}runt me:~* Dóminus \uuline{au}tem ass\uline{ú}mpsit me.
17. Legem pone mihi, Dómine, in v\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter in\uuline{i}mícos m\uline{e}os.
18. Ne tradíderis me in ánimas tribul\uuline{á}nti\uline{u}m me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est in\uuline{í}quitas s\uline{i}bi.
19. Credo vidére b\uuline{o}na D\uline{ó}mini~* in t\uuline{e}rra viv\uline{é}ntium.
20. Exspécta Dóminum, viríl\uuline{i}ter \uline{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et s\uuline{ú}stine D\uline{ó}minum.
21. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
