2. Dóminus protéctor vitæ m\uline{e}æ,~* a quo tr\uuline{e}pid\uline{á}bo?
3. Dum apprópiant super me noc\uline{é}ntes,~* ut edant c\uuline{a}rnes m\uline{e}as:
4. Qui tríbulant me inimíci m\uline{e}i,~* ipsi infirmáti sunt et c\uuline{e}cid\uline{é}runt.
5. Si consístant advérsum me c\uline{a}stra,~* non timéb\uuline{i}t cor m\uline{e}um.
6. Si exsúrgat advérsum me pr\uline{ǽ}lium,~* in hoc eg\uuline{o} sper\uline{á}bo.
7. Unam pétii a Dómino, hanc re\uline{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus v\uuline{i}tæ m\uline{e}æ:
8. Ut vídeam voluptátem D\uline{ó}mini,~* et vísitem t\uuline{e}mplum \uline{e}jus.
9. Quóniam abscóndit me in tabernáculo s\uline{u}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernác\uuline{u}li s\uline{u}i.
10. In petra exalt\uline{á}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inim\uuline{í}cos m\uline{e}os.
11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vociferati\uline{ó}nis:~* cantábo et psalmum d\uuline{i}cam D\uline{ó}mino.
12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua clamávi \uline{a}d te:~* miserére mei, \uuline{e}t ex\uline{áu}di me.
13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te fácies m\uline{e}a:~* fáciem tuam, Dómin\uuline{e}, re\uline{quí}ram.
14. Ne avértas fáciem tuam \uline{a} me,~* ne declínes in ira a s\uuline{e}rvo t\uline{u}o.
15. Adjútor meus \uline{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salut\uuline{á}ris m\uline{e}us.
16. Quóniam pater meus, et mater mea dereli\uline{qué}runt me:~* Dóminus aut\uuline{e}m ass\uline{ú}mpsit me.
17. Legem pone mihi, Dómine, in via t\uline{u}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inim\uuline{í}cos m\uline{e}os.
18. Ne tradíderis me in ánimas tribulánti\uline{u}m me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iní\uuline{qui}tas s\uline{i}bi.
19. Credo vidére bona D\uline{ó}mini~* in terr\uuline{a} viv\uline{é}ntium.
20. Exspécta Dóminum, viríliter \uline{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et súst\uuline{i}ne D\uline{ó}minum.
21. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
