2. Dóminus protéct\uuline{o}r vitæ m\uline{e}æ,~* a quo trep\uuline{i}d\uline{á}bo?
3. Dum apprópiant sup\uuline{e}r me noc\uline{é}ntes,~* ut edant carn\uuline{e}s m\uline{e}as:
4. Qui tríbulant me in\uuline{i}míci m\uline{e}i,~* ipsi infirmáti sunt et cec\uuline{i}d\uline{é}runt.
5. Si consístant adv\uuline{é}rsum me c\uline{a}stra,~* non timébit c\uuline{o}r m\uline{e}um.
6. Si exsúrgat adv\uuline{é}rsum me pr\uline{ǽ}lium,~* in hoc ego sp\uuline{e}r\uline{á}bo.
7. Unam pétii a Dómin\uuline{o}, hanc re\uline{quí}ram,~* ut inhábitem in domo Dómini ómnibus diébus vit\uuline{æ} m\uline{e}æ:
8. Ut vídeam vol\uuline{u}ptátem D\uline{ó}mini,~* et vísitem templ\uuline{u}m \uline{e}jus.
9. Quóniam abscóndit me in tabern\uuline{á}culo s\uline{u}o:~* in die malórum protéxit me in abscóndito tabernácul\uuline{i} s\uline{u}i.
10. In petr\uuline{a} exalt\uline{á}vit me:~* et nunc exaltávit caput meum super inimíc\uuline{o}s m\uline{e}os.
11. Circuívi et immolávi in tabernáculo ejus hóstiam vocif\uuline{e}rati\uline{ó}nis:~* cantábo et psalmum dic\uuline{a}m D\uline{ó}mino.
12. Exáudi, Dómine, vocem meam, qua cl\uuline{a}mávi \uline{a}d te:~* miserére mei, et \uuline{e}x\uline{áu}di me.
13. Tibi dixit cor meum, exquisívit te f\uuline{á}cies m\uline{e}a:~* fáciem tuam, Dómine, r\uuline{e}\uline{quí}ram.
14. Ne avértas fáci\uuline{e}m tuam \uline{a} me,~* ne declínes in ira a serv\uuline{o} t\uline{u}o.
15. Adjút\uuline{o}r meus \uline{e}sto:~* ne derelínquas me, neque despícias me, Deus, salutár\uuline{i}s m\uline{e}us.
16. Quóniam pater meus, et mater mea d\uuline{e}reli\uline{qué}runt me:~* Dóminus autem \uuline{a}ss\uline{ú}mpsit me.
17. Legem pone mihi, Dómine, \uuline{i}n via t\uline{u}a:~* et dírige me in sémitam rectam propter inimíc\uuline{o}s m\uline{e}os.
18. Ne tradíderis me in ánimas trib\uuline{u}lánti\uline{u}m me:~* quóniam insurrexérunt in me testes iníqui, et mentíta est iníquit\uuline{a}s s\uline{i}bi.
19. Credo vidér\uuline{e} bona D\uline{ó}mini~* in terra v\uuline{i}v\uline{é}ntium.
20. Exspécta Dóminum, vir\uuline{í}liter \uline{a}ge:~* et confortétur cor tuum, et sústin\uuline{e} D\uline{ó}minum.
21. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
