2. Dómine, Deus meus, clamávi \uline{a}d te,~* et san\uuline{á}st\uline{i} me.
3. Dómine, eduxísti ab inférno ánimam m\uline{e}am:~* salvásti me a descendéntibus \uuline{i}n l\uline{a}cum.
4. Psállite Dómino, sancti \uline{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanctitát\uuline{i}s \uline{e}jus.
5. Quóniam ira in indignatióne \uline{e}jus:~* et vita in voluntát\uuline{e} \uline{e}jus.
6. Ad vésperum demorábitur fl\uline{e}tus:~* et ad matutínum læt\uuline{í}t\uline{i}a.
7. Ego autem dixi in abundántia m\uline{e}a:~* Non movébor in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.
8. Dómine, in voluntáte t\uline{u}a,~* præstitísti decóri meo v\uuline{i}rt\uline{ú}tem.
9. Avertísti fáciem tuam \uline{a} me,~* et factus sum cont\uuline{u}rb\uline{á}tus.
10. Ad te, Dómine, clam\uline{á}bo:~* et ad Deum meum depr\uuline{e}c\uline{á}bor.
11. Quæ utílitas in sánguine m\uline{e}o,~* dum descéndo in corrupt\uuline{i}\uline{ó}nem?
12. Numquid confitébitur tibi p\uline{u}lvis,~* aut annuntiábit veritát\uuline{e}m t\uline{u}am?
13. Audívit Dóminus, et misértus est m\uline{e}i:~* Dóminus factus est adjút\uuline{o}r m\uline{e}us.
14. Convertísti planctum meum in gáudium m\uline{i}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti me læt\uuline{í}t\uline{i}a:
15. Ut cantet tibi glória mea, et non comp\uline{ú}ngar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confitéb\uuline{o}r t\uline{i}bi.
16. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
