2. Dómine, Deus meus, clamáv\uuline{i} \uline{a}d te,~* \uuline{e}t san\uline{á}sti me.
3. Dómine, eduxísti ab inférno ánim\uuline{a}m m\uline{e}am:~* salvásti me a descendéntib\uuline{u}s in l\uline{a}cum.
4. Psállite Dómino, sanct\uuline{i} \uline{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanctit\uuline{á}tis \uline{e}jus.
5. Quóniam ira in indignatión\uuline{e} \uline{e}jus:~* et vita in volunt\uuline{á}te \uline{e}jus.
6. Ad vésperum demorábit\uuline{u}r fl\uline{e}tus:~* et ad matutín\uuline{u}m læt\uline{í}tia.
7. Ego autem dixi in abundánti\uuline{a} m\uline{e}a:~* Non movébor \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.
8. Dómine, in voluntát\uuline{e} t\uline{u}a,~* præstitísti decóri me\uuline{o} virt\uline{ú}tem.
9. Avertísti fáciem tu\uuline{a}m \uline{a} me,~* et factus sum c\uuline{o}nturb\uline{á}tus.
10. Ad te, Dómine, cl\uuline{a}m\uline{á}bo:~* et ad Deum meum d\uuline{e}prec\uline{á}bor.
11. Quæ utílitas in sánguin\uuline{e} m\uline{e}o,~* dum descéndo in corr\uuline{u}pti\uline{ó}nem?
12. Numquid confitébitur tib\uuline{i} p\uline{u}lvis,~* aut annuntiábit verit\uuline{á}tem t\uline{u}am?
13. Audívit Dóminus, et misértus \uuline{e}st m\uline{e}i:~* Dóminus factus est adj\uuline{ú}tor m\uline{e}us.
14. Convertísti planctum meum in gáudi\uuline{u}m m\uline{i}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti m\uuline{e} læt\uline{í}tia:
15. Ut cantet tibi glória mea, et non c\uuline{o}mp\uline{ú}ngar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confit\uuline{é}bor t\uline{i}bi.
16. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
