2. Dómine, Deus meus, clam\uline{á}vi \uline{a}d te,~* \uline{e}t san\uline{á}sti me.
3. Dómine, eduxísti ab inférno \uline{á}nimam m\uline{e}am:~* salvásti me a descendéntib\uline{u}s in l\uline{a}cum.
4. Psállite Dómino, s\uline{a}ncti \uline{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanctit\uline{á}tis \uline{e}jus.
5. Quóniam ira in indignati\uline{ó}ne \uline{e}jus:~* et vita in volunt\uline{á}te \uline{e}jus.
6. Ad vésperum demor\uline{á}bitur fl\uline{e}tus:~* et ad matut\uline{í}num læt\uline{í}tia.
7. Ego autem dixi in abund\uline{á}ntia m\uline{e}a:~* Non movébor \uline{i}n æt\uline{é}rnum.
8. Dómine, in volunt\uline{á}te t\uline{u}a,~* præstitísti decóri m\uline{e}o virt\uline{ú}tem.
9. Avertísti fáciem t\uline{u}am \uline{a} me,~* et factus sum c\uline{o}nturb\uline{á}tus.
10. Ad te, Dómin\uline{e}, clam\uline{á}bo:~* et ad Deum meum d\uline{e}prec\uline{á}bor.
11. Quæ utílitas in s\uline{á}nguine m\uline{e}o,~* dum descéndo in corr\uline{u}pti\uline{ó}nem?
12. Numquid confitébitur t\uline{i}bi p\uline{u}lvis,~* aut annuntiábit verit\uline{á}tem t\uline{u}am?
13. Audívit Dóminus, et mis\uline{é}rtus est m\uline{e}i:~* Dóminus factus est adj\uline{ú}tor m\uline{e}us.
14. Convertísti planctum meum in g\uline{áu}dium m\uline{i}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti m\uline{e} læt\uline{í}tia:
15. Ut cantet tibi glória mea, et n\uline{o}n comp\uline{ú}ngar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confit\uline{é}bor t\uline{i}bi.
16. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
