2. Dómine, Deus meus, cl\uuline{a}mávi \uline{a}d te,~* et s\uuline{a}n\uline{á}sti me.
3. Dómine, eduxísti ab inférno \uuline{á}nimam m\uline{e}am:~* salvásti me a descendéntibus \uuline{i}n l\uline{a}cum.
4. Psállite Dómin\uuline{o}, sancti \uline{e}jus:~* et confitémini memóriæ sanctitát\uuline{i}s \uline{e}jus.
5. Quóniam ira in indignat\uuline{i}óne \uline{e}jus:~* et vita in voluntát\uuline{e} \uline{e}jus.
6. Ad vésperum demor\uuline{á}bitur fl\uline{e}tus:~* et ad matutínum l\uuline{æ}t\uline{í}tia.
7. Ego autem dixi in abund\uuline{á}ntia m\uline{e}a:~* Non movébor in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.
8. Dómine, in vol\uuline{u}ntáte t\uline{u}a,~* præstitísti decóri meo v\uuline{i}rt\uline{ú}tem.
9. Avertísti fáci\uuline{e}m tuam \uline{a} me,~* et factus sum cont\uuline{u}rb\uline{á}tus.
10. Ad te, Dóm\uuline{i}ne, clam\uline{á}bo:~* et ad Deum meum depr\uuline{e}c\uline{á}bor.
11. Quæ utílitas in s\uuline{á}nguine m\uline{e}o,~* dum descéndo in corrupt\uuline{i}\uline{ó}nem?
12. Numquid confitébit\uuline{u}r tibi p\uline{u}lvis,~* aut annuntiábit veritát\uuline{e}m t\uline{u}am?
13. Audívit Dóminus, et mis\uuline{é}rtus est m\uline{e}i:~* Dóminus factus est adjút\uuline{o}r m\uline{e}us.
14. Convertísti planctum meum in g\uuline{áu}dium m\uline{i}hi:~* conscidísti saccum meum, et circumdedísti me l\uuline{æ}t\uline{í}tia:
15. Ut cantet tibi glória mea, \uuline{e}t non comp\uline{ú}ngar:~* Dómine, Deus meus, in ætérnum confitéb\uuline{o}r t\uline{i}bi.
16. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
