2. Inclína ad me aurem t\uline{u}am,~* accélera ut \uline{é}ru\uline{a}s me.
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in domum ref\uline{ú}gii:~* ut s\uline{a}lvum me f\uline{á}cias.
4. Quóniam fortitúdo mea, et refúgium meum \uline{e}s tu:~* et propter nomen tuum dedúces me, et en\uline{ú}tri\uline{e}s me.
5. Edúces me de láqueo hoc, quem abscondérunt m\uline{i}hi:~* quóniam tu es prot\uline{é}ctor m\uline{e}us.
6. In manus tuas comméndo spíritum m\uline{e}um:~* redemísti me, Dómine, Deus v\uline{e}rit\uline{á}tis.
7. Odísti observántes vanit\uline{á}tes,~* s\uline{u}perv\uline{á}cue.
8. Ego autem in Dómino sper\uline{á}vi:~* exsultábo, et lætábor in miseric\uline{ó}rdia t\uline{u}a.
9. Quóniam respexísti humilitátem m\uline{e}am,~* salvásti de necessitátibus \uline{á}nimam m\uline{e}am.
10. Nec conclusísti me in mánibus inim\uline{í}ci:~* statuísti in loco spatióso p\uline{e}des m\uline{e}os.
11. Miserére mei, Dómine, quóniam tríbulor:~† conturbátus est in ira óculus m\uline{e}us,~* ánima mea, et v\uline{e}nter m\uline{e}us:
12. Quóniam defécit in dolóre vita m\uline{e}a:~* et anni mei \uline{i}n gem\uline{í}tibus.
13. Infirmáta est in paupertáte virtus m\uline{e}a:~* et ossa mea c\uline{o}nturb\uline{á}ta sunt.
14. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis meis v\uline{a}lde:~* et timor n\uline{o}tis m\uline{e}is.
15. Qui vidébant me, foras fugérunt \uline{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\uline{u}s a c\uline{o}rde.
16. Factus sum tamquam vas p\uline{é}rditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \uline{i}n circ\uline{ú}itu.
17. In eo dum convenírent simul adv\uline{é}rsum me,~* accípere ánimam meam cons\uline{i}li\uline{á}ti sunt.
18. Ego autem in te sperávi, Dómine:~† dixi: Deus meus \uline{e}s tu:~* in mánibus tuis s\uline{o}rtes m\uline{e}æ.
19. Eripe me de manu inimicórum me\uline{ó}rum,~* et a perse\uline{qué}ntib\uline{u}s me.
20. Illústra fáciem tuam super servum tuum,~† salvum me fac in misericórdia t\uline{u}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \uline{i}nvoc\uline{á}vi te.
21. Erubéscant ímpii, et deducántur in inf\uline{é}rnum:~* muta fiant lábi\uline{a} dol\uline{ó}sa.
22. Quæ loquúntur advérsus justum iniquit\uline{á}tem:~* in supérbia, et in ab\uline{u}si\uline{ó}ne.
23. Quam magna multitúdo dulcédinis tuæ, D\uline{ó}mine,~* quam abscondísti tim\uline{é}ntib\uline{u}s te.
24. Perfecísti eis, qui sperant \uline{i}n te,~* in conspéctu fili\uline{ó}rum h\uline{ó}minum.
25. Abscóndes eos in abscóndito faciéi t\uline{u}æ~* a conturbati\uline{ó}ne h\uline{ó}minum.
26. Próteges eos in tabernáculo t\uline{u}o~* a contradicti\uline{ó}ne lin\uline{guá}rum.
27. Benedíctus D\uline{ó}minus:~* quóniam mirificávit misericórdiam suam mihi in civit\uline{á}te mun\uline{í}ta.
28. Ego autem dixi in excéssu mentis m\uline{e}æ:~* Projéctus sum a fácie ocul\uline{ó}rum tu\uline{ó}rum.
29. Ideo exaudísti vocem oratiónis m\uline{e}æ,~* dum clam\uline{á}rem \uline{a}d te.
30. Dilígite Dóminum omnes sancti ejus:~† quóniam veritátem requíret D\uline{ó}minus,~* et retríbuet abundánter faciéntib\uline{u}s sup\uline{é}rbiam.
31. Viríliter ágite, et confortétur cor v\uline{e}strum,~* omnes, qui sper\uline{á}tis in D\uline{ó}mino.
32. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
33. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
