2. Quóniam defécit in dolóre vit\uuline{a} m\uline{e}a:~* et anni mei \uuline{i}n gem\uline{í}tibus.
3. Infirmáta est in paupertáte virt\uuline{u}s m\uline{e}a:~* et ossa mea c\uuline{o}nturb\uline{á}ta sunt.
4. Super omnes inimícos meos factus sum oppróbrium et vicínis me\uuline{i}s v\uline{a}lde:~* et timor n\uuline{o}tis m\uline{e}is.
5. Qui vidébant me, foras fugér\uuline{u}nt \uline{a} me:~* oblivióni datus sum, tamquam mórtu\uuline{u}s a c\uline{o}rde.
6. Factus sum tamquam v\uuline{a}s p\uline{é}rditum:~* quóniam audívi vituperatiónem multórum commorántium \uuline{i}n circ\uline{ú}itu.
7. In eo dum convenírent simul \uuline{a}dv\uline{é}rsum me,~* accípere ánimam meam cons\uuline{i}li\uline{á}ti sunt.
8. Ego autem in te sperávi, Dómine:~† dixi: Deus me\uuline{u}s \uline{e}s tu:~* in mánibus tuis s\uuline{o}rtes m\uline{e}æ.
9. Eripe me de manu inimicórum m\uuline{e}\uline{ó}rum,~* et a perse\uuline{qué}ntib\uline{u}s me.
10. Illústra fáciem tuam super servum tuum,~† salvum me fac in misericórdi\uuline{a} t\uline{u}a:~* Dómine, non confúndar, quóniam \uuline{i}nvoc\uline{á}vi te.
11. Erubéscant ímpii, et deducántur in \uuline{i}nf\uline{é}rnum:~* muta fiant lábi\uuline{a} dol\uline{ó}sa.
12. Quæ loquúntur advérsus justum ini\uuline{qui}t\uline{á}tem:~* in supérbia, et in ab\uuline{u}si\uline{ó}ne.
13. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
14. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
