2. Beátus vir, cui non imputávit Dómin\uline{u}s pecc\uline{á}tum,~* nec est in spíritu \uline{e}jus d\uline{o}lus.
3. Quóniam tácui, inveteravérunt \uline{o}ssa m\uline{e}a,~* dum clamárem t\uline{o}ta d\uline{i}e.
4. Quóniam die ac nocte graváta est super me m\uline{a}nus t\uline{u}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum conf\uline{í}gitur sp\uline{i}na.
5. Delíctum meum cógnitum t\uline{i}bi f\uline{e}ci:~* et injustítiam meam n\uline{o}n absc\uline{ó}ndi.
6. Dixi: Confitébor advérsum me injustítiam m\uline{e}am D\uline{ó}mino:~* et tu remisísti impietátem pecc\uline{á}ti m\uline{e}i.
7. Pro hac orábit ad te \uline{o}mnis s\uline{a}nctus,~* in témpore \uline{o}pport\uline{ú}no.
8. Verúmtamen in dilúvio a\uline{quá}rum mult\uline{á}rum,~* ad eum non appr\uline{o}xim\uline{á}bunt.
9. Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ circ\uline{ú}mded\uline{i}t me:~* exsultátio mea, érue me a circumd\uline{á}ntib\uline{u}s me.
10. Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, qua gr\uline{a}di\uline{é}ris:~* firmábo super te \uline{ó}culos m\uline{e}os.
11. Nolíte fíeri sicut \uline{e}quus et m\uline{u}lus,~* quibus non est \uline{i}ntell\uline{é}ctus.
12. In camo et freno maxíllas e\uline{ó}rum constr\uline{í}nge:~* qui non appr\uline{ó}ximant \uline{a}d te.
13. Multa flagélla p\uline{e}ccat\uline{ó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdi\uline{a} circ\uline{ú}mdabit.
14. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
