2. Beátus vir, cui non imputávit Dóm\uuline{i}nus pecc\uline{á}tum,~* nec est in spíritu ej\uuline{u}s d\uline{o}lus.
3. Quóniam tácui, inveteravér\uuline{u}nt ossa m\uline{e}a,~* dum clamárem tot\uuline{a} d\uline{i}e.
4. Quóniam die ac nocte graváta est super m\uuline{e} manus t\uline{u}a:~* convérsus sum in ærúmna mea, dum confígit\uuline{u}r sp\uline{i}na.
5. Delíctum meum cógnit\uuline{u}m tibi f\uline{e}ci:~* et injustítiam meam non \uuline{a}bsc\uline{ó}ndi.
6. Dixi: Confitébor advérsum me injustíti\uuline{a}m meam D\uline{ó}mino:~* et tu remisísti impietátem peccát\uuline{i} m\uline{e}i.
7. Pro hac orábit ad t\uuline{e} omnis s\uline{a}nctus,~* in témpore opp\uuline{o}rt\uline{ú}no.
8. Verúmtamen in dilúvio a\uuline{quá}rum mult\uline{á}rum,~* ad eum non approx\uuline{i}m\uline{á}bunt.
9. Tu es refúgium meum a tribulatióne, quæ c\uuline{i}rcúmded\uline{i}t me:~* exsultátio mea, érue me a circumdánt\uuline{i}b\uline{u}s me.
10. Intelléctum tibi dabo, et ínstruam te in via hac, \uuline{qua} gradi\uline{é}ris:~* firmábo super te ócul\uuline{o}s m\uline{e}os.
11. Nolíte fíeri sicut \uuline{e}quus et m\uline{u}lus,~* quibus non est int\uuline{e}ll\uline{é}ctus.
12. In camo et freno maxíllas e\uuline{ó}rum constr\uline{í}nge:~* qui non appróxim\uuline{a}nt \uline{a}d te.
13. Multa flagéll\uuline{a} peccat\uline{ó}ris,~* sperántem autem in Dómino misericórdia c\uuline{i}rc\uline{ú}mdabit.
14. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
