2. Confitémini Dómin\uline{o} in c\uline{í}thara:~* in psaltério decem chordárum psáll\uuline{i}te \uline{i}lli.
3. Cantáte ei c\uline{á}nticum n\uline{o}vum:~* bene psállite ei in vocifer\uuline{a}ti\uline{ó}ne.
4. Quia rectum est v\uline{e}rbum D\uline{ó}mini,~* et ómnia ópera ej\uuline{u}s in f\uline{i}de.
5. Díligit misericórdiam \uline{e}t jud\uline{í}cium:~* misericórdia Dómini plen\uuline{a} est t\uline{e}rra.
6. Verbo Dómini c\uline{æ}li firm\uline{á}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis virt\uuline{u}s e\uline{ó}rum.
7. Cóngregans sicut in utre \uline{a}quas m\uline{a}ris:~* ponens in thesáur\uuline{i}s ab\uline{ý}ssos.
8. Tímeat Dóminum \uline{o}mnis t\uline{e}rra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhabit\uuline{á}ntes \uline{o}rbem.
9. Quóniam ipse d\uline{i}xit, et f\uline{a}cta sunt:~* ipse mandávit, et cr\uuline{e}át\uline{a} sunt.
10. Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes p\uline{o}pul\uline{ó}rum,~* et réprobat consíli\uuline{a} prínc\uline{i}pum.
11. Consílium autem Dómini in æt\uline{é}rnum m\uline{a}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.
12. Beáta gens, cujus est Dóminus, D\uline{e}us \uline{e}jus:~* pópulus, quem elégit in heredit\uuline{á}tem s\uline{i}bi.
13. De cælo resp\uline{é}xit D\uline{ó}minus:~* vidit omnes fíli\uuline{o}s hóm\uline{i}num.
14. De præparáto habit\uline{á}culo s\uline{u}o~* respéxit super omnes, qui háb\uuline{i}tant t\uline{e}rram.
15. Qui finxit sigillátim c\uline{o}rda e\uline{ó}rum:~* qui intélligit ómnia óper\uuline{a} e\uline{ó}rum.
16. Non salvátur rex per m\uline{u}ltam virt\uline{ú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine virt\uuline{ú}tis s\uline{u}æ.
17. Fallax equus \uline{a}d sal\uline{ú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ non s\uuline{a}lváb\uline{i}tur.
18. Ecce óculi Dómini super metu\uline{é}ntes \uline{e}um:~* et in eis, qui sperant super misericórd\uuline{i}a \uline{e}jus:
19. Ut éruat a morte ánim\uline{a}s e\uline{ó}rum:~* et alat e\uuline{o}s in f\uline{a}me.
20. Anima nostra s\uline{ú}stinet D\uline{ó}minum:~* quóniam adjútor et protéct\uuline{o}r nost\uline{e}r est.
21. Quia in eo lætábit\uline{u}r cor n\uline{o}strum:~* et in nómine sancto ejus sp\uuline{e}ráv\uline{i}mus.
22. Fiat misericórdia tua, D\uline{ó}mine, s\uline{u}per nos:~* quemádmodum speráv\uuline{i}mus \uline{i}n te.
23. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
24. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
