2. Confitémini Dómin\uuline{o} in c\uline{í}thara:~* in psaltério decem chordárum ps\uuline{á}llite \uline{i}lli.
3. Cantáte ei cánt\uuline{i}cum n\uline{o}vum:~* bene psállite ei in vocif\uuline{e}rati\uline{ó}ne.
4. Quia rectum est v\uuline{e}rbum D\uline{ó}mini,~* et ómnia ópera \uuline{e}jus in f\uline{i}de.
5. Díligit misericórdiam \uuline{e}t jud\uline{í}cium:~* misericórdia Dómini pl\uuline{e}na est t\uline{e}rra.
6. Verbo Dómini cæl\uuline{i} firm\uline{á}ti sunt:~* et spíritu oris ejus omnis v\uuline{i}rtus e\uline{ó}rum.
7. Cóngregans sicut in utre \uuline{a}quas m\uline{a}ris:~* ponens in thes\uuline{áu}ris ab\uline{ý}ssos.
8. Tímeat Dóminum \uuline{o}mnis t\uline{e}rra:~* ab eo autem commoveántur omnes inhab\uuline{i}tántes \uline{o}rbem.
9. Quóniam ipse dix\uuline{i}t, et f\uline{a}cta sunt:~* ipse mandávit, \uuline{e}t creát\uline{a} sunt.
10. Dóminus díssipat consília Géntium:~† réprobat autem cogitatiónes p\uuline{o}pul\uline{ó}rum,~* et réprobat consíl\uuline{i}a prínc\uline{i}pum.
11. Consílium autem Dómini in æt\uuline{é}rnum m\uline{a}net:~* cogitatiónes cordis ejus in generatióne et gen\uuline{e}rati\uline{ó}nem.
12. Beáta gens, cujus est Dóminus, D\uuline{e}us \uline{e}jus:~* pópulus, quem elégit in hered\uuline{i}tátem s\uline{i}bi.
13. De cælo resp\uuline{é}xit D\uline{ó}minus:~* vidit omnes fíl\uuline{i}os hóm\uline{i}num.
14. De præparáto habitác\uuline{u}lo s\uline{u}o~* respéxit super omnes, qui h\uuline{á}bitant t\uline{e}rram.
15. Qui finxit sigillátim cord\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* qui intélligit ómnia óp\uuline{e}ra e\uline{ó}rum.
16. Non salvátur rex per mult\uuline{a}m virt\uline{ú}tem:~* et gigas non salvábitur in multitúdine v\uuline{i}rtútis s\uline{u}æ.
17. Fallax equus \uuline{a}d sal\uline{ú}tem:~* in abundántia autem virtútis suæ n\uuline{o}n salváb\uline{i}tur.
18. Ecce óculi Dómini super metu\uuline{é}ntes \uline{e}um:~* et in eis, qui sperant super miseric\uuline{ó}rdia \uline{e}jus:
19. Ut éruat a morte ánim\uuline{a}s e\uline{ó}rum:~* et alat \uuline{e}os in f\uline{a}me.
20. Anima nostra súst\uuline{i}net D\uline{ó}minum:~* quóniam adjútor et prot\uuline{é}ctor nost\uline{e}r est.
21. Quia in eo lætábit\uuline{u}r cor n\uline{o}strum:~* et in nómine sancto ej\uuline{u}s speráv\uline{i}mus.
22. Fiat misericórdia tua, Dóm\uuline{i}ne, s\uline{u}per nos:~* quemádmodum sper\uuline{á}vimus \uline{i}n te.
23. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
24. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
