2. In Dómino laudábitur ánima m\uline{e}a:~* áudiant mansuéti, et l\uuline{æ}t\uline{é}ntur.
3. Magnificáte Dóminum m\uline{e}cum:~* et exaltémus nomen ejus in \uuline{i}d\uline{í}psum.
4. Exquisívi Dóminum, et exaud\uline{í}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis eríp\uuline{u}\uline{i}t me.
5. Accédite ad eum, et illumin\uline{á}mini:~* et fácies vestræ non conf\uuline{u}nd\uline{é}ntur.
6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \uline{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus salváv\uuline{i}t \uline{e}um.
7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu timéntium \uline{e}um:~* et erípi\uuline{e}t \uline{e}os.
8. Gustáte, et vidéte quóniam suávis est D\uline{ó}minus:~* beátus vir, qui sperat \uuline{i}n \uline{e}o.
9. Timéte Dóminum, omnes sancti \uline{e}jus:~* quóniam non est inópia timéntib\uuline{u}s \uline{e}um.
10. Dívites eguérunt et esuri\uline{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur omn\uuline{i} b\uline{o}no.
11. Veníte, fílii, aud\uline{í}te me:~* timórem Dómini doc\uuline{é}b\uline{o} vos.
12. Quis est homo qui vult v\uline{i}tam:~* díligit dies vidér\uuline{e} b\uline{o}nos?
13. Próhibe linguam tuam a m\uline{a}lo:~* et lábia tua ne loquánt\uuline{u}r d\uline{o}lum.
14. Divérte a malo, et fac b\uline{o}num:~* inquíre pacem, et perséquer\uuline{e} \uline{e}am.
15. Oculi Dómini super j\uline{u}stos:~* et aures ejus in preces \uuline{e}\uline{ó}rum.
16. Vultus autem Dómini super faciéntes m\uline{a}la:~* ut perdat de terra memóriam \uuline{e}\uline{ó}rum.
17. Clamavérunt justi, et Dóminus exaudívit \uline{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liberáv\uuline{i}t \uline{e}os.
18. Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto sunt c\uline{o}rde:~* et húmiles spíritu s\uuline{a}lv\uline{á}bit.
19. Multæ tribulatiónes just\uline{ó}rum:~* et de ómnibus his liberábit eos D\uuline{ó}m\uline{i}nus.
20. Custódit Dóminus ómnia ossa e\uline{ó}rum:~* unum ex his non cont\uuline{e}r\uline{é}tur.
21. Mors peccatórum p\uline{é}ssima:~* et qui odérunt justum, d\uuline{e}l\uline{í}nquent.
22. Rédimet Dóminus ánimas servórum su\uline{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui sperant \uuline{i}n \uline{e}o.
23. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
24. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
