2. In Dómino laudábitur án\uuline{i}ma m\uline{e}a:~* áudiant mansuét\uuline{i}, et læt\uline{é}ntur.
3. Magnificáte Dóm\uuline{i}num m\uline{e}cum:~* et exaltémus nomen ej\uuline{u}s in id\uline{í}psum.
4. Exquisívi Dóminum, et \uuline{e}xaud\uline{í}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis \uuline{e}rípu\uline{i}t me.
5. Accédite ad eum, et ill\uuline{u}min\uline{á}mini:~* et fácies vestræ n\uuline{o}n confund\uline{é}ntur.
6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exaud\uuline{í}vit \uline{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus s\uuline{a}lvávit \uline{e}um.
7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu timént\uuline{i}um \uline{e}um:~* et er\uuline{í}piet \uline{e}os.
8. Gustáte, et vidéte quóniam suáv\uuline{i}s est D\uline{ó}minus:~* beátus vir, qui sp\uuline{e}rat in \uline{e}o.
9. Timéte Dóminum, omnes s\uuline{a}ncti \uline{e}jus:~* quóniam non est inópia tim\uuline{é}ntibus \uline{e}um.
10. Dívites eguérunt et es\uuline{u}ri\uline{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuént\uuline{u}r omni b\uline{o}no.
11. Veníte, fíli\uuline{i}, aud\uline{í}te me:~* timórem Dóm\uuline{i}ni doc\uline{é}bo vos.
12. Quis est homo \uuline{qui} vult v\uline{i}tam:~* díligit dies v\uuline{i}dére b\uline{o}nos?
13. Próhibe linguam tu\uuline{a}m a m\uline{a}lo:~* et lábia tua ne l\uuline{o}quántur d\uline{o}lum.
14. Divérte a malo, \uuline{e}t fac b\uline{o}num:~* inquíre pacem, et pers\uuline{é}quere \uline{e}am.
15. Oculi Dómini s\uuline{u}per j\uline{u}stos:~* et aures ejus in pr\uuline{e}ces e\uline{ó}rum.
16. Vultus autem Dómini super faci\uuline{é}ntes m\uline{a}la:~* ut perdat de terra memór\uuline{i}am e\uline{ó}rum.
17. Clamavérunt justi, et Dóminus exaud\uuline{í}vit \uline{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum lib\uuline{e}rávit \uline{e}os.
18. Juxta est Dóminus iis, qui tribulát\uuline{o} sunt c\uline{o}rde:~* et húmiles spír\uuline{i}tu salv\uline{á}bit.
19. Multæ tribulatión\uuline{e}s just\uline{ó}rum:~* et de ómnibus his liberáb\uuline{i}t eos D\uline{ó}minus.
20. Custódit Dóminus ómnia oss\uuline{a} e\uline{ó}rum:~* unum ex his n\uuline{o}n conter\uline{é}tur.
21. Mors peccat\uuline{ó}rum p\uline{é}ssima:~* et qui odérunt j\uuline{u}stum, del\uline{í}nquent.
22. Rédimet Dóminus ánimas servór\uuline{u}m su\uline{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui sp\uuline{e}rant in \uline{e}o.
23. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
24. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
