2. In Dómino laudábitur ánima m\uline{e}a:~* áudiant mansuéti, \uuline{e}t læt\uline{é}ntur.
3. Magnificáte Dóminum m\uline{e}cum:~* et exaltémus nomen ejus \uuline{i}n id\uline{í}psum.
4. Exquisívi Dóminum, et exaud\uline{í}vit me:~* et ex ómnibus tribulatiónibus meis er\uuline{í}pu\uline{i}t me.
5. Accédite ad eum, et illumin\uline{á}mini:~* et fácies vestræ non c\uuline{o}nfund\uline{é}ntur.
6. Iste pauper clamávit, et Dóminus exaudívit \uline{e}um:~* et de ómnibus tribulatiónibus ejus salv\uuline{á}vit \uline{e}um.
7. Immíttet Angelus Dómini in circúitu timéntium \uline{e}um:~* et eríp\uuline{i}et \uline{e}os.
8. Gustáte, et vidéte quóniam suávis est D\uline{ó}minus:~* beátus vir, qui sper\uuline{a}t in \uline{e}o.
9. Timéte Dóminum, omnes sancti \uline{e}jus:~* quóniam non est inópia timént\uuline{i}bus \uline{e}um.
10. Dívites eguérunt et esuri\uline{é}runt:~* inquiréntes autem Dóminum non minuéntur \uuline{o}mni b\uline{o}no.
11. Veníte, fílii, aud\uline{í}te me:~* timórem Dómin\uuline{i} doc\uline{é}bo vos.
12. Quis est homo qui vult v\uline{i}tam:~* díligit dies vid\uuline{é}re b\uline{o}nos?
13. Próhibe linguam tuam a m\uline{a}lo:~* et lábia tua ne lo\uuline{quá}ntur d\uline{o}lum.
14. Divérte a malo, et fac b\uline{o}num:~* inquíre pacem, et persé\uuline{que}re \uline{e}am.
15. Oculi Dómini super j\uline{u}stos:~* et aures ejus in prec\uuline{e}s e\uline{ó}rum.
16. Vultus autem Dómini super faciéntes m\uline{a}la:~* ut perdat de terra memóri\uuline{a}m e\uline{ó}rum.
17. Clamavérunt justi, et Dóminus exaudívit \uline{e}os:~* et ex ómnibus tribulatiónibus eórum liber\uuline{á}vit \uline{e}os.
18. Juxta est Dóminus iis, qui tribuláto sunt c\uline{o}rde:~* et húmiles spírit\uuline{u} salv\uline{á}bit.
19. Multæ tribulatiónes just\uline{ó}rum:~* et de ómnibus his liberábit \uuline{e}os D\uline{ó}minus.
20. Custódit Dóminus ómnia ossa e\uline{ó}rum:~* unum ex his non c\uuline{o}nter\uline{é}tur.
21. Mors peccatórum p\uline{é}ssima:~* et qui odérunt just\uuline{u}m, del\uline{í}nquent.
22. Rédimet Dóminus ánimas servórum su\uline{ó}rum:~* et non delínquent omnes qui sper\uuline{a}nt in \uline{e}o.
23. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
24. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
