2. Apprehénde arma et sc\uline{u}tum:~* et exsúrge in adjutór\uuline{i}um m\uline{i}hi.
3. Effúnde frámeam, et conclúde advérsus eos, qui perse\uline{quú}ntur me:~* dic ánimæ meæ: Salus t\uuline{u}a \uline{e}go sum.
4. Confundántur et revere\uline{á}ntur,~* quæréntes án\uuline{i}mam m\uline{e}am.
5. Avertántur retrórsum, et confund\uline{á}ntur~* cogitántes m\uuline{i}hi m\uline{a}la.
6. Fiant tamquam pulvis ante fáciem v\uline{e}nti:~* et Angelus Dómini co\uuline{á}rctans \uline{e}os.
7. Fiat via illórum ténebræ et l\uline{ú}bricum:~* et Angelus Dómini pérs\uuline{e}quens \uline{e}os.
8. Quóniam gratis abscondérunt mihi intéritum láquei s\uline{u}i:~* supervácue exprobravérunt án\uuline{i}mam m\uline{e}am.
9. Véniat illi láqueus, quem ignórat:~† et cáptio, quam abscóndit, apprehéndat \uline{e}um:~* et in láqueum cad\uuline{a}t in \uline{i}psum.
10. Anima autem mea exsultábit in D\uline{ó}mino:~* et delectábitur super salut\uuline{á}ri s\uline{u}o.
11. Omnia ossa mea d\uline{i}cent:~* Dómine, quis sím\uuline{i}lis t\uline{i}bi?
12. Erípiens ínopem de manu fortiórum \uline{e}jus:~* egénum et páuperem a diripiént\uuline{i}bus \uline{e}um.
13. Surgéntes testes in\uline{í}qui,~* quæ ignorábam int\uuline{e}rrog\uline{á}bant me.
14. Retribuébant mihi mala pro b\uline{o}nis:~* sterilitátem án\uuline{i}mæ m\uline{e}æ.
15. Ego autem cum mihi molésti \uline{e}ssent,~* induéb\uuline{a}r cil\uline{í}cio.
16. Humiliábam in jejúnio ánimam m\uline{e}am:~* et orátio mea in sinu meo c\uuline{o}nvert\uline{é}tur.
17. Quasi próximum, et quasi fratrem nostrum, sic complac\uline{é}bam:~* quasi lugens et contristátus, sic hum\uuline{i}li\uline{á}bar.
18. Et advérsum me lætáti sunt, et conven\uline{é}runt:~* congregáta sunt super me flagélla, et \uuline{i}gnor\uline{á}vi.
19. Dissipáti sunt, nec compúncti,~† tentavérunt me, subsannavérunt me subsannati\uline{ó}ne:~* frenduérunt super me dént\uuline{i}bus s\uline{u}is.
20. Dómine, quando resp\uline{í}cies?~* restítue ánimam meam a malignitáte eórum, a leónibus ún\uuline{i}cam m\uline{e}am.
21. Confitébor tibi in ecclésia m\uline{a}gna,~* in pópulo grav\uuline{i} laud\uline{á}bo te.
22. Non supergáudeant mihi qui adversántur mihi in\uline{í}que:~* qui odérunt me gratis et ánn\uuline{u}unt \uline{ó}culis.
23. Quóniam mihi quidem pacífice loqueb\uline{á}ntur:~* et in iracúndia terræ loquéntes, dolos c\uuline{o}git\uline{á}bant.
24. Et dilatavérunt super me os s\uline{u}um:~* dixérunt: Euge, euge, vidérunt óc\uuline{u}li n\uline{o}stri.
25. Vidísti, Dómine, ne s\uline{í}leas:~* Dómine, ne disc\uuline{é}das \uline{a} me.
26. Exsúrge et inténde judício m\uline{e}o:~* Deus meus, et Dóminus meus in c\uuline{au}sam m\uline{e}am.
27. Júdica me secúndum justítiam tuam, Dómine, Deus m\uline{e}us,~* et non supergáud\uuline{e}ant m\uline{i}hi.
28. Non dicant in córdibus suis:~† Euge, euge, ánimæ n\uline{o}stræ:~* nec dicant: Devoráv\uuline{i}mus \uline{e}um.
29. Erubéscant et revereántur s\uline{i}mul,~* qui gratulántur m\uuline{a}lis m\uline{e}is.
30. Induántur confusióne et rever\uline{é}ntia~* qui magna lo\uuline{quú}ntur s\uline{u}per me.
31. Exsúltent et læténtur qui volunt justítiam m\uline{e}am:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus qui volunt pacem s\uuline{e}rvi \uline{e}jus.
32. Et lingua mea meditábitur justítiam t\uline{u}am,~* tota die l\uuline{au}dem t\uline{u}am.
33. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
34. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
