2. Quóniam dolóse egit in conspéct\uuline{u} \uline{e}jus:~* ut inveniátur iníquitas ej\uuline{u}s ad \uline{ó}dium.
3. Verba oris ejus iníquitas, \uuline{e}t d\uline{o}lus:~* nóluit intellígere ut b\uuline{e}ne \uline{á}geret.
4. Iniquitátem meditátus est in cubíl\uuline{i} s\uline{u}o:~* ástitit omni viæ non bonæ, malítiam autem n\uuline{o}n od\uline{í}vit.
5. Dómine, in cælo misericórdi\uuline{a} t\uline{u}a:~* et véritas tua us\uuline{que} ad n\uline{u}bes.
6. Justítia tua sicut mont\uuline{e}s D\uline{e}i:~* judícia tua ab\uuline{ý}ssus m\uline{u}lta.
7. Hómines, et juménta salváb\uuline{i}s, D\uline{ó}mine:~* quemádmodum multiplicásti misericórdiam t\uuline{u}am, D\uline{e}us,
8. Fílii aut\uuline{e}m h\uline{ó}minum,~* in tégmine alárum tuár\uuline{u}m sper\uline{á}bunt.
9. Inebriabúntur ab ubertáte dom\uuline{u}s t\uline{u}æ:~* et torrénte voluptátis tuæ pot\uuline{á}bis \uline{e}os.
10. Quóniam apud te est f\uuline{o}ns v\uline{i}tæ:~* et in lúmine tuo vidéb\uuline{i}mus l\uline{u}men.
11. Præténde misericórdiam tuam sciént\uuline{i}b\uline{u}s te,~* et justítiam tuam his, qui rect\uuline{o} sunt c\uline{o}rde.
12. Non véniat mihi pes s\uuline{u}p\uline{é}rbiæ:~* et manus peccatóris non m\uuline{ó}ve\uline{a}t me.
13. Ibi cecidérunt qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem:~* expúlsi sunt, nec potu\uuline{é}runt st\uline{a}re.
14. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
