2. Quóniam sagíttæ tuæ infíx\uuline{æ} sunt m\uline{i}hi:~* et confirmásti super me manum t\uline{u}am.
3. Non est sánitas in carne mea a fácie \uuline{i}ræ t\uline{u}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie peccatórum me\uline{ó}rum.
4. Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt c\uuline{a}put m\uline{e}um:~* et sicut onus grave gravátæ sunt s\uline{u}per me.
5. Putruérunt et corrúptæ sunt cicatr\uuline{í}ces m\uline{e}æ,~* a fácie insipiéntiæ m\uline{e}æ.
6. Miser factus sum, et curvátus sum us\uuline{que} in f\uline{i}nem:~* tota die contristátus ingredi\uline{é}bar.
7. Quóniam lumbi mei impléti sunt ill\uuline{u}si\uline{ó}nibus:~* et non est sánitas in carne m\uline{e}a.
8. Afflíctus sum, et humiliát\uuline{u}s sum n\uline{i}mis:~* rugiébam a gémitu cordis m\uline{e}i.
9. Dómine, ante te omne desidér\uuline{i}um m\uline{e}um:~* et gémitus meus a te non est absc\uline{ó}nditus.
10. Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me v\uuline{i}rtus m\uline{e}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum non est m\uline{e}cum.
11. Amíci mei, et próx\uuline{i}mi m\uline{e}i~* advérsum me appropinquavérunt, et stet\uline{é}runt.
12. Et qui juxta me erant, de long\uuline{e} stet\uline{é}runt:~* et vim faciébant qui quærébant ánimam m\uline{e}am.
13. Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt v\uuline{a}nit\uline{á}tes:~* et dolos tota die meditab\uline{á}ntur.
14. Ego autem tamquam surdus non \uuline{au}di\uline{é}bam:~* et sicut mutus non apériens os s\uline{u}um.
15. Et factus sum sicut hom\uuline{o} non \uline{áu}diens:~* et non habens in ore suo redarguti\uline{ó}nes.
16. Quóniam in te, Dómin\uuline{e}, sper\uline{á}vi:~* tu exáudies me, Dómine, Deus m\uline{e}us.
17. Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inim\uuline{í}ci m\uline{e}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me magna loc\uline{ú}ti sunt.
18. Quóniam ego in flagéll\uuline{a} par\uline{á}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu meo s\uline{e}mper.
19. Quóniam iniquitátem meam ann\uuline{u}nti\uline{á}bo:~* et cogitábo pro peccáto m\uline{e}o.
20. Inimíci autem mei vivunt, et confirmát\uuline{i} sunt s\uline{u}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt me in\uline{í}que.
21. Qui retríbuunt mala pro bonis, detrah\uuline{é}bant m\uline{i}hi:~* quóniam sequébar bonit\uline{á}tem.
22. Ne derelínquas me, Dómine, D\uuline{e}us m\uline{e}us:~* ne discésseris \uline{a} me.
23. Inténde in adjutór\uuline{i}um m\uline{e}um,~* Dómine, Deus, salútis m\uline{e}æ.
24. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
