2. Quóniam sagíttæ tuæ infíxæ s\uuline{u}nt m\uline{i}hi:~* et confirmásti super me m\uuline{a}num t\uline{u}am.
3. Non est sánitas in carne mea a fácie ir\uuline{æ} t\uline{u}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie peccatór\uuline{u}m me\uline{ó}rum.
4. Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ sunt cap\uuline{u}t m\uline{e}um:~* et sicut onus grave gravát\uuline{æ} sunt s\uline{u}per me.
5. Putruérunt et corrúptæ sunt cicatríc\uuline{e}s m\uline{e}æ,~* a fácie insipiént\uuline{i}æ m\uline{e}æ.
6. Miser factus sum, et curvátus sum usque \uuline{i}n f\uline{i}nem:~* tota die contristátus ingr\uuline{e}di\uline{é}bar.
7. Quóniam lumbi mei impléti sunt illus\uuline{i}\uline{ó}nibus:~* et non est sánitas in c\uuline{a}rne m\uline{e}a.
8. Afflíctus sum, et humiliátus s\uuline{u}m n\uline{i}mis:~* rugiébam a gémitu c\uuline{o}rdis m\uline{e}i.
9. Dómine, ante te omne desidéri\uuline{u}m m\uline{e}um:~* et gémitus meus a te non \uuline{e}st absc\uline{ó}nditus.
10. Cor meum conturbátum est,~† derelíquit me virt\uuline{u}s m\uline{e}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum n\uuline{o}n est m\uline{e}cum.
11. Amíci mei, et próxim\uuline{i} m\uline{e}i~* advérsum me appropinquavérunt, \uuline{e}t stet\uline{é}runt.
12. Et qui juxta me erant, de longe st\uuline{e}t\uline{é}runt:~* et vim faciébant qui quærébant án\uuline{i}mam m\uline{e}am.
13. Et qui inquirébant mala mihi, locúti sunt van\uuline{i}t\uline{á}tes:~* et dolos tota die med\uuline{i}tab\uline{á}ntur.
14. Ego autem tamquam surdus non aud\uuline{i}\uline{é}bam:~* et sicut mutus non apéri\uuline{e}ns os s\uline{u}um.
15. Et factus sum sicut homo n\uuline{o}n \uline{áu}diens:~* et non habens in ore suo redarg\uuline{u}ti\uline{ó}nes.
16. Quóniam in te, Dómine, sp\uuline{e}r\uline{á}vi:~* tu exáudies me, Dómine, D\uuline{e}us m\uline{e}us.
17. Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi inimíc\uuline{i} m\uline{e}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me magn\uuline{a} loc\uline{ú}ti sunt.
18. Quóniam ego in flagélla p\uuline{a}r\uline{á}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu m\uuline{e}o s\uline{e}mper.
19. Quóniam iniquitátem meam annunt\uuline{i}\uline{á}bo:~* et cogitábo pro pecc\uuline{á}to m\uline{e}o.
20. Inimíci autem mei vivunt, et confirmáti s\uuline{u}nt s\uline{u}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt m\uuline{e} in\uline{í}que.
21. Qui retríbuunt mala pro bonis, detrahéb\uuline{a}nt m\uline{i}hi:~* quóniam sequébar b\uuline{o}nit\uline{á}tem.
22. Ne derelínquas me, Dómine, De\uuline{u}s m\uline{e}us:~* ne discéss\uuline{e}ris \uline{a} me.
23. Inténde in adjutóri\uuline{u}m m\uline{e}um,~* Dómine, Deus, sal\uuline{ú}tis m\uline{e}æ.
24. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
