2. Quóniam sagíttæ tuæ inf\uuline{í}xæ sunt m\uline{i}hi:~* et confirmásti super me man\uuline{u}m t\uline{u}am.
3. Non est sánitas in carne mea a fáci\uuline{e} iræ t\uline{u}æ:~* non est pax óssibus meis a fácie peccatórum m\uuline{e}\uline{ó}rum.
4. Quóniam iniquitátes meæ supergréssæ s\uuline{u}nt caput m\uline{e}um:~* et sicut onus grave gravátæ s\uuline{u}nt s\uline{u}per me.
5. Putruérunt et corrúptæ sunt cic\uuline{a}tríces m\uline{e}æ,~* a fácie insipiénti\uuline{æ} m\uline{e}æ.
6. Miser factus sum, et curvátus sum \uuline{u}sque in f\uline{i}nem:~* tota die contristátus ingred\uuline{i}\uline{é}bar.
7. Quóniam lumbi mei impléti sunt \uuline{i}llusi\uline{ó}nibus:~* et non est sánitas in carn\uuline{e} m\uline{e}a.
8. Afflíctus sum, et humili\uuline{á}tus sum n\uline{i}mis:~* rugiébam a gémitu cord\uuline{i}s m\uline{e}i.
9. Dómine, ante te omne desid\uuline{é}rium m\uline{e}um:~* et gémitus meus a te non est \uuline{a}bsc\uline{ó}nditus.
10. Cor meum conturbátum est,~† derelíquit m\uuline{e} virtus m\uline{e}a:~* et lumen oculórum meórum, et ipsum non \uuline{e}st m\uline{e}cum.
11. Amíci mei, et pr\uuline{ó}ximi m\uline{e}i~* advérsum me appropinquavérunt, et st\uuline{e}t\uline{é}runt.
12. Et qui juxta me erant, de l\uuline{o}nge stet\uline{é}runt:~* et vim faciébant qui quærébant ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.
13. Et qui inquirébant mala mihi, locúti s\uuline{u}nt vanit\uline{á}tes:~* et dolos tota die medit\uuline{a}b\uline{á}ntur.
14. Ego autem tamquam surdus n\uuline{o}n audi\uline{é}bam:~* et sicut mutus non apériens \uuline{o}s s\uline{u}um.
15. Et factus sum sicut h\uuline{o}mo non \uline{áu}diens:~* et non habens in ore suo redargut\uuline{i}\uline{ó}nes.
16. Quóniam in te, Dóm\uuline{i}ne, sper\uline{á}vi:~* tu exáudies me, Dómine, De\uuline{u}s m\uline{e}us.
17. Quia dixi: Nequándo supergáudeant mihi in\uuline{i}míci m\uline{e}i:~* et dum commovéntur pedes mei, super me magna l\uuline{o}c\uline{ú}ti sunt.
18. Quóniam ego in flag\uuline{é}lla par\uline{á}tus sum:~* et dolor meus in conspéctu me\uuline{o} s\uline{e}mper.
19. Quóniam iniquitátem meam \uuline{a}nnunti\uline{á}bo:~* et cogitábo pro peccát\uuline{o} m\uline{e}o.
20. Inimíci autem mei vivunt, et confirm\uuline{á}ti sunt s\uline{u}per me:~* et multiplicáti sunt qui odérunt me \uuline{i}n\uline{í}que.
21. Qui retríbuunt mala pro bonis, detr\uuline{a}hébant m\uline{i}hi:~* quóniam sequébar bon\uuline{i}t\uline{á}tem.
22. Ne derelínquas me, Dómin\uuline{e}, Deus m\uline{e}us:~* ne discésser\uuline{i}s \uline{a} me.
23. Inténde in adjut\uuline{ó}rium m\uline{e}um,~* Dómine, Deus, salút\uuline{i}s m\uline{e}æ.
24. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
