2. Pósui ori m\uline{e}o cust\uline{ó}diam,~* cum consísteret peccátor \uuline{a}dvérs\uline{u}m me.
3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\uline{i} a b\uline{o}nis:~* et dolor meus ren\uuline{o}vát\uline{u}s est.
4. Concáluit cor m\uline{e}um \uline{i}ntra me:~* et in meditatióne mea exard\uuline{é}scet \uline{i}gnis.
5. Locútus sum in l\uline{i}ngua m\uline{e}a:~* Notum fac mihi, Dómine, f\uuline{i}nem m\uline{e}um.
6. Et númerum diérum me\uline{ó}rum \uline{qui}s est:~* ut sciam quid d\uuline{e}sit m\uline{i}hi.
7. Ecce mensurábiles posuísti d\uline{i}es m\uline{e}os:~* et substántia mea tamquam níhil\uuline{u}m ant\uline{e} te.
8. Verúmtamen univ\uline{é}rsa v\uline{á}nitas,~* omnis h\uuline{o}mo v\uline{i}vens.
9. Verúmtamen in imágine pertr\uline{á}nsit h\uline{o}mo:~* sed et frustra c\uuline{o}nturb\uline{á}tur.
10. Th\uline{e}saur\uline{í}zat:~* et ignórat cui congreg\uuline{á}bit \uline{e}a.
11. Et nunc quæ est exspectátio mea? N\uline{o}nne D\uline{ó}minus?~* Et substántia mea \uuline{a}pud t\uline{e} est.
12. Ab ómnibus iniquitátibus meis \uline{é}ru\uline{e} me:~* oppróbrium insipiénti d\uuline{e}díst\uline{i} me.
13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam t\uline{u} fec\uline{í}sti:~* ámove a me pl\uuline{a}gas t\uline{u}as.
14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increp\uline{a}ti\uline{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripuíst\uuline{i} hóm\uline{i}nem.
15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam \uline{á}nimam \uline{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur \uuline{o}mnis h\uline{o}mo.
16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\uline{ó}nem m\uline{e}am:~* áuribus pércipe lácr\uuline{i}mas m\uline{e}as.
17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et p\uline{e}regr\uline{í}nus,~* sicut omnes p\uuline{a}tres m\uline{e}i.
18. Remítte mihi, ut refrígerer pri\uline{ú}squam \uline{á}beam,~* et ámpli\uuline{u}s non \uline{e}ro.
19. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
20. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
