2. Pósui ori me\uuline{o} cust\uline{ó}diam,~* cum consísteret peccátor adv\uline{é}rsum me.
3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílu\uuline{i} a b\uline{o}nis:~* et dolor meus renov\uline{á}tus est.
4. Concáluit cor m\uuline{e}um \uline{i}ntra me:~* et in meditatióne mea exardéscet \uline{i}gnis.
5. Locútus sum in l\uuline{i}ngua m\uline{e}a:~* Notum fac mihi, Dómine, finem m\uline{e}um.
6. Et númerum diérum me\uuline{ó}rum \uline{qui}s est:~* ut sciam quid desit m\uline{i}hi.
7. Ecce mensurábiles posuísti d\uuline{i}es m\uline{e}os:~* et substántia mea tamquam níhilum \uline{a}nte te.
8. Verúmtamen univ\uuline{é}rsa v\uline{á}nitas,~* omnis homo v\uline{i}vens.
9. Verúmtamen in imágine pertr\uuline{á}nsit h\uline{o}mo:~* sed et frustra conturb\uline{á}tur.
10. Th\uuline{e}saur\uline{í}zat:~* et ignórat cui congregábit \uline{e}a.
11. Et nunc quæ est exspectátio mea? N\uuline{o}nne D\uline{ó}minus?~* Et substántia mea apud t\uline{e} est.
12. Ab ómnibus iniquitátibus meis \uuline{é}ru\uline{e} me:~* oppróbrium insipiénti ded\uline{í}sti me.
13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam t\uuline{u} fec\uline{í}sti:~* ámove a me plagas t\uline{u}as.
14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increp\uuline{a}ti\uline{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripuísti h\uline{ó}minem.
15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam án\uuline{i}mam \uline{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur omnis h\uline{o}mo.
16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecati\uuline{ó}nem m\uline{e}am:~* áuribus pércipe lácrimas m\uline{e}as.
17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et p\uuline{e}regr\uline{í}nus,~* sicut omnes patres m\uline{e}i.
18. Remítte mihi, ut refrígerer pri\uuline{ú}squam \uline{á}beam,~* et ámplius non \uline{e}ro.
19. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
20. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
