2. Pósui ori meo c\uuline{u}st\uline{ó}diam,~* cum consísteret peccát\uuline{o}r adv\uline{é}rsum me.
3. Obmútui, et humiliátus sum, et sílui \uuline{a} b\uline{o}nis:~* et dolor meus r\uuline{e}nov\uline{á}tus est.
4. Concáluit cor me\uuline{u}m \uline{i}ntra me:~* et in meditatióne mea exard\uuline{é}scet \uline{i}gnis.
5. Locútus sum in lin\uuline{gua} m\uline{e}a:~* Notum fac mihi, Dómine, f\uuline{i}nem m\uline{e}um.
6. Et númerum diérum meór\uuline{u}m \uline{qui}s est:~* ut sciam quid d\uuline{e}sit m\uline{i}hi.
7. Ecce mensurábiles posuísti di\uuline{e}s m\uline{e}os:~* et substántia mea tamquam níh\uuline{i}lum \uline{a}nte te.
8. Verúmtamen univérs\uuline{a} v\uline{á}nitas,~* omnis h\uuline{o}mo v\uline{i}vens.
9. Verúmtamen in imágine pertráns\uuline{i}t h\uline{o}mo:~* sed et frustra c\uuline{o}nturb\uline{á}tur.
10. Thes\uuline{au}r\uline{í}zat:~* et ignórat cui congreg\uuline{á}bit \uline{e}a.
11. Et nunc quæ est exspectátio mea? Nonn\uuline{e} D\uline{ó}minus?~* Et substántia mea \uuline{a}pud t\uline{e} est.
12. Ab ómnibus iniquitátibus meis ér\uuline{u}\uline{e} me:~* oppróbrium insipiént\uuline{i} ded\uline{í}sti me.
13. Obmútui, et non apérui os meum, quóniam tu f\uuline{e}c\uline{í}sti:~* ámove a me pl\uuline{a}gas t\uline{u}as.
14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in increpat\uuline{i}\uline{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripu\uuline{í}sti h\uline{ó}minem.
15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam ánim\uuline{a}m \uline{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur \uuline{o}mnis h\uline{o}mo.
16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecatión\uuline{e}m m\uline{e}am:~* áuribus pércipe lácr\uuline{i}mas m\uline{e}as.
17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, et per\uuline{e}gr\uline{í}nus,~* sicut omnes p\uuline{a}tres m\uline{e}i.
18. Remítte mihi, ut refrígerer priús\uuline{qua}m \uline{á}beam,~* et ámpli\uuline{u}s non \uline{e}ro.
19. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
20. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
