2. Pósui ori m\uuline{e}o cust\uline{ó}diam,~* cum consísteret peccátor \uuline{a}dv\uline{é}rsum me.
3. Obmútui, et humiliátus sum, et síl\uuline{u}i a b\uline{o}nis:~* et dolor meus ren\uuline{o}v\uline{á}tus est.
4. Concáluit c\uuline{o}r meum \uline{i}ntra me:~* et in meditatióne mea exardésc\uuline{e}t \uline{i}gnis.
5. Locútus sum \uuline{i}n lingua m\uline{e}a:~* Notum fac mihi, Dómine, fin\uuline{e}m m\uline{e}um.
6. Et númerum diérum m\uuline{e}órum \uline{qui}s est:~* ut sciam quid des\uuline{i}t m\uline{i}hi.
7. Ecce mensurábiles posuíst\uuline{i} dies m\uline{e}os:~* et substántia mea tamquam níhil\uuline{u}m \uline{a}nte te.
8. Verúmtamen un\uuline{i}vérsa v\uline{á}nitas,~* omnis hom\uuline{o} v\uline{i}vens.
9. Verúmtamen in imágine p\uuline{e}rtránsit h\uline{o}mo:~* sed et frustra cont\uuline{u}rb\uline{á}tur.
10. Thesaur\uline{í}zat:~* et ignórat cui congregáb\uuline{i}t \uline{e}a.
11. Et nunc quæ est exspectátio me\uuline{a}? Nonne D\uline{ó}minus?~* Et substántia mea ap\uuline{u}d t\uline{e} est.
12. Ab ómnibus iniquitátibus me\uuline{i}s éru\uline{e} me:~* oppróbrium insipiénti d\uuline{e}d\uline{í}sti me.
13. Obmútui, et non apérui os meum, quóni\uuline{a}m tu fec\uline{í}sti:~* ámove a me plag\uuline{a}s t\uline{u}as.
14. A fortitúdine manus tuæ ego deféci in incr\uuline{e}pati\uline{ó}nibus:~* propter iniquitátem corripuíst\uuline{i} h\uline{ó}minem.
15. Et tabéscere fecísti sicut aráneam \uuline{á}nimam \uline{e}jus:~* verúmtamen vane conturbátur omn\uuline{i}s h\uline{o}mo.
16. Exáudi oratiónem meam, Dómine, et deprecat\uuline{i}ónem m\uline{e}am:~* áuribus pércipe lácrim\uuline{a}s m\uline{e}as.
17. Ne síleas: quóniam ádvena ego sum apud te, \uuline{e}t peregr\uline{í}nus,~* sicut omnes patr\uuline{e}s m\uline{e}i.
18. Remítte mihi, ut refrígerer pr\uuline{i}úsquam \uline{á}beam,~* et ámplius n\uuline{o}n \uline{e}ro.
19. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
20. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
