2. Et exaudívit pr\uline{e}ces m\uline{e}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et de l\uuline{u}to f\uline{æ}cis.
3. Et státuit super petram p\uline{e}des m\uline{e}os:~* et diréxit gr\uuline{e}ssus m\uline{e}os.
4. Et immísit in os meum c\uline{á}nticum n\uline{o}vum~* carmen D\uuline{e}o n\uline{o}stro.
5. Vidébunt multi, \uline{e}t tim\uline{é}bunt:~* et sperábunt \uuline{i}n Dóm\uline{i}no.
6. Beátus vir, cujus est nomen Dómin\uline{i} spes \uline{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et insán\uuline{i}as f\uline{a}lsas.
7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirab\uline{í}lia t\uline{u}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui símil\uuline{i}s sit t\uline{i}bi.
8. Annuntiávi \uline{e}t loc\uline{ú}tus sum:~* multiplicáti sunt sup\uuline{e}r núm\uline{e}rum.
9. Sacrifícium et oblatiónem n\uline{o}lu\uline{í}sti:~* aures autem perfec\uuline{í}sti m\uline{i}hi.
10. Holocáustum et pro peccáto non p\uline{o}stul\uline{á}sti:~* tunc dixi: Ecc\uuline{e} vén\uline{i}o.
11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem volunt\uline{á}tem t\uline{u}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio c\uuline{o}rdis m\uline{e}i.
12. Annuntiávi justítiam tuam in eccl\uline{é}sia m\uline{a}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómin\uuline{e}, tu sc\uline{i}sti.
13. Justítiam tuam non abscóndi in c\uline{o}rde m\uline{e}o:~* veritátem tuam et salutáre t\uuline{u}um d\uline{i}xi.
14. Non abscóndi misericórdiam tuam et verit\uline{á}tem t\uline{u}am~* a concíl\uuline{i}o m\uline{u}lto.
15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes t\uline{u}as \uline{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper susc\uuline{e}pér\uline{u}nt me.
16. Quóniam circumdedérunt me mala, quorum n\uline{o}n est n\uline{ú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui \uuline{u}t vid\uline{é}rem.
17. Multiplicátæ sunt super capíllos c\uline{á}pitis m\uline{e}i:~* et cor meum der\uuline{e}lí\uline{qui}t me.
18. Compláceat tibi, Dómine, ut \uline{é}ru\uline{a}s me:~* Dómine, ad adjuvándum m\uuline{e} résp\uline{i}ce.
19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt \uline{á}nimam m\uline{e}am,~* ut áuf\uuline{e}rant \uline{e}am.
20. Convertántur retrórsum et rev\uline{e}re\uline{á}ntur:~* qui volunt m\uuline{i}hi m\uline{a}la.
21. Ferant conféstim confusi\uline{ó}nem s\uline{u}am:~* qui dicunt mihi: Eug\uuline{e}, e\uline{u}ge.
22. Exsúltent et læténtur super te \uline{o}mnes quær\uline{é}ntes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salut\uuline{á}re t\uline{u}um.
23. Ego autem mendícus s\uline{u}m, et p\uline{au}per:~* Dóminus sollícit\uuline{u}s est m\uline{e}i.
24. Adjútor meus et protéctor m\uline{e}us t\uline{u} es:~* Deus meus, ne t\uuline{a}rdáv\uline{e}ris.
25. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
26. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
