2. Et exaudívit preces m\uline{e}as:~* et edúxit me de lacu misériæ, et de lut\uuline{o} f\uline{æ}cis.
3. Et státuit super petram pedes m\uline{e}os:~* et diréxit gress\uuline{u}s m\uline{e}os.
4. Et immísit in os meum cánticum n\uline{o}vum~* carmen De\uuline{o} n\uline{o}stro.
5. Vidébunt multi, et tim\uline{é}bunt:~* et sperábunt in D\uuline{ó}m\uline{i}no.
6. Beátus vir, cujus est nomen Dómini spes \uline{e}jus~* et non respéxit in vanitátes et insáni\uuline{a}s f\uline{a}lsas.
7. Multa fecísti tu, Dómine, Deus meus, mirabília t\uline{u}a:~* et cogitatiónibus tuis non est qui símilis s\uuline{i}t t\uline{i}bi.
8. Annuntiávi et loc\uline{ú}tus sum:~* multiplicáti sunt super n\uuline{ú}m\uline{e}rum.
9. Sacrifícium et oblatiónem nolu\uline{í}sti:~* aures autem perfecíst\uuline{i} m\uline{i}hi.
10. Holocáustum et pro peccáto non postul\uline{á}sti:~* tunc dixi: Ecce v\uuline{é}n\uline{i}o.
11. In cápite libri scriptum est de me ut fácerem voluntátem t\uline{u}am:~* Deus meus, vólui, et legem tuam in médio cord\uuline{i}s m\uline{e}i.
12. Annuntiávi justítiam tuam in ecclésia m\uline{a}gna,~* ecce lábia mea non prohibébo: Dómine, t\uuline{u} sc\uline{i}sti.
13. Justítiam tuam non abscóndi in corde m\uline{e}o:~* veritátem tuam et salutáre tu\uuline{u}m d\uline{i}xi.
14. Non abscóndi misericórdiam tuam et veritátem t\uline{u}am~* a concíli\uuline{o} m\uline{u}lto.
15. Tu autem, Dómine, ne longe fácias miseratiónes tuas \uline{a} me:~* misericórdia tua et véritas tua semper suscep\uuline{é}r\uline{u}nt me.
16. Quóniam circumdedérunt me mala, quorum non est n\uline{ú}merus:~* comprehendérunt me iniquitátes meæ, et non pótui ut v\uuline{i}d\uline{é}rem.
17. Multiplicátæ sunt super capíllos cápitis m\uline{e}i:~* et cor meum derel\uuline{í}\uline{qui}t me.
18. Compláceat tibi, Dómine, ut éru\uline{a}s me:~* Dómine, ad adjuvándum me r\uuline{é}sp\uline{i}ce.
19. Confundántur et revereántur simul, qui quærunt ánimam m\uline{e}am,~* ut áufer\uuline{a}nt \uline{e}am.
20. Convertántur retrórsum et revere\uline{á}ntur:~* qui volunt mih\uuline{i} m\uline{a}la.
21. Ferant conféstim confusiónem s\uline{u}am:~* qui dicunt mihi: Euge, \uuline{e}\uline{u}ge.
22. Exsúltent et læténtur super te omnes quær\uline{é}ntes te:~* et dicant semper: Magnificétur Dóminus: qui díligunt salutár\uuline{e} t\uline{u}um.
23. Ego autem mendícus sum, et p\uline{au}per:~* Dóminus sollícitus \uuline{e}st m\uline{e}i.
24. Adjútor meus et protéctor meus t\uline{u} es:~* Deus meus, ne tard\uuline{á}v\uline{e}ris.
25. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
26. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
