2. Sitívit ánima mea ad Deum fortem v\uline{i}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fáci\uuline{e}m D\uline{e}i?
3. Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes die ac n\uline{o}cte:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est De\uuline{u}s t\uline{u}us?
4. Hæc recordátus sum, et effúdi in me ánimam m\uline{e}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad dom\uuline{u}m D\uline{e}i.
5. In voce exsultatiónis, et confessi\uline{ó}nis:~* sonus ep\uuline{u}l\uline{á}ntis.
6. Quare tristis es, ánima m\uline{e}a?~* et quare cont\uuline{ú}rb\uline{a}s me?
7. Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \uline{i}lli:~* salutáre vultus mei, et De\uuline{u}s m\uline{e}us.
8. Ad meípsum ánima mea conturb\uline{á}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a monte m\uuline{ó}d\uline{i}co.
9. Abýssus abýssum \uline{í}nvocat,~* in voce cataractárum t\uuline{u}\uline{á}rum.
10. Omnia excélsa tua, et fluctus t\uline{u}i~* super me trans\uuline{i}\uline{é}runt.
11. In die mandávit Dóminus misericórdiam s\uline{u}am:~* et nocte cántic\uuline{u}m \uline{e}jus.
12. Apud me orátio Deo vitæ m\uline{e}æ,~* dicam Deo: Suscéptor m\uuline{e}\uline{u}s es.
13. Quare oblítus es m\uline{e}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me in\uuline{i}m\uline{í}cus?
14. Dum confringúntur ossa m\uline{e}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me inimíc\uuline{i} m\uline{e}i.
15. Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est Deus t\uline{u}us?~* quare tristis es, ánima mea? et quare cont\uuline{ú}rb\uline{a}s me?
16. Spera in Deo, quóniam adhuc confitébor \uline{i}lli:~* salutáre vultus mei, et De\uuline{u}s m\uline{e}us.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
