2. Sitívit ánima mea ad Deum fort\uuline{e}m v\uline{i}vum:~* quando véniam, et apparébo ante fác\uuline{i}em D\uline{e}i?
3. Fuérunt mihi lácrimæ meæ panes die \uuline{a}c n\uline{o}cte:~* dum dícitur mihi quotídie: Ubi est D\uuline{e}us t\uline{u}us?
4. Hæc recordátus sum, et effúdi in me ánim\uuline{a}m m\uline{e}am:~* quóniam transíbo in locum tabernáculi admirábilis, usque ad d\uuline{o}mum D\uline{e}i.
5. In voce exsultatiónis, et confess\uuline{i}\uline{ó}nis:~* sonus \uuline{e}pul\uline{á}ntis.
6. Quare tristis es, ánim\uuline{a} m\uline{e}a?~* et quar\uuline{e} cont\uline{ú}rbas me?
7. Spera in Deo, quóniam adhuc confitéb\uuline{o}r \uline{i}lli:~* salutáre vultus mei, et D\uuline{e}us m\uline{e}us.
8. Ad meípsum ánima mea cont\uuline{u}rb\uline{á}ta est:~* proptérea memor ero tui de terra Jordánis, et Hermóniim a m\uuline{o}nte m\uline{ó}dico.
9. Abýssus abýss\uuline{u}m \uline{í}nvocat,~* in voce cataractár\uuline{u}m tu\uline{á}rum.
10. Omnia excélsa tua, et fluct\uuline{u}s t\uline{u}i~* super me tr\uuline{a}nsi\uline{é}runt.
11. In die mandávit Dóminus misericórdi\uuline{a}m s\uline{u}am:~* et nocte cánt\uuline{i}cum \uline{e}jus.
12. Apud me orátio Deo vit\uuline{æ} m\uline{e}æ,~* dicam Deo: Susc\uuline{é}ptor m\uline{e}us es.
13. Quare oblítus \uuline{e}s m\uline{e}i?~* et quare contristátus incédo, dum afflígit me \uuline{i}nim\uline{í}cus?
14. Dum confringúntur oss\uuline{a} m\uline{e}a,~* exprobravérunt mihi qui tríbulant me inim\uuline{í}ci m\uline{e}i.
15. Dum dicunt mihi per síngulos dies: Ubi est De\uuline{u}s t\uline{u}us?~* quare tristis es, ánima mea? et quar\uuline{e} cont\uline{ú}rbas me?
16. Spera in Deo, quóniam adhuc confitéb\uuline{o}r \uline{i}lli:~* salutáre vultus mei, et D\uuline{e}us m\uline{e}us.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
