2. Opus, quod operátus es in diébus e\uline{ó}rum,~* et in diébus \uuline{a}nt\uline{í}quis.
3. Manus tua gentes dispérdidit, et plantásti \uline{e}os:~* afflixísti pópulos, et expulíst\uuline{i} \uline{e}os.
4. Nec enim in gládio suo possedérunt t\uline{e}rram,~* et bráchium eórum non salváv\uuline{i}t \uline{e}os:
5. Sed déxtera tua, et bráchium tuum, et illuminátio vultus t\uline{u}i,~* quóniam complacuísti \uuline{i}n \uline{e}is.
6. Tu es ipse Rex meus et Deus m\uline{e}us:~* qui mandas salút\uuline{e}s J\uline{a}cob.
7. In te inimícos nostros ventilábimus c\uline{o}rnu:~* et in nómine tuo spernémus insurgéntes \uuline{i}n n\uline{o}bis.
8. Non enim in arcu meo sper\uline{á}bo:~* et gládius meus non salv\uuline{á}b\uline{i}t me.
9. Salvásti enim nos de affligéntib\uline{u}s nos:~* et odiéntes nos conf\uuline{u}d\uline{í}sti.
10. In Deo laudábimur tota d\uline{i}e:~* et in nómine tuo confitébimur in s\uuline{ǽ}c\uline{u}lum.
11. Nunc autem repulísti et confud\uline{í}sti nos:~* et non egrediéris, Deus, in virtútib\uuline{u}s n\uline{o}stris.
12. Avertísti nos retrórsum post inimícos n\uline{o}stros:~* et qui odérunt nos, diripiéb\uuline{a}nt s\uline{i}bi.
13. Dedísti nos tamquam oves esc\uline{á}rum:~* et in Géntibus dispers\uuline{í}st\uline{i} nos.
14. Vendidísti pópulum tuum sine pr\uline{é}tio:~* et non fuit multitúdo in commutatiónibus \uuline{e}\uline{ó}rum.
15. Posuísti nos oppróbrium vicínis n\uline{o}stris,~* subsannatiónem et derísum his, qui sunt in circúit\uuline{u} n\uline{o}stro.
16. Posuísti nos in similitúdinem G\uline{é}ntibus:~* commotiónem cápitis in p\uuline{ó}p\uline{u}lis.
17. Tota die verecúndia mea contra m\uline{e} est,~* et confúsio faciéi meæ coopér\uuline{u}\uline{i}t me.
18. A voce exprobrántis, et oblo\uline{qué}ntis:~* a fácie inimíci, et pers\uuline{e}\uline{qué}ntis.
19. Hæc ómnia venérunt super nos, nec oblíti s\uline{u}mus te:~* et iníque non égimus in testamént\uuline{o} t\uline{u}o.
20. Et non recéssit retro cor n\uline{o}strum:~* et declinásti sémitas nostras a vi\uuline{a} t\uline{u}a:
21. Quóniam humiliásti nos in loco afflicti\uline{ó}nis,~* et coopéruit nos umbr\uuline{a} m\uline{o}rtis.
22. Si oblíti sumus nomen Dei n\uline{o}stri,~* et si expándimus manus nostras ad deum al\uuline{i}\uline{é}num:
23. Nonne Deus requíret \uline{i}sta?~* ipse enim novit abscóndit\uuline{a} c\uline{o}rdis.
24. Quóniam propter te mortificámur tota d\uline{i}e:~* æstimáti sumus sicut oves occis\uuline{i}\uline{ó}nis.
25. Exsúrge, quare obdórmis, D\uline{ó}mine?~* exsúrge, et ne repéllas \uuline{i}n f\uline{i}nem.
26. Quare fáciem tuam avértis, oblivísceris inópiæ nostræ, et tribulatiónis n\uline{o}stræ?
27. Quóniam humiliáta est in púlvere ánima n\uline{o}stra:~* conglutinátus est in terra vent\uuline{e}r n\uline{o}ster.
28. Exsúrge, Dómine, ádjuv\uline{a} nos:~* et rédime nos propter nom\uuline{e}n t\uline{u}um.
29. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
30. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
