2. Lingua mea cál\uuline{a}mus scr\uline{i}bæ:~* velóc\uuline{i}ter scrib\uline{é}ntis.
3. Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in láb\uuline{i}is t\uline{u}is:~* proptérea benedíxit te De\uuline{u}s in æt\uline{é}rnum.
4. Accíngere gládio tuo super f\uuline{e}mur t\uline{u}um,~* potent\uline{í}ssime.
5. Spécie tua et pulchritúd\uuline{i}ne t\uline{u}a:~* inténde, próspere proc\uuline{é}de, et r\uline{e}gna.
6. Propter veritátem, et mansuetúdinem, \uuline{e}t just\uline{í}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter d\uuline{é}xtera t\uline{u}a.
7. Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli s\uuline{u}b te c\uline{a}dent:~* in corda inim\uuline{i}córum R\uline{e}gis.
8. Sedes tua, Deus, in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* virga directiónis virg\uuline{a} regni t\uline{u}i.
9. Dilexísti justítiam, et odísti in\uuline{i}quit\uline{á}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ cons\uuline{ó}rtibus t\uline{u}is.
10. Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómib\uuline{u}s eb\uline{ú}rneis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in h\uuline{o}nóre t\uline{u}o.
11. Astitit regína a dextris tuis in vestítu d\uuline{e}aur\uline{á}to:~* circúmdata v\uuline{a}riet\uline{á}te.
12. Audi, fília, et vide, et inclína \uuline{au}rem t\uline{u}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et dom\uuline{u}m patris t\uline{u}i.
13. Et concupíscet Rex dec\uuline{ó}rem t\uline{u}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ad\uuline{o}rábunt \uline{e}um.
14. Et fíliæ Tyri \uuline{i}n mun\uline{é}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes d\uuline{í}vites pl\uline{e}bis.
15. Omnis glória ejus fíliæ Reg\uuline{i}s ab \uline{i}ntus,~* in fímbriis áureis circumamícta v\uuline{a}riet\uline{á}tibus.
16. Adducéntur Regi vírgin\uuline{e}s post \uline{e}am:~* próximæ ejus aff\uuline{e}réntur t\uline{i}bi.
17. Afferéntur in lætítia et exsult\uuline{a}ti\uline{ó}ne:~* adducéntur \uuline{i}n templum R\uline{e}gis.
18. Pro pátribus tuis nati sunt t\uuline{i}bi f\uline{í}lii:~* constítues eos príncipes sup\uuline{e}r omnem t\uline{e}rram.
19. Mémores erunt nóm\uuline{i}nis t\uline{u}i:~* in omni generatióne et gen\uuline{e}rati\uline{ó}nem.
20. Proptérea pópuli confitebúntur tibi \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi.
21. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
