2. Lingua mea cálam\uuline{u}s scr\uline{i}bæ:~* velócit\uuline{e}r scrib\uline{é}ntis.
3. Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in lábi\uuline{i}s t\uline{u}is:~* proptérea benedíxit te Deus \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.
4. Accíngere gládio tuo super fem\uuline{u}r t\uline{u}um,~* p\uuline{o}tent\uline{í}ssime.
5. Spécie tua et pulchritúdin\uuline{e} t\uline{u}a:~* inténde, próspere procéd\uuline{e}, et r\uline{e}gna.
6. Propter veritátem, et mansuetúdinem, et j\uuline{u}st\uline{í}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a.
7. Sagíttæ tuæ acútæ, pópuli sub t\uuline{e} c\uline{a}dent:~* in corda inimic\uuline{ó}rum R\uline{e}gis.
8. Sedes tua, Deus, in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi:~* virga directiónis virga r\uuline{e}gni t\uline{u}i.
9. Dilexísti justítiam, et odísti ini\uuline{qui}t\uline{á}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórt\uuline{i}bus t\uline{u}is.
10. Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dómibus \uuline{e}b\uline{ú}rneis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in hon\uuline{ó}re t\uline{u}o.
11. Astitit regína a dextris tuis in vestítu de\uuline{au}r\uline{á}to:~* circúmdata var\uuline{i}et\uline{á}te.
12. Audi, fília, et vide, et inclína aur\uuline{e}m t\uline{u}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum p\uuline{a}tris t\uline{u}i.
13. Et concupíscet Rex decór\uuline{e}m t\uline{u}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et ador\uuline{á}bunt \uline{e}um.
14. Et fíliæ Tyri in m\uuline{u}n\uline{é}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes dív\uuline{i}tes pl\uline{e}bis.
15. Omnis glória ejus fíliæ Regis \uuline{a}b \uline{i}ntus,~* in fímbriis áureis circumamícta var\uuline{i}et\uline{á}tibus.
16. Adducéntur Regi vírgines p\uuline{o}st \uline{e}am:~* próximæ ejus affer\uuline{é}ntur t\uline{i}bi.
17. Afferéntur in lætítia et exsultat\uuline{i}\uline{ó}ne:~* adducéntur in t\uuline{e}mplum R\uline{e}gis.
18. Pro pátribus tuis nati sunt tib\uuline{i} f\uline{í}lii:~* constítues eos príncipes super \uuline{o}mnem t\uline{e}rram.
19. Mémores erunt nómin\uuline{i}s t\uline{u}i:~* in omni generatióne et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.
20. Proptérea pópuli confitebúntur tibi in \uuline{æ}t\uline{é}rnum:~* et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi.
21. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
