2. Lingua mea c\uuline{á}lamus scr\uline{i}bæ:~* velóciter scr\uuline{i}b\uline{é}ntis.
3. Speciósus forma præ fíliis hóminum,~† diffúsa est grátia in l\uuline{á}biis t\uline{u}is:~* proptérea benedíxit te Deus in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.
4. Accíngere gládio tuo sup\uuline{e}r femur t\uline{u}um,~* pot\uuline{e}nt\uline{í}ssime.
5. Spécie tua et pulchrit\uuline{ú}dine t\uline{u}a:~* inténde, próspere procéde, \uuline{e}t r\uline{e}gna.
6. Propter veritátem, et mansuetúdin\uuline{e}m, et just\uline{í}tiam:~* et dedúcet te mirabíliter déxter\uuline{a} t\uline{u}a.
7. Sagíttæ tuæ acútæ, pópul\uuline{i} sub te c\uline{a}dent:~* in corda inimicór\uuline{u}m R\uline{e}gis.
8. Sedes tua, Deus, in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* virga directiónis virga regn\uuline{i} t\uline{u}i.
9. Dilexísti justítiam, et odísti \uuline{i}niquit\uline{á}tem:~* proptérea unxit te, Deus, Deus tuus, óleo lætítiæ præ consórtib\uuline{u}s t\uline{u}is.
10. Myrrha, et gutta, et cásia a vestiméntis tuis, a dóm\uuline{i}bus eb\uline{ú}rneis:~* ex quibus delectavérunt te fíliæ regum in honór\uuline{e} t\uline{u}o.
11. Astitit regína a dextris tuis in vestít\uuline{u} deaur\uline{á}to:~* circúmdata vari\uuline{e}t\uline{á}te.
12. Audi, fília, et vide, et inclín\uuline{a} aurem t\uline{u}am:~* et oblivíscere pópulum tuum, et domum patr\uuline{i}s t\uline{u}i.
13. Et concupíscet Rex d\uuline{e}córem t\uline{u}um:~* quóniam ipse est Dóminus Deus tuus, et adoráb\uuline{u}nt \uline{e}um.
14. Et fíliæ Tyr\uuline{i} in mun\uline{é}ribus~* vultum tuum deprecabúntur: omnes dívit\uuline{e}s pl\uline{e}bis.
15. Omnis glória ejus fíliæ R\uuline{e}gis ab \uline{i}ntus,~* in fímbriis áureis circumamícta vari\uuline{e}t\uline{á}tibus.
16. Adducéntur Regi vírg\uuline{i}nes post \uline{e}am:~* próximæ ejus afferént\uuline{u}r t\uline{i}bi.
17. Afferéntur in lætítia et exs\uuline{u}ltati\uline{ó}ne:~* adducéntur in templ\uuline{u}m R\uline{e}gis.
18. Pro pátribus tuis nati s\uuline{u}nt tibi f\uline{í}lii:~* constítues eos príncipes super omn\uuline{e}m t\uline{e}rram.
19. Mémores erunt n\uuline{ó}minis t\uline{u}i:~* in omni generatióne et generat\uuline{i}\uline{ó}nem.
20. Proptérea pópuli confitebúntur tib\uuline{i} in æt\uline{é}rnum:~* et in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi.
21. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
