2. Fundátur exsultatióne univérsæ terræ mons S\uline{i}on,~* látera Aquilónis, cívitas Reg\uuline{i}s m\uline{a}gni.
3. Deus in dómibus ejus cognosc\uline{é}tur:~* cum suscípi\uuline{e}t \uline{e}am.
4. Quóniam ecce reges terræ congreg\uline{á}ti sunt:~* convenérunt \uuline{i}n \uline{u}num.
5. Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti sunt, comm\uline{ó}ti sunt:~* tremor apprehénd\uuline{i}t \uline{e}os.
6. Ibi dolóres ut parturi\uline{é}ntis:~* in spíritu veheménti cónteres nav\uuline{e}s Th\uline{a}rsis.
7. Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte Dei n\uline{o}stri:~* Deus fundávit eam in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.
8. Suscépimus, Deus, misericórdiam t\uline{u}am,~* in médio templ\uuline{i} t\uline{u}i.
9. Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in fines t\uline{e}rræ:~* justítia plena est déxter\uuline{a} t\uline{u}a.
10. Lætétur mons Sion, et exsúltent fíliæ J\uline{u}dæ:~* propter judícia tua, D\uuline{ó}m\uline{i}ne.
11. Circúmdate Sion, et complectímini \uline{e}am:~* narráte in túrrib\uuline{u}s \uline{e}jus.
12. Pónite corda vestra in virtúte \uline{e}jus:~* et distribúite domus ejus, ut enarrétis in progénie \uuline{á}lt\uline{e}ra.
13. Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽculum s\uline{ǽ}culi:~* ipse reget nos in s\uuline{ǽ}c\uline{u}la.
14. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
