2. Fundátur exsultatióne univérsæ terr\uuline{æ} mons S\uline{i}on,~* látera Aquilónis, cívitas Regis m\uline{a}gni.
3. Deus in dómibus ejus c\uuline{o}gnosc\uline{é}tur:~* cum suscípiet \uline{e}am.
4. Quóniam ecce reges terræ c\uuline{o}ngreg\uline{á}ti sunt:~* convenérunt in \uline{u}num.
5. Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti s\uuline{u}nt, comm\uline{ó}ti sunt:~* tremor apprehéndit \uline{e}os.
6. Ibi dolóres ut part\uuline{u}ri\uline{é}ntis:~* in spíritu veheménti cónteres naves Th\uline{a}rsis.
7. Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte D\uuline{e}i n\uline{o}stri:~* Deus fundávit eam in æt\uline{é}rnum.
8. Suscépimus, Deus, misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am,~* in médio templi t\uline{u}i.
9. Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in f\uuline{i}nes t\uline{e}rræ:~* justítia plena est déxtera t\uline{u}a.
10. Lætétur mons Sion, et exsúltent fíl\uuline{i}æ J\uline{u}dæ:~* propter judícia tua, D\uline{ó}mine.
11. Circúmdate Sion, et complectím\uuline{i}ni \uline{e}am:~* narráte in túrribus \uline{e}jus.
12. Pónite corda vestra in virt\uuline{ú}te \uline{e}jus:~* et distribúite domus ejus, ut enarrétis in progénie \uline{á}ltera.
13. Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* ipse reget nos in s\uline{ǽ}cula.
14. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
