2. Fundátur exsultatióne univérsæ terræ m\uuline{o}ns S\uline{i}on,~* látera Aquilónis, cívitas R\uuline{e}gis m\uline{a}gni.
3. Deus in dómibus ejus cogn\uuline{o}sc\uline{é}tur:~* cum suscíp\uuline{i}et \uline{e}am.
4. Quóniam ecce reges terræ congr\uuline{e}g\uline{á}ti sunt:~* convenér\uuline{u}nt in \uline{u}num.
5. Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti sunt, c\uuline{o}mm\uline{ó}ti sunt:~* tremor appreh\uuline{é}ndit \uline{e}os.
6. Ibi dolóres ut partur\uuline{i}\uline{é}ntis:~* in spíritu veheménti cónteres n\uuline{a}ves Th\uline{a}rsis.
7. Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte De\uuline{i} n\uline{o}stri:~* Deus fundávit eam \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.
8. Suscépimus, Deus, misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am,~* in médio t\uuline{e}mpli t\uline{u}i.
9. Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in fin\uuline{e}s t\uline{e}rræ:~* justítia plena est déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a.
10. Lætétur mons Sion, et exsúltent fíli\uuline{æ} J\uline{u}dæ:~* propter judícia t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine.
11. Circúmdate Sion, et complectímin\uuline{i} \uline{e}am:~* narráte in túrr\uuline{i}bus \uline{e}jus.
12. Pónite corda vestra in virtút\uuline{e} \uline{e}jus:~* et distribúite domus ejus, ut enarrétis in progén\uuline{i}e \uline{á}ltera.
13. Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽcul\uuline{u}m s\uline{ǽ}culi:~* ipse reget n\uuline{o}s in s\uline{ǽ}cula.
14. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
