2. Fundátur exsultatióne univérsæ terræ mons S\uline{i}on,~* látera Aquilónis, cívitas R\uuline{e}gis m\uline{a}gni.
3. Deus in dómibus ejus cognosc\uline{é}tur:~* cum suscíp\uuline{i}et \uline{e}am.
4. Quóniam ecce reges terræ congreg\uline{á}ti sunt:~* convenér\uuline{u}nt in \uline{u}num.
5. Ipsi vidéntes sic admiráti sunt,~† conturbáti sunt, comm\uline{ó}ti sunt:~* tremor appreh\uuline{é}ndit \uline{e}os.
6. Ibi dolóres ut parturi\uline{é}ntis:~* in spíritu veheménti cónteres n\uuline{a}ves Th\uline{a}rsis.
7. Sicut audívimus, sic vídimus in civitáte Dómini virtútum,~† in civitáte Dei n\uline{o}stri:~* Deus fundávit eam \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.
8. Suscépimus, Deus, misericórdiam t\uline{u}am,~* in médio t\uuline{e}mpli t\uline{u}i.
9. Secúndum nomen tuum, Deus,~† sic et laus tua in fines t\uline{e}rræ:~* justítia plena est déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a.
10. Lætétur mons Sion, et exsúltent fíliæ J\uline{u}dæ:~* propter judícia t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine.
11. Circúmdate Sion, et complectímini \uline{e}am:~* narráte in túrr\uuline{i}bus \uline{e}jus.
12. Pónite corda vestra in virtúte \uline{e}jus:~* et distribúite domus ejus, ut enarrétis in progén\uuline{i}e \uline{á}ltera.
13. Quóniam hic est Deus, Deus noster in ætérnum et in sǽculum s\uline{ǽ}culi:~* ipse reget n\uuline{o}s in s\uline{ǽ}cula.
14. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
