2. Quique terrígenæ, et f\uline{í}lii h\uline{ó}minum:~* simul in unum div\uuline{e}s et p\uline{au}per.
3. Os meum loquétur s\uline{a}pi\uline{é}ntiam:~* et meditátio cordis me\uuline{i} prud\uline{é}ntiam.
4. Inclinábo in parábolam \uline{au}rem m\uline{e}am:~* apériam in psaltério propositi\uuline{ó}nem m\uline{e}am.
5. Cur timébo in d\uline{i}e m\uline{a}la?~* iníquitas calcánei mei circ\uuline{ú}mdab\uline{i}t me:
6. Qui confídunt in virt\uline{ú}te s\uline{u}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum gl\uuline{o}ri\uline{á}ntur.
7. Frater non rédimit, r\uline{é}dimet h\uline{o}mo:~* non dabit Deo placati\uuline{ó}nem s\uline{u}am.
8. Et prétium redemptiónis \uline{á}nimæ s\uline{u}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet adh\uuline{u}c in f\uline{i}nem.
9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes m\uline{o}ri\uline{é}ntes:~* simul insípiens, et stult\uuline{u}s per\uline{í}bunt.
10. Et relínquent aliénis div\uline{í}tias s\uline{u}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.
11. Tabernácula eórum in progénie \uline{e}t prog\uline{é}nie:~* vocavérunt nómina sua in t\uuline{e}rris s\uline{u}is.
12. Et homo, cum in honóre esset, non \uline{i}ntell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fact\uuline{u}s est \uline{i}llis.
13. Hæc via illórum sc\uline{á}ndalum \uline{i}psis:~* et póstea in ore suo c\uuline{o}mplac\uline{é}bunt.
14. Sicut oves in inférno p\uline{ó}sit\uline{i} sunt:~* mors dep\uuline{á}scet \uline{e}os.
15. Et dominabúntur eórum justi in m\uline{a}tut\uline{í}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri\uuline{a} e\uline{ó}rum.
16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de m\uline{a}nu \uline{í}nferi:~* cum acc\uuline{é}per\uline{i}t me.
17. Ne timúeris, cum dives factus f\uline{ú}erit h\uline{o}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória d\uuline{o}mus \uline{e}jus.
18. Quóniam cum interíerit, non s\uline{u}met \uline{ó}mnia:~* neque descéndet cum eo glór\uuline{i}a \uline{e}jus.
19. Quia ánima ejus in vita ipsíus ben\uline{e}dic\uline{é}tur:~* confitébitur tibi cum beneféc\uuline{e}ris \uline{e}i.
20. Introíbit usque in progénies p\uline{a}trum su\uline{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vid\uuline{é}bit l\uline{u}men.
21. Homo, cum in honóre esset, non \uline{i}ntell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fact\uuline{u}s est \uline{i}llis.
22. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
23. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
