2. Quique terrígenæ, et fílii h\uline{ó}m\uline{i}num:~* simul in unum d\uline{i}ves et p\uline{au}per.
3. Os meum loquétur sapi\uline{é}nt\uline{i}am:~* et meditátio cordis m\uline{e}i prud\uline{é}ntiam.
4. Inclinábo in parábolam \uline{au}rem m\uline{e}am:~* apériam in psaltério propositi\uline{ó}nem m\uline{e}am.
5. Cur timébo in d\uline{i}e m\uline{a}la?~* iníquitas calcánei mei circ\uline{ú}mdab\uline{i}t me:
6. Qui confídunt in virt\uline{ú}te s\uline{u}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum gl\uline{o}ri\uline{á}ntur.
7. Frater non rédimit, r\uline{é}dimet h\uline{o}mo:~* non dabit Deo placati\uline{ó}nem s\uline{u}am.
8. Et prétium redemptiónis \uline{á}nimæ s\uline{u}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet \uline{a}dhuc in f\uline{i}nem.
9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes m\uline{o}ri\uline{é}ntes:~* simul insípiens, et st\uline{u}ltus per\uline{í}bunt.
10. Et relínquent aliénis div\uline{í}tias s\uline{u}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum \uline{i}n æt\uline{é}rnum.
11. Tabernácula eórum in progénie et prog\uline{é}n\uline{i}e:~* vocavérunt nómina sua in t\uline{e}rris s\uline{u}is.
12. Et homo, cum in honóre esset, non \uline{i}ntell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis f\uline{a}ctus est \uline{i}llis.
13. Hæc via illórum sc\uline{á}ndalum \uline{i}psis:~* et póstea in ore suo c\uline{o}mplac\uline{é}bunt.
14. Sicut oves in inférno p\uline{ó}sit\uline{i} sunt:~* mors dep\uline{á}scet \uline{e}os.
15. Et dominabúntur eórum justi in m\uline{a}tut\uline{í}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri\uline{a} e\uline{ó}rum.
16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de manu \uline{í}nf\uline{e}ri:~* cum acc\uline{é}per\uline{i}t me.
17. Ne timúeris, cum dives factus f\uline{ú}erit h\uline{o}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória d\uline{o}mus \uline{e}jus.
18. Quóniam cum interíerit, non sumet \uline{ó}mn\uline{i}a:~* neque descéndet cum eo gl\uline{ó}ria \uline{e}jus.
19. Quia ánima ejus in vita ipsíus ben\uline{e}dic\uline{é}tur:~* confitébitur tibi cum benef\uline{é}ceris \uline{e}i.
20. Introíbit usque in progénies p\uline{a}trum su\uline{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vid\uline{é}bit l\uline{u}men.
21. Homo, cum in honóre esset, non \uline{i}ntell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis f\uline{a}ctus est \uline{i}llis.
22. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
23. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
