2. Quique terrígenæ, et fílii h\uline{ó}minum:~* simul in unum d\uline{i}ves et p\uline{au}per.
3. Os meum loquétur sapi\uline{é}ntiam:~* et meditátio cordis m\uline{e}i prud\uline{é}ntiam.
4. Inclinábo in parábolam aurem m\uline{e}am:~* apériam in psaltério propositi\uline{ó}nem m\uline{e}am.
5. Cur timébo in die m\uline{a}la?~* iníquitas calcánei mei circ\uline{ú}mdab\uline{i}t me:
6. Qui confídunt in virtúte s\uline{u}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum gl\uline{o}ri\uline{á}ntur.
7. Frater non rédimit, rédimet h\uline{o}mo:~* non dabit Deo placati\uline{ó}nem s\uline{u}am.
8. Et prétium redemptiónis ánimæ s\uline{u}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet \uline{a}dhuc in f\uline{i}nem.
9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mori\uline{é}ntes:~* simul insípiens, et st\uline{u}ltus per\uline{í}bunt.
10. Et relínquent aliénis divítias s\uline{u}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum \uline{i}n æt\uline{é}rnum.
11. Tabernácula eórum in progénie et prog\uline{é}nie:~* vocavérunt nómina sua in t\uline{e}rris s\uline{u}is.
12. Et homo, cum in honóre esset, non intell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis f\uline{a}ctus est \uline{i}llis.
13. Hæc via illórum scándalum \uline{i}psis:~* et póstea in ore suo c\uline{o}mplac\uline{é}bunt.
14. Sicut oves in inférno pósit\uline{i} sunt:~* mors dep\uline{á}scet \uline{e}os.
15. Et dominabúntur eórum justi in matut\uline{í}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri\uline{a} e\uline{ó}rum.
16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de manu \uline{í}nferi:~* cum acc\uline{é}per\uline{i}t me.
17. Ne timúeris, cum dives factus fúerit h\uline{o}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória d\uline{o}mus \uline{e}jus.
18. Quóniam cum interíerit, non sumet \uline{ó}mnia:~* neque descéndet cum eo gl\uline{ó}ria \uline{e}jus.
19. Quia ánima ejus in vita ipsíus benedic\uline{é}tur:~* confitébitur tibi cum benef\uline{é}ceris \uline{e}i.
20. Introíbit usque in progénies patrum su\uline{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vid\uline{é}bit l\uline{u}men.
21. Homo, cum in honóre esset, non intell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis f\uline{a}ctus est \uline{i}llis.
22. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
23. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
