2. Quique terrígenæ, et fíli\uuline{i} h\uline{ó}minum:~* simul in unum div\uuline{e}s et p\uline{au}per.
3. Os meum loquétur sap\uuline{i}\uline{é}ntiam:~* et meditátio cordis me\uuline{i} prud\uline{é}ntiam.
4. Inclinábo in parábolam aur\uuline{e}m m\uline{e}am:~* apériam in psaltério propositi\uuline{ó}nem m\uline{e}am.
5. Cur timébo in di\uuline{e} m\uline{a}la?~* iníquitas calcánei mei circ\uuline{ú}mdab\uline{i}t me:
6. Qui confídunt in virtút\uuline{e} s\uline{u}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum gl\uuline{o}ri\uline{á}ntur.
7. Frater non rédimit, rédim\uuline{e}t h\uline{o}mo:~* non dabit Deo placati\uuline{ó}nem s\uline{u}am.
8. Et prétium redemptiónis ánim\uuline{æ} s\uline{u}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet adh\uuline{u}c in f\uline{i}nem.
9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiéntes mor\uuline{i}\uline{é}ntes:~* simul insípiens, et stult\uuline{u}s per\uline{í}bunt.
10. Et relínquent aliénis divíti\uuline{a}s s\uline{u}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.
11. Tabernácula eórum in progénie et pr\uuline{o}g\uline{é}nie:~* vocavérunt nómina sua in t\uuline{e}rris s\uline{u}is.
12. Et homo, cum in honóre esset, non int\uuline{e}ll\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fact\uuline{u}s est \uline{i}llis.
13. Hæc via illórum scándal\uuline{u}m \uline{i}psis:~* et póstea in ore suo c\uuline{o}mplac\uline{é}bunt.
14. Sicut oves in inférno pós\uuline{i}t\uline{i} sunt:~* mors dep\uuline{á}scet \uline{e}os.
15. Et dominabúntur eórum justi in mat\uuline{u}t\uline{í}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glóri\uuline{a} e\uline{ó}rum.
16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam de man\uuline{u} \uline{í}nferi:~* cum acc\uuline{é}per\uline{i}t me.
17. Ne timúeris, cum dives factus fúer\uuline{i}t h\uline{o}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória d\uuline{o}mus \uline{e}jus.
18. Quóniam cum interíerit, non sum\uuline{e}t \uline{ó}mnia:~* neque descéndet cum eo glór\uuline{i}a \uline{e}jus.
19. Quia ánima ejus in vita ipsíus bened\uuline{i}c\uline{é}tur:~* confitébitur tibi cum beneféc\uuline{e}ris \uline{e}i.
20. Introíbit usque in progénies patrum s\uuline{u}\uline{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vid\uuline{é}bit l\uline{u}men.
21. Homo, cum in honóre esset, non int\uuline{e}ll\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis fact\uuline{u}s est \uline{i}llis.
22. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
23. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
