2. Quique terrígenæ, et f\uuline{í}lii h\uline{ó}minum:~* simul in unum dives \uuline{e}t p\uline{au}per.
3. Os meum loquét\uuline{u}r sapi\uline{é}ntiam:~* et meditátio cordis mei pr\uuline{u}d\uline{é}ntiam.
4. Inclinábo in parábol\uuline{a}m aurem m\uline{e}am:~* apériam in psaltério propositión\uuline{e}m m\uline{e}am.
5. Cur timébo \uuline{i}n die m\uline{a}la?~* iníquitas calcánei mei circúmd\uuline{a}b\uline{i}t me:
6. Qui confídunt in v\uuline{i}rtúte s\uline{u}a:~* et in multitúdine divitiárum suárum glor\uuline{i}\uline{á}ntur.
7. Frater non rédimit, r\uuline{é}dimet h\uline{o}mo:~* non dabit Deo placatión\uuline{e}m s\uline{u}am.
8. Et prétium redemptiónis \uuline{á}nimæ s\uline{u}æ:~* et laborábit in ætérnum, et vivet adhuc \uuline{i}n f\uline{i}nem.
9. Non vidébit intéritum, cum víderit sapiént\uuline{e}s mori\uline{é}ntes:~* simul insípiens, et stultus p\uuline{e}r\uline{í}bunt.
10. Et relínquent aliénis div\uuline{í}tias s\uline{u}as:~* et sepúlcra eórum domus illórum in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.
11. Tabernácula eórum in progéni\uuline{e} et prog\uline{é}nie:~* vocavérunt nómina sua in terr\uuline{i}s s\uline{u}is.
12. Et homo, cum in honóre esset, n\uuline{o}n intell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \uuline{e}st \uline{i}llis.
13. Hæc via illórum sc\uuline{á}ndalum \uline{i}psis:~* et póstea in ore suo compl\uuline{a}c\uline{é}bunt.
14. Sicut oves in inférn\uuline{o} pósit\uline{i} sunt:~* mors depásc\uuline{e}t \uline{e}os.
15. Et dominabúntur eórum justi \uuline{i}n matut\uline{í}no:~* et auxílium eórum veteráscet in inférno a glória \uuline{e}\uline{ó}rum.
16. Verúmtamen Deus rédimet ánimam meam d\uuline{e} manu \uline{í}nferi:~* cum accép\uuline{e}r\uline{i}t me.
17. Ne timúeris, cum dives factus f\uuline{ú}erit h\uline{o}mo:~* et cum multiplicáta fúerit glória dom\uuline{u}s \uline{e}jus.
18. Quóniam cum interíerit, n\uuline{o}n sumet \uline{ó}mnia:~* neque descéndet cum eo glóri\uuline{a} \uline{e}jus.
19. Quia ánima ejus in vita ipsíus b\uuline{e}nedic\uline{é}tur:~* confitébitur tibi cum benefécer\uuline{i}s \uline{e}i.
20. Introíbit usque in progénies p\uuline{a}trum su\uline{ó}rum:~* et usque in ætérnum non vidéb\uuline{i}t l\uline{u}men.
21. Homo, cum in honóre esset, n\uuline{o}n intell\uline{é}xit:~* comparátus est juméntis insipiéntibus, et símilis factus \uuline{e}st \uline{i}llis.
22. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
23. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
