2. A solis ortu usque \uline{a}d occ\uline{á}sum:~* ex Sion spécies dec\uuline{ó}ris \uline{e}jus.
3. Deus manif\uline{é}ste v\uline{é}niet:~* Deus noster et n\uuline{o}n sil\uline{é}bit.
4. Ignis in conspéctu ejus \uline{e}xard\uline{é}scet:~* et in circúitu ejus tempést\uuline{a}s vál\uline{i}da.
5. Advocábit c\uline{æ}lum des\uline{ú}rsum:~* et terram discérnere póp\uuline{u}lum s\uline{u}um.
6. Congregáte illi s\uline{a}nctos \uline{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super sacr\uuline{i}fíc\uline{i}a.
7. Et annuntiábunt cæli just\uline{í}tiam \uline{e}jus:~* quóniam De\uuline{u}s jud\uline{e}x est.
8. Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testific\uline{á}bor t\uline{i}bi:~* Deus, Deus tu\uuline{u}s eg\uline{o} sum.
9. Non in sacrifíciis tuis \uline{á}rgu\uline{a}m te:~* holocáusta autem tua in conspéctu me\uuline{o} sunt s\uline{e}mper.
10. Non accípiam de domo t\uline{u}a v\uline{í}tulos:~* neque de grégibus t\uuline{u}is h\uline{i}rcos.
11. Quóniam meæ sunt omnes f\uline{e}ræ silv\uline{á}rum:~* juménta in móntib\uuline{u}s et b\uline{o}ves.
12. Cognóvi ómnia volat\uline{í}lia c\uline{æ}li:~* et pulchritúdo agr\uuline{i} mec\uline{u}m est.
13. Si esuríero, non d\uline{i}cam t\uline{i}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plenit\uuline{ú}do \uline{e}jus.
14. Numquid manducábo c\uline{a}rnes taur\uline{ó}rum?~* aut sánguinem hircór\uuline{u}m pot\uline{á}bo?
15. Immola Deo sacrif\uline{í}cium l\uline{au}dis:~* et redde Altíssimo v\uuline{o}ta t\uline{u}a.
16. Et ínvoca me in die tribul\uline{a}ti\uline{ó}nis:~* éruam te, et honorif\uuline{i}cáb\uline{i}s me.
17. Peccatóri autem d\uline{i}xit D\uline{e}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum p\uuline{e}r os t\uline{u}um?
18. Tu vero odísti d\uline{i}scipl\uline{í}nam:~* et projecísti sermónes me\uuline{o}s retr\uline{ó}rsum:
19. Si vidébas furem, curr\uline{é}bas cum \uline{e}o:~* et cum adúlteris portiónem tu\uuline{a}m pon\uline{é}bas.
20. Os tuum abund\uline{á}vit mal\uline{í}tia:~* et lingua tua concinn\uuline{á}bat d\uline{o}los.
21. Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ pon\uline{é}bas sc\uline{á}ndalum:~* hæc fecísti, \uuline{e}t tác\uline{u}i.
22. Existimásti, iníque, quod ero t\uline{u}i s\uline{í}milis:~* árguam te, et státuam contra fác\uuline{i}em t\uline{u}am.
23. Intellígite hæc, qui oblivisc\uline{í}mini D\uline{e}um:~* nequándo rápiat, et non sit qui \uuline{e}ríp\uline{i}at.
24. Sacrifícium laudis honor\uline{i}fic\uline{á}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salut\uuline{á}re D\uline{e}i.
25. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
26. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
