2. A solis ortu usque ad occ\uline{á}sum:~* ex Sion spécies decór\uuline{i}s \uline{e}jus.
3. Deus maniféste v\uline{é}niet:~* Deus noster et non s\uuline{i}l\uline{é}bit.
4. Ignis in conspéctu ejus exard\uline{é}scet:~* et in circúitu ejus tempéstas v\uuline{á}l\uline{i}da.
5. Advocábit cælum des\uline{ú}rsum:~* et terram discérnere pópul\uuline{u}m s\uline{u}um.
6. Congregáte illi sanctos \uline{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super sacrif\uuline{í}c\uline{i}a.
7. Et annuntiábunt cæli justítiam \uline{e}jus:~* quóniam Deus j\uuline{u}d\uline{e}x est.
8. Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testificábor t\uline{i}bi:~* Deus, Deus tuus \uuline{e}g\uline{o} sum.
9. Non in sacrifíciis tuis árgu\uline{a}m te:~* holocáusta autem tua in conspéctu meo s\uuline{u}nt s\uline{e}mper.
10. Non accípiam de domo tua v\uline{í}tulos:~* neque de grégibus tu\uuline{i}s h\uline{i}rcos.
11. Quóniam meæ sunt omnes feræ silv\uline{á}rum:~* juménta in móntibus \uuline{e}t b\uline{o}ves.
12. Cognóvi ómnia volatília c\uline{æ}li:~* et pulchritúdo agri m\uuline{e}c\uline{u}m est.
13. Si esuríero, non dicam t\uline{i}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plenitúd\uuline{o} \uline{e}jus.
14. Numquid manducábo carnes taur\uline{ó}rum?~* aut sánguinem hircórum p\uuline{o}t\uline{á}bo?
15. Immola Deo sacrifícium l\uline{au}dis:~* et redde Altíssimo vot\uuline{a} t\uline{u}a.
16. Et ínvoca me in die tribulati\uline{ó}nis:~* éruam te, et honorific\uuline{á}b\uline{i}s me.
17. Peccatóri autem dixit D\uline{e}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum per \uuline{o}s t\uline{u}um?
18. Tu vero odísti discipl\uline{í}nam:~* et projecísti sermónes meos r\uuline{e}tr\uline{ó}rsum:
19. Si vidébas furem, currébas cum \uline{e}o:~* et cum adúlteris portiónem tuam p\uuline{o}n\uline{é}bas.
20. Os tuum abundávit mal\uline{í}tia:~* et lingua tua concinnáb\uuline{a}t d\uline{o}los.
21. Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ ponébas sc\uline{á}ndalum:~* hæc fecísti, et t\uuline{á}c\uline{u}i.
22. Existimásti, iníque, quod ero tui s\uline{í}milis:~* árguam te, et státuam contra fáci\uuline{e}m t\uline{u}am.
23. Intellígite hæc, qui obliviscímini D\uline{e}um:~* nequándo rápiat, et non sit qui er\uuline{í}p\uline{i}at.
24. Sacrifícium laudis honorific\uline{á}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salutár\uuline{e} D\uline{e}i.
25. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
26. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
