2. A solis ortu usque \uuline{a}d occ\uline{á}sum:~* ex Sion spécies d\uuline{e}córis \uline{e}jus.
3. Deus manif\uuline{é}ste v\uline{é}niet:~* Deus noster \uuline{e}t non sil\uline{é}bit.
4. Ignis in conspéctu ejus \uuline{e}xard\uline{é}scet:~* et in circúitu ejus temp\uuline{é}stas vál\uline{i}da.
5. Advocábit cæl\uuline{u}m des\uline{ú}rsum:~* et terram discérnere p\uuline{ó}pulum s\uline{u}um.
6. Congregáte illi s\uuline{a}nctos \uline{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super s\uuline{a}crifíc\uline{i}a.
7. Et annuntiábunt cæli justít\uuline{i}am \uline{e}jus:~* quóniam D\uuline{e}us jud\uline{e}x est.
8. Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testific\uuline{á}bor t\uline{i}bi:~* Deus, Deus t\uuline{u}us eg\uline{o} sum.
9. Non in sacrifíciis tuis \uuline{á}rgu\uline{a}m te:~* holocáusta autem tua in conspéctu m\uuline{e}o sunt s\uline{e}mper.
10. Non accípiam de domo t\uuline{u}a v\uline{í}tulos:~* neque de grégib\uuline{u}s tuis h\uline{i}rcos.
11. Quóniam meæ sunt omnes fer\uuline{æ} silv\uline{á}rum:~* juménta in mónt\uuline{i}bus et b\uline{o}ves.
12. Cognóvi ómnia volatíl\uuline{i}a c\uline{æ}li:~* et pulchritúdo \uuline{a}gri mec\uline{u}m est.
13. Si esuríero, non d\uuline{i}cam t\uline{i}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plen\uuline{i}túdo \uline{e}jus.
14. Numquid manducábo carn\uuline{e}s taur\uline{ó}rum?~* aut sánguinem hirc\uuline{ó}rum pot\uline{á}bo?
15. Immola Deo sacrifíc\uuline{i}um l\uline{au}dis:~* et redde Altíssim\uuline{o} vota t\uline{u}a.
16. Et ínvoca me in die tribul\uuline{a}ti\uline{ó}nis:~* éruam te, et honor\uuline{i}ficáb\uline{i}s me.
17. Peccatóri autem d\uuline{i}xit D\uline{e}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum me\uuline{u}m per os t\uline{u}um?
18. Tu vero odísti d\uuline{i}scipl\uline{í}nam:~* et projecísti sermónes m\uuline{e}os retr\uline{ó}rsum:
19. Si vidébas furem, curréb\uuline{a}s cum \uline{e}o:~* et cum adúlteris portiónem t\uuline{u}am pon\uline{é}bas.
20. Os tuum abundáv\uuline{i}t mal\uline{í}tia:~* et lingua tua conc\uuline{i}nnábat d\uline{o}los.
21. Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ pon\uuline{é}bas sc\uline{á}ndalum:~* hæc fecíst\uuline{i}, et tác\uline{u}i.
22. Existimásti, iníque, quod ero t\uuline{u}i s\uline{í}milis:~* árguam te, et státuam contra f\uuline{á}ciem t\uline{u}am.
23. Intellígite hæc, qui obliviscím\uuline{i}ni D\uline{e}um:~* nequándo rápiat, et non sit \uuline{qui} eríp\uline{i}at.
24. Sacrifícium laudis honor\uuline{i}fic\uline{á}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi sal\uuline{u}táre D\uline{e}i.
25. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
26. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
