2. A solis ortu usque ad \uuline{o}cc\uline{á}sum:~* ex Sion spécies dec\uuline{ó}ris \uline{e}jus.
3. Deus manifést\uuline{e} v\uline{é}niet:~* Deus noster et n\uuline{o}n sil\uline{é}bit.
4. Ignis in conspéctu ejus ex\uuline{a}rd\uline{é}scet:~* et in circúitu ejus temp\uuline{é}stas v\uline{á}lida.
5. Advocábit cælum d\uuline{e}s\uline{ú}rsum:~* et terram discérnere póp\uuline{u}lum s\uline{u}um.
6. Congregáte illi sanct\uuline{o}s \uline{e}jus:~* qui órdinant testaméntum ejus super s\uuline{a}crif\uline{í}cia.
7. Et annuntiábunt cæli justíti\uuline{a}m \uline{e}jus:~* quóniam D\uuline{e}us j\uline{u}dex est.
8. Audi, pópulus meus, et loquar:~† Israël, et testificáb\uuline{o}r t\uline{i}bi:~* Deus, Deus t\uuline{u}us \uline{e}go sum.
9. Non in sacrifíciis tuis árg\uuline{u}\uline{a}m te:~* holocáusta autem tua in conspéctu me\uuline{o} sunt s\uline{e}mper.
10. Non accípiam de domo tu\uuline{a} v\uline{í}tulos:~* neque de grégibus t\uuline{u}is h\uline{i}rcos.
11. Quóniam meæ sunt omnes feræ s\uuline{i}lv\uline{á}rum:~* juménta in móntib\uuline{u}s et b\uline{o}ves.
12. Cognóvi ómnia volatíli\uuline{a} c\uline{æ}li:~* et pulchritúdo \uuline{a}gri m\uline{e}cum est.
13. Si esuríero, non dic\uuline{a}m t\uline{i}bi:~* meus est enim orbis terræ, et plenit\uuline{ú}do \uline{e}jus.
14. Numquid manducábo carnes t\uuline{au}r\uline{ó}rum?~* aut sánguinem hircór\uuline{u}m pot\uline{á}bo?
15. Immola Deo sacrifíci\uuline{u}m l\uline{au}dis:~* et redde Altíssimo v\uuline{o}ta t\uline{u}a.
16. Et ínvoca me in die tribulat\uuline{i}\uline{ó}nis:~* éruam te, et honor\uuline{i}fic\uline{á}bis me.
17. Peccatóri autem dix\uuline{i}t D\uline{e}us:~* Quare tu enárras justítias meas, et assúmis testaméntum meum p\uuline{e}r os t\uline{u}um?
18. Tu vero odísti disc\uuline{i}pl\uline{í}nam:~* et projecísti sermónes me\uuline{o}s retr\uline{ó}rsum:
19. Si vidébas furem, currébas c\uuline{u}m \uline{e}o:~* et cum adúlteris portiónem tu\uuline{a}m pon\uline{é}bas.
20. Os tuum abundávit m\uuline{a}l\uline{í}tia:~* et lingua tua concinn\uuline{á}bat d\uline{o}los.
21. Sedens advérsus fratrem tuum loquebáris,~† et advérsus fílium matris tuæ ponéb\uuline{a}s sc\uline{á}ndalum:~* hæc fecíst\uuline{i}, et t\uline{á}cui.
22. Existimásti, iníque, quod ero tu\uuline{i} s\uline{í}milis:~* árguam te, et státuam contra fác\uuline{i}em t\uline{u}am.
23. Intellígite hæc, qui obliviscímin\uuline{i} D\uline{e}um:~* nequándo rápiat, et non sit \uuline{qui} er\uline{í}piat.
24. Sacrifícium laudis honorif\uuline{i}c\uline{á}bit me:~* et illic iter, quo osténdam illi salut\uuline{á}re D\uline{e}i.
25. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
26. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
