2. Inténde voci orati\uline{ó}nis m\uline{e}æ:~* Rex meus et D\uuline{e}us m\uline{e}us.
3. Quóniam ad t\uline{e} or\uline{á}bo:~* Dómine, mane exáudies v\uuline{o}cem m\uline{e}am.
4. Mane astábo tibi \uline{e}t vid\uline{é}bo:~* quóniam non Deus volens iniquit\uuline{á}tem t\uline{u} es.
5. Neque habitábit juxta t\uline{e} mal\uline{í}gnus:~* neque permanébunt injústi ante óc\uuline{u}los t\uline{u}os.
6. Odísti omnes, qui operántur in\uline{i}quit\uline{á}tem:~* perdes omnes, qui loquúnt\uuline{u}r mend\uline{á}cium.
7. Virum sánguinum et dolósum abomin\uline{á}bitur D\uline{ó}minus:~* ego autem in multitúdine misericórd\uuline{i}æ t\uline{u}æ.
8. Introíbo in d\uline{o}mum t\uline{u}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in tim\uuline{ó}re t\uline{u}o.
9. Dómine, deduc me in just\uline{í}tia t\uline{u}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo v\uuline{i}am m\uline{e}am.
10. Quóniam non est in ore e\uline{ó}rum v\uline{é}ritas:~* cor e\uuline{ó}rum v\uline{a}num est.
11. Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis dol\uline{ó}se ag\uline{é}bant,~* júdica \uuline{i}llos, D\uline{e}us.
12. Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum exp\uline{é}lle \uline{e}os,~* quóniam irritavér\uuline{u}nt te, D\uline{ó}mine.
13. Et læténtur omnes, qui sp\uline{e}rant \uline{i}n te,~* in ætérnum exsultábunt: et habitáb\uuline{i}s in \uline{e}is.
14. Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt n\uline{o}men t\uline{u}um:~* quóniam tu bened\uuline{í}ces j\uline{u}sto.
15. Dómine, ut scuto bonæ volunt\uline{á}tis t\uline{u}æ~* c\uuline{o}ron\uline{á}sti nos.
16. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
