2. Inténde voci orati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ:~* Rex meus et Deus m\uline{e}us.
3. Quóniam ad t\uuline{e} or\uline{á}bo:~* Dómine, mane exáudies vocem m\uline{e}am.
4. Mane astábo tibi \uuline{e}t vid\uline{é}bo:~* quóniam non Deus volens iniquitátem t\uline{u} es.
5. Neque habitábit juxta t\uuline{e} mal\uline{í}gnus:~* neque permanébunt injústi ante óculos t\uline{u}os.
6. Odísti omnes, qui operántur in\uuline{i}quit\uline{á}tem:~* perdes omnes, qui loquúntur mend\uline{á}cium.
7. Virum sánguinum et dolósum abomináb\uuline{i}tur D\uline{ó}minus:~* ego autem in multitúdine misericórdiæ t\uline{u}æ.
8. Introíbo in d\uuline{o}mum t\uline{u}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in timóre t\uline{u}o.
9. Dómine, deduc me in justít\uuline{i}a t\uline{u}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo viam m\uline{e}am.
10. Quóniam non est in ore e\uuline{ó}rum v\uline{é}ritas:~* cor eórum v\uline{a}num est.
11. Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis dolós\uuline{e} ag\uline{é}bant,~* júdica illos, D\uline{e}us.
12. Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum exp\uuline{é}lle \uline{e}os,~* quóniam irritavérunt te, D\uline{ó}mine.
13. Et læténtur omnes, qui sp\uuline{e}rant \uline{i}n te,~* in ætérnum exsultábunt: et habitábis in \uline{e}is.
14. Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt n\uuline{o}men t\uline{u}um:~* quóniam tu benedíces j\uline{u}sto.
15. Dómine, ut scuto bonæ volunt\uuline{á}tis t\uline{u}æ~* coron\uline{á}sti nos.
16. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
