2. Inténde voci oratión\uuline{i}s m\uline{e}æ:~* Rex meus et D\uuline{e}us m\uline{e}us.
3. Quóniam ad te \uuline{o}r\uline{á}bo:~* Dómine, mane exáudies v\uuline{o}cem m\uline{e}am.
4. Mane astábo tibi et v\uuline{i}d\uline{é}bo:~* quóniam non Deus volens iniquit\uuline{á}tem t\uline{u} es.
5. Neque habitábit juxta te m\uuline{a}l\uline{í}gnus:~* neque permanébunt injústi ante óc\uuline{u}los t\uline{u}os.
6. Odísti omnes, qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem:~* perdes omnes, qui loquúnt\uuline{u}r mend\uline{á}cium.
7. Virum sánguinum et dolósum abominábit\uuline{u}r D\uline{ó}minus:~* ego autem in multitúdine misericórd\uuline{i}æ t\uline{u}æ.
8. Introíbo in dom\uuline{u}m t\uline{u}am:~* adorábo ad templum sanctum tuum in tim\uuline{ó}re t\uline{u}o.
9. Dómine, deduc me in justíti\uuline{a} t\uline{u}a:~* propter inimícos meos dírige in conspéctu tuo v\uuline{i}am m\uline{e}am.
10. Quóniam non est in ore eór\uuline{u}m v\uline{é}ritas:~* cor e\uuline{ó}rum v\uline{a}num est.
11. Sepúlcrum patens est guttur eórum,~† linguis suis dolóse \uuline{a}g\uline{é}bant,~* júdica \uuline{i}llos, D\uline{e}us.
12. Décidant a cogitatiónibus suis,~† secúndum multitúdinem impietátum eórum expéll\uuline{e} \uline{e}os,~* quóniam irritavér\uuline{u}nt te, D\uline{ó}mine.
13. Et læténtur omnes, qui sper\uuline{a}nt \uline{i}n te,~* in ætérnum exsultábunt: et habitáb\uuline{i}s in \uline{e}is.
14. Et gloriabúntur in te omnes, qui díligunt nom\uuline{e}n t\uline{u}um:~* quóniam tu bened\uuline{í}ces j\uline{u}sto.
15. Dómine, ut scuto bonæ voluntát\uuline{i}s t\uline{u}æ~* c\uuline{o}ron\uline{á}sti nos.
16. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
