2. Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\uline{á}rum,~* dele iniquitát\uuline{e}m m\uline{e}am.
3. Amplius lava me ab iniquitáte m\uline{e}a:~* et a peccáto meo m\uuline{u}nd\uline{a} me.
4. Quóniam iniquitátem meam ego cogn\uline{ó}sco:~* et peccátum meum contra me \uuline{e}st s\uline{e}mper.
5. Tibi soli peccávi, et malum coram te f\uline{e}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum jud\uuline{i}c\uline{á}ris.
6. Ecce enim in iniquitátibus conc\uline{é}ptus sum:~* et in peccátis concépit me mat\uuline{e}r m\uline{e}a.
7. Ecce enim veritátem dilex\uline{í}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifestást\uuline{i} m\uline{i}hi.
8. Aspérges me hyssópo, et mund\uline{á}bor:~* lavábis me, et super nivem de\uuline{a}lb\uline{á}bor.
9. Audítui meo dabis gáudium et læt\uline{í}tiam:~* et exsultábunt ossa humil\uuline{i}\uline{á}ta.
10. Avérte fáciem tuam a peccátis m\uline{e}is:~* et omnes iniquitátes me\uuline{a}s d\uline{e}le.
11. Cor mundum crea in me, D\uline{e}us:~* et spíritum rectum ínnova in viscérib\uuline{u}s m\uline{e}is.
12. Ne projícias me a fácie t\uline{u}a:~* et spíritum sanctum tuum ne áufer\uuline{a}s \uline{a} me.
13. Redde mihi lætítiam salutáris t\uline{u}i:~* et spíritu principáli conf\uuline{í}rm\uline{a} me.
14. Docébo iníquos vias t\uline{u}as:~* et ímpii ad te conv\uuline{e}rt\uline{é}ntur.
15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis m\uline{e}æ:~* et exsultábit lingua mea justíti\uuline{a}m t\uline{u}am.
16. Dómine, lábia mea ap\uline{é}ries:~* et os meum annuntiábit laud\uuline{e}m t\uline{u}am.
17. Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \uline{ú}tique:~* holocáustis non delect\uuline{á}b\uline{e}ris.
18. Sacrifícium Deo spíritus contribul\uline{á}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, non desp\uuline{í}c\uline{i}es.
19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua S\uline{i}on:~* ut ædificéntur muri Jer\uuline{ú}s\uline{a}lem.
20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holoc\uline{áu}sta:~* tunc impónent super altáre tuum v\uuline{í}t\uline{u}los.
21. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
