2. Et secúndum multitúdinem miseratión\uuline{u}m tu\uline{á}rum,~* dele ini\uuline{qui}tátem m\uline{e}am.
3. Amplius lava me ab iniquit\uuline{á}te m\uline{e}a:~* et a peccát\uuline{o} meo m\uline{u}nda me.
4. Quóniam iniquitátem meam eg\uuline{o} cogn\uline{ó}sco:~* et peccátum meum contr\uuline{a} me est s\uline{e}mper.
5. Tibi soli peccávi, et malum cor\uuline{a}m te f\uline{e}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas c\uuline{u}m judic\uline{á}ris.
6. Ecce enim in iniquitátib\uuline{u}s conc\uline{é}ptus sum:~* et in peccátis concépit m\uuline{e} mater m\uline{e}a.
7. Ecce enim veritátem d\uuline{i}lex\uline{í}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manif\uuline{e}stásti m\uline{i}hi.
8. Aspérges me hyssópo, \uuline{e}t mund\uline{á}bor:~* lavábis me, et super niv\uuline{e}m dealb\uline{á}bor.
9. Audítui meo dabis gáudium \uuline{e}t læt\uline{í}tiam:~* et exsultábunt ossa h\uuline{u}mili\uline{á}ta.
10. Avérte fáciem tuam a pecc\uuline{á}tis m\uline{e}is:~* et omnes iniquitát\uuline{e}s meas d\uline{e}le.
11. Cor mundum crea \uuline{i}n me, D\uline{e}us:~* et spíritum rectum ínnova in visc\uuline{é}ribus m\uline{e}is.
12. Ne projícias me a fác\uuline{i}e t\uline{u}a:~* et spíritum sanctum tuum ne \uuline{áu}feras \uline{a} me.
13. Redde mihi lætítiam salut\uuline{á}ris t\uline{u}i:~* et spíritu princip\uuline{á}li conf\uline{í}rma me.
14. Docébo iníquos v\uuline{i}as t\uline{u}as:~* et ímpii ad t\uuline{e} convert\uline{é}ntur.
15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus sal\uuline{ú}tis m\uline{e}æ:~* et exsultábit lingua mea just\uuline{í}tiam t\uline{u}am.
16. Dómine, lábia me\uuline{a} ap\uline{é}ries:~* et os meum annuntiáb\uuline{i}t laudem t\uline{u}am.
17. Quóniam si voluísses sacrifícium, ded\uuline{í}ssem \uline{ú}tique:~* holocáustis n\uuline{o}n delect\uline{á}beris.
18. Sacrifícium Deo spíritus contr\uuline{i}bul\uline{á}tus:~* cor contrítum et humiliátum, De\uuline{u}s, non desp\uline{í}cies.
19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte t\uuline{u}a S\uline{i}on:~* ut ædificéntur m\uuline{u}ri Jer\uline{ú}salem.
20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et h\uuline{o}loc\uline{áu}sta:~* tunc impónent super altár\uuline{e} tuum v\uline{í}tulos.
21. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
