2. Et secúndum multitúdinem miseratiónum tu\uline{á}rum,~* dele iniquit\uline{á}tem m\uline{e}am.
3. Amplius lava me ab iniquitáte m\uline{e}a:~* et a peccáto m\uline{e}o m\uline{u}nda me.
4. Quóniam iniquitátem meam ego cogn\uline{ó}sco:~* et peccátum meum contra m\uline{e} est s\uline{e}mper.
5. Tibi soli peccávi, et malum coram te f\uline{e}ci:~* ut justificéris in sermónibus tuis, et vincas cum j\uline{u}dic\uline{á}ris.
6. Ecce enim in iniquitátibus conc\uline{é}ptus sum:~* et in peccátis concépit me m\uline{a}ter m\uline{e}a.
7. Ecce enim veritátem dilex\uline{í}sti:~* incérta et occúlta sapiéntiæ tuæ manifest\uline{á}sti m\uline{i}hi.
8. Aspérges me hyssópo, et mund\uline{á}bor:~* lavábis me, et super nivem d\uline{e}alb\uline{á}bor.
9. Audítui meo dabis gáudium et læt\uline{í}tiam:~* et exsultábunt ossa hum\uline{i}li\uline{á}ta.
10. Avérte fáciem tuam a peccátis m\uline{e}is:~* et omnes iniquitátes m\uline{e}as d\uline{e}le.
11. Cor mundum crea in me, D\uline{e}us:~* et spíritum rectum ínnova in visc\uline{é}ribus m\uline{e}is.
12. Ne projícias me a fácie t\uline{u}a:~* et spíritum sanctum tuum ne \uline{áu}feras \uline{a} me.
13. Redde mihi lætítiam salutáris t\uline{u}i:~* et spíritu princip\uline{á}li conf\uline{í}rma me.
14. Docébo iníquos vias t\uline{u}as:~* et ímpii ad te c\uline{o}nvert\uline{é}ntur.
15. Líbera me de sanguínibus, Deus, Deus salútis m\uline{e}æ:~* et exsultábit lingua mea just\uline{í}tiam t\uline{u}am.
16. Dómine, lábia mea ap\uline{é}ries:~* et os meum annuntiábit l\uline{au}dem t\uline{u}am.
17. Quóniam si voluísses sacrifícium, dedíssem \uline{ú}tique:~* holocáustis non d\uline{e}lect\uline{á}beris.
18. Sacrifícium Deo spíritus contribul\uline{á}tus:~* cor contrítum et humiliátum, Deus, n\uline{o}n desp\uline{í}cies.
19. Benígne fac, Dómine, in bona voluntáte tua S\uline{i}on:~* ut ædificéntur m\uline{u}ri Jer\uline{ú}salem.
20. Tunc acceptábis sacrifícium justítiæ, oblatiónes, et holoc\uline{áu}sta:~* tunc impónent super altáre t\uline{u}um v\uline{í}tulos.
21. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
