2. Contristátus sum in exercitati\uline{ó}ne m\uline{e}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne p\uuline{e}ccat\uline{ó}ris.
3. Quóniam declinavérunt in me in\uline{i}quit\uline{á}tes:~* et in ira molésti \uuline{e}rant m\uline{i}hi.
4. Cor meum conturb\uline{á}tum est \uline{i}n me:~* et formído mortis cécid\uuline{i}t sup\uline{e}r me.
5. Timor et tremor ven\uline{é}runt s\uline{u}per me:~* et contexérunt m\uuline{e} tén\uline{e}bræ.
6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas s\uline{i}cut col\uline{ú}mbæ,~* et volábo, et r\uuline{e}qui\uline{é}scam?
7. Ecce elong\uline{á}vi f\uline{ú}giens:~* et mansi in sol\uuline{i}túd\uline{i}ne.
8. Exspectábam eum, qui s\uline{a}lvum me f\uline{e}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et t\uuline{e}mpest\uline{á}te.
9. Præcípita, Dómine, dívide l\uline{i}nguas e\uline{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in c\uuline{i}vit\uline{á}te.
10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros \uline{e}jus in\uline{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et inj\uuline{u}stít\uline{i}a.
11. Et non defécit de plat\uline{é}is \uline{e}jus:~* usúr\uuline{a}, et d\uline{o}lus.
12. Quóniam si inimícus meus maledix\uline{í}sset m\uline{i}hi,~* sustinuíss\uuline{e}m út\uline{i}que.
13. Et si is, qui óderat me, super me magna loc\uline{ú}tus fu\uline{í}sset:~* abscondíssem me fórsit\uuline{a}n ab \uline{e}o.
14. Tu vero, h\uline{o}mo un\uline{á}nimis:~* dux meus, et n\uuline{o}tus m\uline{e}us.
15. Qui simul mecum dulces capi\uline{é}bas c\uline{i}bos:~* in domo Dei ambulávimus c\uuline{u}m cons\uline{é}nsu.
16. Véniat mors s\uline{u}per \uline{i}llos:~* et descéndant in inférn\uuline{u}m viv\uline{é}ntes:
17. Quóniam nequítiæ in habitácul\uline{i}s e\uline{ó}rum:~* in médi\uuline{o} e\uline{ó}rum.
18. Ego autem ad D\uline{e}um clam\uline{á}vi:~* et Dóminus s\uuline{a}lváb\uline{i}t me.
19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et ann\uline{u}nti\uline{á}bo:~* et exáudiet v\uuline{o}cem m\uline{e}am.
20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui approp\uline{í}nquant m\uline{i}hi:~* quóniam inter multos \uuline{e}rant m\uline{e}cum.
21. Exáudiet Deus, et humili\uline{á}bit \uline{i}llos:~* qui est ant\uuline{e} sǽc\uline{u}la.
22. Non enim est illis commutátio, et non timu\uline{é}runt D\uline{e}um:~* exténdit manum suam in retr\uuline{i}bu\uline{é}ndo.
23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira v\uline{u}ltus \uline{e}jus:~* et appropinquávit c\uuline{o}r ill\uline{í}us.
24. Mollíti sunt sermónes ejus s\uline{u}per \uline{ó}leum:~* et ipsi s\uuline{u}nt jác\uline{u}la.
25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse t\uline{e} en\uline{ú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuati\uuline{ó}nem j\uline{u}sto.
26. Tu vero, Deus, ded\uline{ú}ces \uline{e}os,~* in púteum \uuline{i}ntér\uline{i}tus
27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt d\uline{i}es s\uline{u}os:~* ego autem sperábo in t\uuline{e}, Dóm\uline{i}ne.
28. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
