2. Contristátus sum in exercitatióne m\uline{e}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne pecc\uuline{a}t\uline{ó}ris.
3. Quóniam declinavérunt in me iniquit\uline{á}tes:~* et in ira molésti er\uuline{a}nt m\uline{i}hi.
4. Cor meum conturbátum est \uline{i}n me:~* et formído mortis cécidit s\uuline{u}p\uline{e}r me.
5. Timor et tremor venérunt s\uline{u}per me:~* et contexérunt me t\uuline{é}n\uline{e}bræ.
6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut col\uline{ú}mbæ,~* et volábo, et re\uuline{qui}\uline{é}scam?
7. Ecce elongávi f\uline{ú}giens:~* et mansi in solit\uuline{ú}d\uline{i}ne.
8. Exspectábam eum, qui salvum me f\uline{e}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et temp\uuline{e}st\uline{á}te.
9. Præcípita, Dómine, dívide linguas e\uline{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in civ\uuline{i}t\uline{á}te.
10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus in\uline{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et injust\uuline{í}t\uline{i}a.
11. Et non defécit de platéis \uline{e}jus:~* usúra, \uuline{e}t d\uline{o}lus.
12. Quóniam si inimícus meus maledixísset m\uline{i}hi,~* sustinuíssem \uuline{ú}t\uline{i}que.
13. Et si is, qui óderat me, super me magna locútus fu\uline{í}sset:~* abscondíssem me fórsitan \uuline{a}b \uline{e}o.
14. Tu vero, homo un\uline{á}nimis:~* dux meus, et not\uuline{u}s m\uline{e}us.
15. Qui simul mecum dulces capiébas c\uline{i}bos:~* in domo Dei ambulávimus cum c\uuline{o}ns\uline{é}nsu.
16. Véniat mors super \uline{i}llos:~* et descéndant in inférnum v\uuline{i}v\uline{é}ntes:
17. Quóniam nequítiæ in habitáculis e\uline{ó}rum:~* in médio \uuline{e}\uline{ó}rum.
18. Ego autem ad Deum clam\uline{á}vi:~* et Dóminus salv\uuline{á}b\uline{i}t me.
19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et annunti\uline{á}bo:~* et exáudiet voc\uuline{e}m m\uline{e}am.
20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appropínquant m\uline{i}hi:~* quóniam inter multos er\uuline{a}nt m\uline{e}cum.
21. Exáudiet Deus, et humiliábit \uline{i}llos:~* qui est ante s\uuline{ǽ}c\uline{u}la.
22. Non enim est illis commutátio, et non timuérunt D\uline{e}um:~* exténdit manum suam in retrib\uuline{u}\uline{é}ndo.
23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira vultus \uline{e}jus:~* et appropinquávit cor \uuline{i}ll\uline{í}us.
24. Mollíti sunt sermónes ejus super \uline{ó}leum:~* et ipsi sunt j\uuline{á}c\uline{u}la.
25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse te en\uline{ú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuatión\uuline{e}m j\uline{u}sto.
26. Tu vero, Deus, dedúces \uline{e}os,~* in púteum int\uuline{é}r\uline{i}tus
27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt dies s\uline{u}os:~* ego autem sperábo in te, D\uuline{ó}m\uline{i}ne.
28. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
