2. Contristátus sum in exercitati\uline{ó}ne m\uline{e}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne p\uline{e}ccat\uline{ó}ris.
3. Quóniam declinavérunt in me in\uline{i}quit\uline{á}tes:~* et in ira molésti \uline{e}rant m\uline{i}hi.
4. Cor meum conturb\uline{á}tum est \uline{i}n me:~* et formído mortis c\uline{é}cidit s\uline{u}per me.
5. Timor et tremor venérunt s\uline{u}p\uline{e}r me:~* et contex\uline{é}runt me t\uline{é}nebræ.
6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas s\uline{i}cut col\uline{ú}mbæ,~* et volábo, et r\uline{e}qui\uline{é}scam?
7. Ecce elongávi f\uline{ú}g\uline{i}ens:~* et mansi in s\uline{o}lit\uline{ú}dine.
8. Exspectábam eum, qui s\uline{a}lvum me f\uline{e}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et t\uline{e}mpest\uline{á}te.
9. Præcípita, Dómine, dívide l\uline{i}nguas e\uline{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in c\uline{i}vit\uline{á}te.
10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus in\uline{í}\uline{qui}tas:~* et labor in médio ejus, et \uline{i}njust\uline{í}tia.
11. Et non defécit de plat\uline{é}is \uline{e}jus:~* us\uline{ú}ra, et d\uline{o}lus.
12. Quóniam si inimícus meus maledix\uline{í}sset m\uline{i}hi,~* sustinu\uline{í}ssem \uline{ú}tique.
13. Et si is, qui óderat me, super me magna loc\uline{ú}tus fu\uline{í}sset:~* abscondíssem me fórsit\uline{a}n ab \uline{e}o.
14. Tu vero, homo un\uline{á}n\uline{i}mis:~* dux meus, et n\uline{o}tus m\uline{e}us.
15. Qui simul mecum dulces capi\uline{é}bas c\uline{i}bos:~* in domo Dei ambulávimus c\uline{u}m cons\uline{é}nsu.
16. Véniat mors s\uline{u}per \uline{i}llos:~* et descéndant in inf\uline{é}rnum viv\uline{é}ntes:
17. Quóniam nequítiæ in habitácul\uline{i}s e\uline{ó}rum:~* in médi\uline{o} e\uline{ó}rum.
18. Ego autem ad D\uline{e}um clam\uline{á}vi:~* et Dómin\uline{u}s salv\uline{á}bit me.
19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et ann\uline{u}nti\uline{á}bo:~* et exáudiet v\uline{o}cem m\uline{e}am.
20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui approp\uline{í}nquant m\uline{i}hi:~* quóniam inter multos \uline{e}rant m\uline{e}cum.
21. Exáudiet Deus, et humili\uline{á}bit \uline{i}llos:~* qui est \uline{a}nte s\uline{ǽ}cula.
22. Non enim est illis commutátio, et non timu\uline{é}runt D\uline{e}um:~* exténdit manum suam in retr\uline{i}bu\uline{é}ndo.
23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira v\uline{u}ltus \uline{e}jus:~* et appropinquávit c\uline{o}r ill\uline{í}us.
24. Mollíti sunt sermónes ejus super \uline{ó}l\uline{e}um:~* et \uline{i}psi sunt j\uline{á}cula.
25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse te en\uline{ú}tr\uline{i}et:~* non dabit in ætérnum fluctuati\uline{ó}nem j\uline{u}sto.
26. Tu vero, Deus, ded\uline{ú}ces \uline{e}os,~* in púte\uline{u}m int\uline{é}ritus
27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt d\uline{i}es s\uline{u}os:~* ego autem sperábo \uline{i}n te, D\uline{ó}mine.
28. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
