2. Contristátus sum in exercitatióne m\uline{e}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne p\uline{e}ccat\uline{ó}ris.
3. Quóniam declinavérunt in me iniquit\uline{á}tes:~* et in ira molésti \uline{e}rant m\uline{i}hi.
4. Cor meum conturbátum est \uline{i}n me:~* et formído mortis c\uline{é}cidit s\uline{u}per me.
5. Timor et tremor venérunt s\uline{u}per me:~* et contex\uline{é}runt me t\uline{é}nebræ.
6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut col\uline{ú}mbæ,~* et volábo, et r\uline{e}qui\uline{é}scam?
7. Ecce elongávi f\uline{ú}giens:~* et mansi in s\uline{o}lit\uline{ú}dine.
8. Exspectábam eum, qui salvum me f\uline{e}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et t\uline{e}mpest\uline{á}te.
9. Præcípita, Dómine, dívide linguas e\uline{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in c\uline{i}vit\uline{á}te.
10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus in\uline{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et \uline{i}njust\uline{í}tia.
11. Et non defécit de platéis \uline{e}jus:~* us\uline{ú}ra, et d\uline{o}lus.
12. Quóniam si inimícus meus maledixísset m\uline{i}hi,~* sustinu\uline{í}ssem \uline{ú}tique.
13. Et si is, qui óderat me, super me magna locútus fu\uline{í}sset:~* abscondíssem me fórsit\uline{a}n ab \uline{e}o.
14. Tu vero, homo un\uline{á}nimis:~* dux meus, et n\uline{o}tus m\uline{e}us.
15. Qui simul mecum dulces capiébas c\uline{i}bos:~* in domo Dei ambulávimus c\uline{u}m cons\uline{é}nsu.
16. Véniat mors super \uline{i}llos:~* et descéndant in inf\uline{é}rnum viv\uline{é}ntes:
17. Quóniam nequítiæ in habitáculis e\uline{ó}rum:~* in médi\uline{o} e\uline{ó}rum.
18. Ego autem ad Deum clam\uline{á}vi:~* et Dómin\uline{u}s salv\uline{á}bit me.
19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et annunti\uline{á}bo:~* et exáudiet v\uline{o}cem m\uline{e}am.
20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appropínquant m\uline{i}hi:~* quóniam inter multos \uline{e}rant m\uline{e}cum.
21. Exáudiet Deus, et humiliábit \uline{i}llos:~* qui est \uline{a}nte s\uline{ǽ}cula.
22. Non enim est illis commutátio, et non timuérunt D\uline{e}um:~* exténdit manum suam in retr\uline{i}bu\uline{é}ndo.
23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira vultus \uline{e}jus:~* et appropinquávit c\uline{o}r ill\uline{í}us.
24. Mollíti sunt sermónes ejus super \uline{ó}leum:~* et \uline{i}psi sunt j\uline{á}cula.
25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse te en\uline{ú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuati\uline{ó}nem j\uline{u}sto.
26. Tu vero, Deus, dedúces \uline{e}os,~* in púte\uline{u}m int\uline{é}ritus
27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt dies s\uline{u}os:~* ego autem sperábo \uline{i}n te, D\uline{ó}mine.
28. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
