2. Contristátus sum in exercitatión\uuline{e} m\uline{e}a:~* et conturbátus sum a voce inimíci, et a tribulatióne p\uuline{e}ccat\uline{ó}ris.
3. Quóniam declinavérunt in me ini\uuline{qui}t\uline{á}tes:~* et in ira molésti \uuline{e}rant m\uline{i}hi.
4. Cor meum conturbátum \uuline{e}st \uline{i}n me:~* et formído mortis céc\uuline{i}dit s\uline{u}per me.
5. Timor et tremor venér\uuline{u}nt s\uline{u}per me:~* et contexér\uuline{u}nt me t\uline{é}nebræ.
6. Et dixi: Quis dabit mihi pennas sicut c\uuline{o}l\uline{ú}mbæ,~* et volábo, et r\uuline{e}qui\uline{é}scam?
7. Ecce elongáv\uuline{i} f\uline{ú}giens:~* et mansi in s\uuline{o}lit\uline{ú}dine.
8. Exspectábam eum, qui salvum m\uuline{e} f\uline{e}cit:~* a pusillanimitáte spíritus et t\uuline{e}mpest\uline{á}te.
9. Præcípita, Dómine, dívide linguas \uuline{e}\uline{ó}rum:~* quóniam vidi iniquitátem et contradictiónem in c\uuline{i}vit\uline{á}te.
10. Die ac nocte circúmdabit eam super muros ejus \uuline{i}n\uline{í}quitas:~* et labor in médio ejus, et \uuline{i}njust\uline{í}tia.
11. Et non defécit de platé\uuline{i}s \uline{e}jus:~* usúr\uuline{a}, et d\uline{o}lus.
12. Quóniam si inimícus meus maledixíss\uuline{e}t m\uline{i}hi,~* sustinu\uuline{í}ssem \uline{ú}tique.
13. Et si is, qui óderat me, super me magna locútus f\uuline{u}\uline{í}sset:~* abscondíssem me fórsit\uuline{a}n ab \uline{e}o.
14. Tu vero, homo \uuline{u}n\uline{á}nimis:~* dux meus, et n\uuline{o}tus m\uline{e}us.
15. Qui simul mecum dulces capiéb\uuline{a}s c\uline{i}bos:~* in domo Dei ambulávimus c\uuline{u}m cons\uline{é}nsu.
16. Véniat mors sup\uuline{e}r \uline{i}llos:~* et descéndant in inférn\uuline{u}m viv\uline{é}ntes:
17. Quóniam nequítiæ in habitáculis \uuline{e}\uline{ó}rum:~* in médi\uuline{o} e\uline{ó}rum.
18. Ego autem ad Deum cl\uuline{a}m\uline{á}vi:~* et Dómin\uuline{u}s salv\uline{á}bit me.
19. Véspere, et mane, et merídie narrábo et annunt\uuline{i}\uline{á}bo:~* et exáudiet v\uuline{o}cem m\uline{e}am.
20. Rédimet in pace ánimam meam ab his, qui appropín\uuline{qua}nt m\uline{i}hi:~* quóniam inter multos \uuline{e}rant m\uline{e}cum.
21. Exáudiet Deus, et humiliáb\uuline{i}t \uline{i}llos:~* qui est \uuline{a}nte s\uline{ǽ}cula.
22. Non enim est illis commutátio, et non timuér\uuline{u}nt D\uline{e}um:~* exténdit manum suam in retr\uuline{i}bu\uline{é}ndo.
23. Contaminavérunt testaméntum ejus, divísi sunt ab ira vult\uuline{u}s \uline{e}jus:~* et appropinquávit c\uuline{o}r ill\uline{í}us.
24. Mollíti sunt sermónes ejus sup\uuline{e}r \uline{ó}leum:~* et ips\uuline{i} sunt j\uline{á}cula.
25. Jacta super Dóminum curam tuam, et ipse te \uuline{e}n\uline{ú}triet:~* non dabit in ætérnum fluctuati\uuline{ó}nem j\uline{u}sto.
26. Tu vero, Deus, dedúc\uuline{e}s \uline{e}os,~* in púte\uuline{u}m int\uline{é}ritus
27. Viri sánguinum, et dolósi non dimidiábunt di\uuline{e}s s\uline{u}os:~* ego autem sperábo \uuline{i}n te, D\uline{ó}mine.
28. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
29. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
