2. Et in umbra alárum tu\uline{á}rum sper\uline{á}bo:~* donec tránseat \uuline{i}ní\uline{qui}tas.
3. Clamábo ad D\uline{e}um alt\uline{í}ssimum:~* Deum, qui benef\uuline{é}cit m\uline{i}hi.
4. Misit de cælo, et l\uline{i}ber\uline{á}vit me:~* dedit in oppróbrium conc\uuline{u}lcánt\uline{e}s me.
5. Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem suam,~† et erípuit ánimam meam de médio catul\uline{ó}rum le\uline{ó}num:~* dormívi c\uuline{o}nturb\uline{á}tus.
6. Fílii hóminum dentes eórum arma \uline{e}t sag\uline{í}ttæ:~* et lingua eórum gládi\uuline{u}s ac\uline{ú}tus.
7. Exaltáre super c\uline{æ}los, D\uline{e}us:~* et in omnem terram glór\uuline{i}a t\uline{u}a.
8. Láqueum paravérunt p\uline{é}dibus m\uline{e}is:~* et incurvavérunt án\uuline{i}mam m\uline{e}am.
9. Fodérunt ante fáciem m\uline{e}am f\uline{ó}veam:~* et incidér\uuline{u}nt in \uline{e}am.
10. Parátum cor meum, Deus, par\uline{á}tum cor m\uline{e}um:~* cantábo, et ps\uuline{a}lmum d\uline{i}cam.
11. Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltéri\uline{u}m et c\uline{í}thara:~* exsúrgam d\uuline{i}lúc\uline{u}lo.
12. Confitébor tibi in p\uline{ó}pulis, D\uline{ó}mine:~* et psalmum dicam tibi \uuline{i}n Gént\uline{i}bus:
13. Quóniam magnificáta est usque ad cælos miseric\uline{ó}rdia t\uline{u}a,~* et usque ad nubes vér\uuline{i}tas t\uline{u}a.
14. Exaltáre super c\uline{æ}los, D\uline{e}us:~* et super omnem terram glór\uuline{i}a t\uline{u}a.
15. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
