2. Et in umbra alárum tuárum sp\uuline{e}r\uline{á}bo:~* donec tránse\uuline{a}t in\uline{í}quitas.
3. Clamábo ad Deum \uuline{a}lt\uline{í}ssimum:~* Deum, qui benef\uuline{é}cit m\uline{i}hi.
4. Misit de cælo, et lib\uuline{e}r\uline{á}vit me:~* dedit in oppróbrium c\uuline{o}nculc\uline{á}ntes me.
5. Misit Deus misericórdiam suam, et veritátem suam,~† et erípuit ánimam meam de médio catulórum l\uuline{e}\uline{ó}num:~* dormívi c\uuline{o}nturb\uline{á}tus.
6. Fílii hóminum dentes eórum arma et s\uuline{a}g\uline{í}ttæ:~* et lingua eórum gládi\uuline{u}s ac\uline{ú}tus.
7. Exaltáre super cæl\uuline{o}s, D\uline{e}us:~* et in omnem terram glór\uuline{i}a t\uline{u}a.
8. Láqueum paravérunt pédib\uuline{u}s m\uline{e}is:~* et incurvavérunt án\uuline{i}mam m\uline{e}am.
9. Fodérunt ante fáciem me\uuline{a}m f\uline{ó}veam:~* et incidér\uuline{u}nt in \uline{e}am.
10. Parátum cor meum, Deus, parátum c\uuline{o}r m\uline{e}um:~* cantábo, et ps\uuline{a}lmum d\uline{i}cam.
11. Exsúrge, glória mea, exsúrge psaltérium \uuline{e}t c\uline{í}thara:~* exsúrg\uuline{a}m dil\uline{ú}culo.
12. Confitébor tibi in pópul\uuline{i}s, D\uline{ó}mine:~* et psalmum dicam tib\uuline{i} in G\uline{é}ntibus:
13. Quóniam magnificáta est usque ad cælos misericórdi\uuline{a} t\uline{u}a,~* et usque ad nubes vér\uuline{i}tas t\uline{u}a.
14. Exaltáre super cæl\uuline{o}s, D\uline{e}us:~* et super omnem terram glór\uuline{i}a t\uline{u}a.
15. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
