2. Eripe me de operántibus iniquit\uline{á}tem:~* et de viris sánguinum s\uuline{a}lv\uline{a} me.
3. Quia ecce cepérunt ánimam m\uline{e}am:~* irruérunt in m\uuline{e} f\uline{o}rtes.
4. Neque iníquitas mea, neque peccátum meum, D\uline{ó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, et d\uuline{i}r\uline{é}xi.
5. Exsúrge in occúrsum meum, et v\uline{i}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, Deus \uuline{I}sr\uline{a}ël.
6. Inténde ad visitándas omnes G\uline{e}ntes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem.
7. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut c\uline{a}nes:~* et circuíbunt civ\uuline{i}t\uline{á}tem.
8. Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábiis e\uline{ó}rum:~* quóniam quis \uuline{au}d\uline{í}vit?
9. Et tu, Dómine, deridébis \uline{e}os:~* ad níhilum dedúces omn\uuline{e}s G\uline{e}ntes.
10. Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, suscéptor m\uline{e}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus prævén\uuline{i}\uline{e}t me.
11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occídas \uline{e}os:~* nequándo obliviscántur pópul\uuline{i} m\uline{e}i.
12. Dispérge illos in virtúte t\uline{u}a:~* et depóne eos, protéctor meus, D\uuline{ó}m\uline{i}ne:
13. Delíctum oris eórum, sermónem labiórum ips\uline{ó}rum:~* et comprehendántur in supérbi\uuline{a} s\uline{u}a.
14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consummati\uline{ó}ne:~* in ira consummatiónis, et n\uuline{o}n \uline{e}runt.
15. Et scient quia Deus dominábitur J\uline{a}cob:~* et fíni\uuline{u}m t\uline{e}rræ.
16. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut c\uline{a}nes,~* et circuíbunt civ\uuline{i}t\uline{á}tem.
17. Ipsi dispergéntur ad manduc\uline{á}ndum:~* si vero non fúerint saturáti, et murm\uuline{u}r\uline{á}bunt.
18. Ego autem cantábo fortitúdinem t\uline{u}am:~* et exsultábo mane misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am.
19. Quia factus es suscéptor m\uline{e}us,~* et refúgium meum, in die tribulatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.
20. Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, suscéptor m\uline{e}us es:~* Deus meus, misericórdi\uuline{a} m\uline{e}a.
21. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
