2. Eripe me de operántibus in\uline{i}quit\uline{á}tem:~* et de viris s\uline{á}nguinum s\uline{a}lva me.
3. Quia ecce cepérunt \uline{á}nimam m\uline{e}am:~* irruérunt \uline{i}n me f\uline{o}rtes.
4. Neque iníquitas mea, neque peccátum meum, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* sine iniquitáte cucúrri, \uline{e}t dir\uline{é}xi.
5. Exsúrge in occúrsum m\uline{e}um, et v\uline{i}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, D\uline{e}us \uline{I}sraël.
6. Inténde ad visitándas \uline{o}mnes G\uline{e}ntes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur in\uline{i}quit\uline{á}tem.
7. Converténtur ad vésperam: et famem pati\uline{é}ntur ut c\uline{a}nes:~* et circuíbunt c\uline{i}vit\uline{á}tem.
8. Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábi\uline{i}s e\uline{ó}rum:~* quóniam \uline{qui}s aud\uline{í}vit?
9. Et tu, Dómine, derid\uline{é}bis \uline{e}os:~* ad níhilum dedúces \uline{o}mnes G\uline{e}ntes.
10. Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, suscéptor m\uline{e}\uline{u}s es:~* Deus meus, misericórdia ejus præv\uline{é}ni\uline{e}t me.
11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occ\uline{í}das \uline{e}os:~* nequándo obliviscántur p\uline{ó}puli m\uline{e}i.
12. Dispérge illos in virt\uline{ú}te t\uline{u}a:~* et depóne eos, protéctor m\uline{e}us, D\uline{ó}mine:
13. Delíctum oris eórum, sermónem labi\uline{ó}rum ips\uline{ó}rum:~* et comprehendántur in sup\uline{é}rbia s\uline{u}a.
14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consumm\uline{a}ti\uline{ó}ne:~* in ira consummatiónis, \uline{e}t non \uline{e}runt.
15. Et scient quia Deus domin\uline{á}bitur J\uline{a}cob:~* et f\uline{í}nium t\uline{e}rræ.
16. Converténtur ad vésperam: et famem pati\uline{é}ntur ut c\uline{a}nes,~* et circuíbunt c\uline{i}vit\uline{á}tem.
17. Ipsi dispergéntur ad m\uline{a}nduc\uline{á}ndum:~* si vero non fúerint saturáti, et m\uline{u}rmur\uline{á}bunt.
18. Ego autem cantábo fortit\uline{ú}dinem t\uline{u}am:~* et exsultábo mane miseric\uline{ó}rdiam t\uline{u}am.
19. Quia factus es susc\uline{é}ptor m\uline{e}us,~* et refúgium meum, in die tribulati\uline{ó}nis m\uline{e}æ.
20. Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, suscéptor m\uline{e}\uline{u}s es:~* Deus meus, miseric\uline{ó}rdia m\uline{e}a.
21. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
