2. Eripe me de operántibus iniquit\uline{á}tem:~* et de viris s\uline{á}nguinum s\uline{a}lva me.
3. Quia ecce cepérunt ánimam m\uline{e}am:~* irruérunt \uline{i}n me f\uline{o}rtes.
4. Neque iníquitas mea, neque peccátum meum, D\uline{ó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, \uline{e}t dir\uline{é}xi.
5. Exsúrge in occúrsum meum, et v\uline{i}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, D\uline{e}us \uline{I}sraël.
6. Inténde ad visitándas omnes G\uline{e}ntes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur in\uline{i}quit\uline{á}tem.
7. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut c\uline{a}nes:~* et circuíbunt c\uline{i}vit\uline{á}tem.
8. Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábiis e\uline{ó}rum:~* quóniam \uline{qui}s aud\uline{í}vit?
9. Et tu, Dómine, deridébis \uline{e}os:~* ad níhilum dedúces \uline{o}mnes G\uline{e}ntes.
10. Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, suscéptor m\uline{e}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus præv\uline{é}ni\uline{e}t me.
11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occídas \uline{e}os:~* nequándo obliviscántur p\uline{ó}puli m\uline{e}i.
12. Dispérge illos in virtúte t\uline{u}a:~* et depóne eos, protéctor m\uline{e}us, D\uline{ó}mine:
13. Delíctum oris eórum, sermónem labiórum ips\uline{ó}rum:~* et comprehendántur in sup\uline{é}rbia s\uline{u}a.
14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consummati\uline{ó}ne:~* in ira consummatiónis, \uline{e}t non \uline{e}runt.
15. Et scient quia Deus dominábitur J\uline{a}cob:~* et f\uline{í}nium t\uline{e}rræ.
16. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur ut c\uline{a}nes,~* et circuíbunt c\uline{i}vit\uline{á}tem.
17. Ipsi dispergéntur ad manduc\uline{á}ndum:~* si vero non fúerint saturáti, et m\uline{u}rmur\uline{á}bunt.
18. Ego autem cantábo fortitúdinem t\uline{u}am:~* et exsultábo mane miseric\uline{ó}rdiam t\uline{u}am.
19. Quia factus es suscéptor m\uline{e}us,~* et refúgium meum, in die tribulati\uline{ó}nis m\uline{e}æ.
20. Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, suscéptor m\uline{e}us es:~* Deus meus, miseric\uline{ó}rdia m\uline{e}a.
21. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
