2. Eripe me de operántibus ini\uuline{qui}t\uline{á}tem:~* et de viris sán\uuline{gui}num s\uline{a}lva me.
3. Quia ecce cepérunt ánim\uuline{a}m m\uline{e}am:~* irruérunt \uuline{i}n me f\uline{o}rtes.
4. Neque iníquitas mea, neque peccátum me\uuline{u}m, D\uline{ó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, \uuline{e}t dir\uline{é}xi.
5. Exsúrge in occúrsum meum, \uuline{e}t v\uline{i}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, D\uuline{e}us \uline{I}sraël.
6. Inténde ad visitándas omn\uuline{e}s G\uline{e}ntes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur in\uuline{i}quit\uline{á}tem.
7. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur \uuline{u}t c\uline{a}nes:~* et circuíbunt c\uuline{i}vit\uline{á}tem.
8. Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in lábiis \uuline{e}\uline{ó}rum:~* quóniam \uuline{qui}s aud\uline{í}vit?
9. Et tu, Dómine, deridéb\uuline{i}s \uline{e}os:~* ad níhilum dedúces \uuline{o}mnes G\uline{e}ntes.
10. Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, suscépt\uuline{o}r m\uline{e}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus præv\uuline{é}ni\uline{e}t me.
11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne occíd\uuline{a}s \uline{e}os:~* nequándo obliviscántur póp\uuline{u}li m\uline{e}i.
12. Dispérge illos in virtút\uuline{e} t\uline{u}a:~* et depóne eos, protéctor m\uuline{e}us, D\uline{ó}mine:
13. Delíctum oris eórum, sermónem labiórum \uuline{i}ps\uline{ó}rum:~* et comprehendántur in supérb\uuline{i}a s\uline{u}a.
14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in consummat\uuline{i}\uline{ó}ne:~* in ira consummatiónis, \uuline{e}t non \uline{e}runt.
15. Et scient quia Deus dominábit\uuline{u}r J\uline{a}cob:~* et fín\uuline{i}um t\uline{e}rræ.
16. Converténtur ad vésperam: et famem patiéntur \uuline{u}t c\uline{a}nes,~* et circuíbunt c\uuline{i}vit\uline{á}tem.
17. Ipsi dispergéntur ad mand\uuline{u}c\uline{á}ndum:~* si vero non fúerint saturáti, et m\uuline{u}rmur\uline{á}bunt.
18. Ego autem cantábo fortitúdin\uuline{e}m t\uline{u}am:~* et exsultábo mane misericórd\uuline{i}am t\uline{u}am.
19. Quia factus es suscépt\uuline{o}r m\uline{e}us,~* et refúgium meum, in die tribulati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ.
20. Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, suscépt\uuline{o}r m\uline{e}us es:~* Deus meus, misericórd\uuline{i}a m\uline{e}a.
21. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
