2. Eripe me de operántibus \uuline{i}niquit\uline{á}tem:~* et de viris sánguin\uuline{u}m s\uline{a}lva me.
3. Quia ecce cepérunt \uuline{á}nimam m\uline{e}am:~* irruérunt in m\uuline{e} f\uline{o}rtes.
4. Neque iníquitas mea, neque peccát\uuline{u}m meum, D\uline{ó}mine:~* sine iniquitáte cucúrri, et d\uuline{i}r\uline{é}xi.
5. Exsúrge in occúrsum m\uuline{e}um, et v\uline{i}de:~* et tu, Dómine, Deus virtútum, De\uuline{u}s \uline{I}sraël.
6. Inténde ad visitánd\uuline{a}s omnes G\uline{e}ntes:~* non misereáris ómnibus, qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem.
7. Converténtur ad vésperam: et famem pati\uuline{é}ntur ut c\uline{a}nes:~* et circuíbunt civ\uuline{i}t\uline{á}tem.
8. Ecce loquéntur in ore suo,~† et gládius in láb\uuline{i}is e\uline{ó}rum:~* quóniam quis \uuline{au}d\uline{í}vit?
9. Et tu, Dómine, der\uuline{i}débis \uline{e}os:~* ad níhilum dedúces omn\uuline{e}s G\uline{e}ntes.
10. Fortitúdinem meam ad te custódiam,~† quia, Deus, s\uuline{u}scéptor m\uline{e}us es:~* Deus meus, misericórdia ejus prævén\uuline{i}\uline{e}t me.
11. Deus osténdet mihi super inimícos meos, ne \uuline{o}ccídas \uline{e}os:~* nequándo obliviscántur pópul\uuline{i} m\uline{e}i.
12. Dispérge illos in v\uuline{i}rtúte t\uline{u}a:~* et depóne eos, protéctor me\uuline{u}s, D\uline{ó}mine:
13. Delíctum oris eórum, sermónem labi\uuline{ó}rum ips\uline{ó}rum:~* et comprehendántur in supérbi\uuline{a} s\uline{u}a.
14. Et de exsecratióne et mendácio annuntiabúntur in cons\uuline{u}mmati\uline{ó}ne:~* in ira consummatiónis, et n\uuline{o}n \uline{e}runt.
15. Et scient quia Deus domin\uuline{á}bitur J\uline{a}cob:~* et fíni\uuline{u}m t\uline{e}rræ.
16. Converténtur ad vésperam: et famem pati\uuline{é}ntur ut c\uline{a}nes,~* et circuíbunt civ\uuline{i}t\uline{á}tem.
17. Ipsi dispergéntur \uuline{a}d manduc\uline{á}ndum:~* si vero non fúerint saturáti, et murm\uuline{u}r\uline{á}bunt.
18. Ego autem cantábo fortit\uuline{ú}dinem t\uline{u}am:~* et exsultábo mane misericórdi\uuline{a}m t\uline{u}am.
19. Quia factus es s\uuline{u}scéptor m\uline{e}us,~* et refúgium meum, in die tribulatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.
20. Adjútor meus, tibi psallam,~† quia, Deus, s\uuline{u}scéptor m\uline{e}us es:~* Deus meus, misericórdi\uuline{a} m\uline{e}a.
21. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
