2. Nam et ipse Deus meus, et salutár\uuline{i}s m\uline{e}us:~* suscéptor meus, non mov\uuline{é}bor \uline{á}mplius.
3. Quoúsque irrúitis \uuline{i}n h\uline{ó}minem?~* interfícitis univérsi vos: tamquam paríeti inclináto et macéri\uuline{æ} dep\uline{ú}lsæ?
4. Verúmtamen prétium meum cogitavérunt repéllere, cucúrri \uuline{i}n s\uline{i}ti:~* ore suo benedicébant, et corde suo mal\uuline{e}dic\uline{é}bant.
5. Verúmtamen Deo subjécta esto, ánim\uuline{a} m\uline{e}a:~* quóniam ab ipso patiént\uuline{i}a m\uline{e}a.
6. Quia ipse Deus meus, et salvát\uuline{o}r m\uline{e}us:~* adjútor meus, non \uuline{e}migr\uline{á}bo.
7. In Deo salutáre meum, et glóri\uuline{a} m\uline{e}a:~* Deus auxílii mei, et spes me\uuline{a} in D\uline{e}o est.
8. Speráte in eo omnis congregátio pópuli, effúndite coram illo cord\uuline{a} v\uline{e}stra:~* Deus adjútor noster \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.
9. Verúmtamen vani fílii hóminum, mendáces fílii hóminum in st\uuline{a}t\uline{é}ris:~* ut decípiant ipsi de vanitáte \uuline{i}n id\uline{í}psum.
10. Nolíte speráre in iniquitáte, et rapínas nolíte conc\uuline{u}p\uline{í}scere:~* divítiæ si áffluant, nolíte c\uuline{o}r app\uline{ó}nere.
11. Semel locútus est Deus, duo hæc audívi, quia potéstas Dei est, et tibi, Dómine, miser\uuline{i}c\uline{ó}rdia:~* quia tu reddes unicuíque juxta óp\uuline{e}ra s\uline{u}a.
12. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
13. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
