2. Exáudi oratiónem m\uline{e}am:~* ad te omnis caro v\uuline{é}n\uline{i}et.
3. Verba iniquórum prævaluérunt s\uline{u}per nos:~* et impietátibus nostris tu propiti\uuline{á}b\uline{e}ris.
4. Beátus quem elegísti et assumps\uline{í}sti:~* inhabitábit in átri\uuline{i}s t\uline{u}is.
5. Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templum t\uline{u}um:~* mirábile in æ\uuline{qui}t\uline{á}te.
6. Exáudi nos, Deus salutáris n\uline{o}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in mar\uuline{i} l\uline{o}nge.
7. Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus pot\uline{é}ntia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúctu\uuline{u}m \uline{e}jus.
8. Turbabúntur Gentes, et timébunt qui inhábitant términos a signis t\uline{u}is:~* éxitus matutíni, et véspere del\uuline{e}ct\uline{á}bis.
9. Visitásti terram, et inebriásti \uline{e}am:~* multiplicásti locupletár\uuline{e} \uline{e}am.
10. Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum ill\uline{ó}rum:~* quóniam ita est præparáti\uuline{o} \uline{e}jus.
11. Rivos ejus inébria multíplica genímina \uline{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætábitur g\uuline{é}rm\uline{i}nans.
12. Benedíces corónæ anni benignitátis t\uline{u}æ:~* et campi tui replebúntur ub\uuline{e}rt\uline{á}te.
13. Pinguéscent speciósa des\uline{é}rti:~* et exsultatióne colles acc\uuline{i}ng\uline{é}ntur.
14. Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt frum\uline{é}nto:~* clamábunt, étenim hymn\uuline{u}m d\uline{i}cent.
15. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
