2. Exáudi oratiónem m\uline{e}am:~* ad te omnis c\uline{a}ro v\uline{é}niet.
3. Verba iniquórum prævaluérunt s\uline{u}per nos:~* et impietátibus nostris tu prop\uline{i}ti\uline{á}beris.
4. Beátus quem elegísti et assumps\uline{í}sti:~* inhabitábit in \uline{á}triis t\uline{u}is.
5. Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templum t\uline{u}um:~* mirábile in \uline{æ}quit\uline{á}te.
6. Exáudi nos, Deus salutáris n\uline{o}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in m\uline{a}ri l\uline{o}nge.
7. Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus pot\uline{é}ntia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum fl\uline{ú}ctuum \uline{e}jus.
8. Turbabúntur Gentes, et timébunt qui inhábitant términos a signis t\uline{u}is:~* éxitus matutíni, et véspere d\uline{e}lect\uline{á}bis.
9. Visitásti terram, et inebriásti \uline{e}am:~* multiplicásti locuplet\uline{á}re \uline{e}am.
10. Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum ill\uline{ó}rum:~* quóniam ita est præpar\uline{á}tio \uline{e}jus.
11. Rivos ejus inébria multíplica genímina \uline{e}jus:~* in stillicídiis ejus læt\uline{á}bitur g\uline{é}rminans.
12. Benedíces corónæ anni benignitátis t\uline{u}æ:~* et campi tui replebúntur \uline{u}bert\uline{á}te.
13. Pinguéscent speciósa des\uline{é}rti:~* et exsultatióne colles \uline{a}ccing\uline{é}ntur.
14. Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt frum\uline{é}nto:~* clamábunt, étenim h\uline{y}mnum d\uline{i}cent.
15. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
