2. Exáudi oratión\uuline{e}m m\uline{e}am:~* ad te omnis c\uuline{a}ro v\uline{é}niet.
3. Verba iniquórum prævaluér\uuline{u}nt s\uline{u}per nos:~* et impietátibus nostris tu prop\uuline{i}ti\uline{á}beris.
4. Beátus quem elegísti et ass\uuline{u}mps\uline{í}sti:~* inhabitábit in átr\uuline{i}is t\uline{u}is.
5. Replébimur in bonis domus tuæ, sanctum est templ\uuline{u}m t\uline{u}um:~* mirábile in \uuline{æ}quit\uline{á}te.
6. Exáudi nos, Deus salutár\uuline{i}s n\uline{o}ster:~* spes ómnium fínium terræ et in m\uuline{a}ri l\uline{o}nge.
7. Prǽparans montes in virtúte tua, accínctus p\uuline{o}t\uline{é}ntia:~* qui contúrbas profúndum maris sonum flúct\uuline{u}um \uline{e}jus.
8. Turbabúntur Gentes, et timébunt qui inhábitant términos a sign\uuline{i}s t\uline{u}is:~* éxitus matutíni, et véspere d\uuline{e}lect\uline{á}bis.
9. Visitásti terram, et inebriást\uuline{i} \uline{e}am:~* multiplicásti locuplet\uuline{á}re \uline{e}am.
10. Flumen Dei replétum est aquis; parásti cibum \uuline{i}ll\uline{ó}rum:~* quóniam ita est præparát\uuline{i}o \uline{e}jus.
11. Rivos ejus inébria multíplica genímin\uuline{a} \uline{e}jus:~* in stillicídiis ejus lætáb\uuline{i}tur g\uline{é}rminans.
12. Benedíces corónæ anni benignitát\uuline{i}s t\uline{u}æ:~* et campi tui replebúntur \uuline{u}bert\uline{á}te.
13. Pinguéscent speciósa d\uuline{e}s\uline{é}rti:~* et exsultatióne colles \uuline{a}ccing\uline{é}ntur.
14. Indúti sunt aríetes óvium et valles abundábunt fr\uuline{u}m\uline{é}nto:~* clamábunt, étenim h\uuline{y}mnum d\uline{i}cent.
15. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
16. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
