2. Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inimíci t\uline{u}i.
3. Omnis terra adóret te, et ps\uuline{a}llat t\uline{i}bi:~* psalmum dicat nómini t\uline{u}o.
4. Veníte, et vidéte óp\uuline{e}ra D\uline{e}i:~* terríbilis in consíliis super fílios h\uline{ó}minum.
5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertrans\uuline{í}bunt p\uline{e}de:~* ibi lætábimur in \uline{i}pso.
6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gent\uuline{e}s resp\uline{í}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in semet\uline{í}psis.
7. Benedícite, Gentes, D\uuline{e}um n\uline{o}strum:~* et audítam fácite vocem laudis \uline{e}jus,
8. Qui pósuit ánimam me\uuline{a}m ad v\uline{i}tam:~* et non dedit in commotiónem pedes m\uline{e}os.
9. Quóniam probást\uuline{i} nos, D\uline{e}us:~* igne nos examinásti, sicut examinátur arg\uline{é}ntum.
10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in d\uuline{o}rso n\uline{o}stro:~* imposuísti hómines super cápita n\uline{o}stra.
11. Transívimus per ign\uuline{e}m et \uline{a}quam:~* et eduxísti nos in refrig\uline{é}rium.
12. Introíbo in domum tuam in h\uuline{o}loc\uline{áu}stis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt lábia m\uline{e}a.
13. Et locútum \uuline{e}st os m\uline{e}um,~* in tribulatióne m\uline{e}a.
14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incéns\uuline{o} ar\uline{í}etum:~* ófferam tibi boves cum h\uline{i}rcis.
15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui tim\uuline{é}tis D\uline{e}um:~* quanta fecit ánimæ m\uline{e}æ.
16. Ad ipsum ore me\uuline{o} clam\uline{á}vi,~* et exaltávi sub lingua m\uline{e}a.
17. Iniquitátem si aspéxi in c\uuline{o}rde m\uline{e}o,~* non exáudiet D\uline{ó}minus.
18. Proptérea exaud\uuline{í}vit D\uline{e}us,~* et atténdit voci deprecatiónis m\uline{e}æ.
19. Bened\uuline{í}ctus D\uline{e}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam suam \uline{a} me.
20. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
21. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
