2. Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tua, D\uline{ó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inim\uline{í}ci t\uline{u}i.
3. Omnis terra adóret te, et psallat t\uline{i}bi:~* psalmum dicat n\uline{ó}mini t\uline{u}o.
4. Veníte, et vidéte ópera D\uline{e}i:~* terríbilis in consíliis super f\uline{í}lios h\uline{ó}minum.
5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransíbunt p\uline{e}de:~* ibi lætábim\uline{u}r in \uline{i}pso.
6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes resp\uline{í}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in s\uline{e}met\uline{í}psis.
7. Benedícite, Gentes, Deum n\uline{o}strum:~* et audítam fácite vocem l\uline{au}dis \uline{e}jus,
8. Qui pósuit ánimam meam ad v\uline{i}tam:~* et non dedit in commotiónem p\uline{e}des m\uline{e}os.
9. Quóniam probásti nos, D\uline{e}us:~* igne nos examinásti, sicut examin\uline{á}tur arg\uline{é}ntum.
10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dorso n\uline{o}stro:~* imposuísti hómines super c\uline{á}pita n\uline{o}stra.
11. Transívimus per ignem et \uline{a}quam:~* et eduxísti nos in r\uline{e}frig\uline{é}rium.
12. Introíbo in domum tuam in holoc\uline{áu}stis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt l\uline{á}bia m\uline{e}a.
13. Et locútum est os m\uline{e}um,~* in tribulati\uline{ó}ne m\uline{e}a.
14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso ar\uline{í}etum:~* ófferam tibi b\uline{o}ves cum h\uline{i}rcis.
15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timétis D\uline{e}um:~* quanta fecit \uline{á}nimæ m\uline{e}æ.
16. Ad ipsum ore meo clam\uline{á}vi,~* et exaltávi sub l\uline{i}ngua m\uline{e}a.
17. Iniquitátem si aspéxi in corde m\uline{e}o,~* non ex\uline{áu}diet D\uline{ó}minus.
18. Proptérea exaudívit D\uline{e}us,~* et atténdit voci deprecati\uline{ó}nis m\uline{e}æ.
19. Benedíctus D\uline{e}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam s\uline{u}am \uline{a} me.
20. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
21. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
