2. Dícite Deo: Quam terribília sunt ópera tu\uuline{a}, D\uline{ó}mine!~* in multitúdine virtútis tuæ mentiéntur tibi inim\uuline{í}ci t\uline{u}i.
3. Omnis terra adóret te, et psall\uuline{a}t t\uline{i}bi:~* psalmum dicat nóm\uuline{i}ni t\uline{u}o.
4. Veníte, et vidéte óper\uuline{a} D\uline{e}i:~* terríbilis in consíliis super fíl\uuline{i}os h\uline{ó}minum.
5. Qui convértit mare in áridam, in flúmine pertransíb\uuline{u}nt p\uline{e}de:~* ibi lætábim\uuline{u}r in \uline{i}pso.
6. Qui dominátur in virtúte sua in ætérnum, óculi ejus super Gentes r\uuline{e}sp\uline{í}ciunt:~* qui exásperant non exalténtur in s\uuline{e}met\uline{í}psis.
7. Benedícite, Gentes, De\uuline{u}m n\uline{o}strum:~* et audítam fácite vocem l\uuline{au}dis \uline{e}jus,
8. Qui pósuit ánimam meam \uuline{a}d v\uline{i}tam:~* et non dedit in commotiónem p\uuline{e}des m\uline{e}os.
9. Quóniam probásti n\uuline{o}s, D\uline{e}us:~* igne nos examinásti, sicut examinát\uuline{u}r arg\uline{é}ntum.
10. Induxísti nos in láqueum, posuísti tribulatiónes in dors\uuline{o} n\uline{o}stro:~* imposuísti hómines super cáp\uuline{i}ta n\uline{o}stra.
11. Transívimus per ignem \uuline{e}t \uline{a}quam:~* et eduxísti nos in r\uuline{e}frig\uline{é}rium.
12. Introíbo in domum tuam in hol\uuline{o}c\uline{áu}stis:~* reddam tibi vota mea, quæ distinxérunt láb\uuline{i}a m\uline{e}a.
13. Et locútum est \uuline{o}s m\uline{e}um,~* in tribulati\uuline{ó}ne m\uline{e}a.
14. Holocáusta medulláta ófferam tibi cum incénso \uuline{a}r\uline{í}etum:~* ófferam tibi bov\uuline{e}s cum h\uline{i}rcis.
15. Veníte, audíte, et narrábo, omnes, qui timét\uuline{i}s D\uline{e}um:~* quanta fecit án\uuline{i}mæ m\uline{e}æ.
16. Ad ipsum ore meo cl\uuline{a}m\uline{á}vi,~* et exaltávi sub l\uuline{i}ngua m\uline{e}a.
17. Iniquitátem si aspéxi in cord\uuline{e} m\uline{e}o,~* non exáud\uuline{i}et D\uline{ó}minus.
18. Proptérea exaudív\uuline{i}t D\uline{e}us,~* et atténdit voci deprecati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ.
19. Benedíct\uuline{u}s D\uline{e}us,~* qui non amóvit oratiónem meam, et misericórdiam s\uuline{u}am \uline{a} me.
20. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
21. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
