2. Nequándo rápiat ut leo \uline{á}nimam m\uline{e}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui s\uuline{a}lvum f\uline{á}ciat.
3. Dómine, Deus meus, si f\uline{e}ci \uline{i}stud.~* si est iníquitas in mán\uuline{i}bus m\uline{e}is:
4. Si réddidi retribuéntibus m\uline{i}hi m\uline{a}la,~* décidam mérito ab inimícis me\uuline{i}s in\uline{á}nis.
5. Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra v\uline{i}tam m\uline{e}am,~* et glóriam meam in púlver\uuline{e}m ded\uline{ú}cat.
6. Exsúrge, Dómine, in \uline{i}ra t\uline{u}a:~* et exaltáre in fínibus inimicór\uuline{u}m me\uline{ó}rum.
7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \uline{quo}d mand\uline{á}sti:~* et synagóga populórum circ\uuline{ú}mdab\uline{i}t te.
8. Et propter hanc in \uline{a}ltum regr\uline{é}dere:~* Dóminus júd\uuline{i}cat p\uline{ó}pulos.
9. Júdica me, Dómine, secúndum just\uline{í}tiam m\uline{e}am,~* et secúndum innocéntiam m\uuline{e}am s\uline{u}per me.
10. Consumétur nequítia peccatórum, et d\uline{í}riges j\uline{u}stum,~* scrutans corda et r\uuline{e}nes D\uline{e}us.
11. Justum adjutórium m\uline{e}um a D\uline{ó}mino,~* qui salvos facit r\uuline{e}ctos c\uline{o}rde.
12. Deus judex justus, f\uline{o}rtis, et p\uline{á}tiens:~* numquid iráscitur per síng\uuline{u}los d\uline{i}es?
13. Nisi convérsi fuéritis, gládium s\uline{u}um vibr\uline{á}bit:~* arcum suum teténdit, et par\uuline{á}vit \uline{i}llum.
14. Et in eo parávit v\uline{a}sa m\uline{o}rtis:~* sagíttas suas ardéntib\uuline{u}s eff\uline{é}cit.
15. Ecce partúriit \uline{i}njust\uline{í}tiam:~* concépit dolórem, et péperit in\uuline{i}quit\uline{á}tem.
16. Lacum apéruit, et eff\uline{ó}dit \uline{e}um:~* et íncidit in fóve\uuline{a}m quam f\uline{e}cit.
17. Convertétur dolor ejus in c\uline{a}put \uline{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas ej\uuline{u}s desc\uline{é}ndet.
18. Confitébor Dómino secúndum just\uline{í}tiam \uline{e}jus:~* et psallam nómini Dómin\uuline{i} alt\uline{í}ssimi.
19. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
20. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
