2. Nequándo rápiat ut leo án\uuline{i}mam m\uline{e}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui s\uuline{a}lvum fác\uline{i}at.
3. Dómine, Deus meus, si f\uuline{e}ci \uline{i}stud.~* si est iníquitas in m\uuline{á}nibus m\uline{e}is:
4. Si réddidi retribuéntibus m\uuline{i}hi m\uline{a}la,~* décidam mérito ab inimícis m\uuline{e}is in\uline{á}nis.
5. Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra v\uuline{i}tam m\uline{e}am,~* et glóriam meam in púlv\uuline{e}rem ded\uline{ú}cat.
6. Exsúrge, Dómine, in \uuline{i}ra t\uline{u}a:~* et exaltáre in fínibus inimic\uuline{ó}rum me\uline{ó}rum.
7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \uuline{quo}d mand\uline{á}sti:~* et synagóga populórum c\uuline{i}rcúmdab\uline{i}t te.
8. Et propter hanc in alt\uuline{u}m regr\uline{é}dere:~* Dóminus júd\uuline{i}cat póp\uline{u}los.
9. Júdica me, Dómine, secúndum justít\uuline{i}am m\uline{e}am,~* et secúndum innocéntiam m\uuline{e}am sup\uline{e}r me.
10. Consumétur nequítia peccatórum, et dír\uuline{i}ges j\uline{u}stum,~* scrutans corda \uuline{e}t renes D\uline{e}us.
11. Justum adjutórium me\uuline{u}m a D\uline{ó}mino,~* qui salvos fac\uuline{i}t rectos c\uline{o}rde.
12. Deus judex justus, fort\uuline{i}s, et p\uline{á}tiens:~* numquid iráscitur per s\uuline{í}ngulos d\uline{i}es?
13. Nisi convérsi fuéritis, gládium su\uuline{u}m vibr\uline{á}bit:~* arcum suum teténdit, et p\uuline{a}rávit \uline{i}llum.
14. Et in eo parávit v\uuline{a}sa m\uline{o}rtis:~* sagíttas suas ardént\uuline{i}bus eff\uline{é}cit.
15. Ecce partúriit \uuline{i}njust\uline{í}tiam:~* concépit dolórem, et péperit \uuline{i}niquit\uline{á}tem.
16. Lacum apéruit, et eff\uuline{ó}dit \uline{e}um:~* et íncidit in fóv\uuline{e}am quam f\uline{e}cit.
17. Convertétur dolor ejus in c\uuline{a}put \uline{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas \uuline{e}jus desc\uline{é}ndet.
18. Confitébor Dómino secúndum justít\uuline{i}am \uline{e}jus:~* et psallam nómini Dómin\uuline{i} altíss\uline{i}mi.
19. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
20. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
