2. Nequándo rápiat ut leo án\uuline{i}mam m\uline{e}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui salvum f\uline{á}ciat.
3. Dómine, Deus meus, si f\uuline{e}ci \uline{i}stud.~* si est iníquitas in mánibus m\uline{e}is:
4. Si réddidi retribuéntibus m\uuline{i}hi m\uline{a}la,~* décidam mérito ab inimícis meis in\uline{á}nis.
5. Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terra v\uuline{i}tam m\uline{e}am,~* et glóriam meam in púlverem ded\uline{ú}cat.
6. Exsúrge, Dómine, in \uuline{i}ra t\uline{u}a:~* et exaltáre in fínibus inimicórum me\uline{ó}rum.
7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépto \uuline{quo}d mand\uline{á}sti:~* et synagóga populórum circúmdab\uline{i}t te.
8. Et propter hanc in alt\uuline{u}m regr\uline{é}dere:~* Dóminus júdicat p\uline{ó}pulos.
9. Júdica me, Dómine, secúndum justít\uuline{i}am m\uline{e}am,~* et secúndum innocéntiam meam s\uline{u}per me.
10. Consumétur nequítia peccatórum, et dír\uuline{i}ges j\uline{u}stum,~* scrutans corda et renes D\uline{e}us.
11. Justum adjutórium me\uuline{u}m a D\uline{ó}mino,~* qui salvos facit rectos c\uline{o}rde.
12. Deus judex justus, fort\uuline{i}s, et p\uline{á}tiens:~* numquid iráscitur per síngulos d\uline{i}es?
13. Nisi convérsi fuéritis, gládium su\uuline{u}m vibr\uline{á}bit:~* arcum suum teténdit, et parávit \uline{i}llum.
14. Et in eo parávit v\uuline{a}sa m\uline{o}rtis:~* sagíttas suas ardéntibus eff\uline{é}cit.
15. Ecce partúriit \uuline{i}njust\uline{í}tiam:~* concépit dolórem, et péperit iniquit\uline{á}tem.
16. Lacum apéruit, et eff\uuline{ó}dit \uline{e}um:~* et íncidit in fóveam quam f\uline{e}cit.
17. Convertétur dolor ejus in c\uuline{a}put \uline{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas ejus desc\uline{é}ndet.
18. Confitébor Dómino secúndum justít\uuline{i}am \uline{e}jus:~* et psallam nómini Dómini alt\uline{í}ssimi.
19. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
20. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
