2. Nequándo rápiat ut leo \uuline{á}nimam m\uline{e}am,~* dum non est qui rédimat, neque qui salv\uuline{u}m f\uline{á}ciat.
3. Dómine, Deus meus, s\uuline{i} feci \uline{i}stud.~* si est iníquitas in mánib\uuline{u}s m\uline{e}is:
4. Si réddidi retribuéntib\uuline{u}s mihi m\uline{a}la,~* décidam mérito ab inimícis meis \uuline{i}n\uline{á}nis.
5. Persequátur inimícus ánimam meam,~† et comprehéndat, et concúlcet in terr\uuline{a} vitam m\uline{e}am,~* et glóriam meam in púlverem d\uuline{e}d\uline{ú}cat.
6. Exsúrge, Dómine, \uuline{i}n ira t\uline{u}a:~* et exaltáre in fínibus inimicórum m\uuline{e}\uline{ó}rum.
7. Et exsúrge, Dómine Deus meus, in præcépt\uuline{o} quod mand\uline{á}sti:~* et synagóga populórum circúmd\uuline{a}b\uline{i}t te.
8. Et propter hanc in \uuline{a}ltum regr\uline{é}dere:~* Dóminus júdic\uuline{a}t p\uline{ó}pulos.
9. Júdica me, Dómine, secúndum just\uuline{í}tiam m\uline{e}am,~* et secúndum innocéntiam me\uuline{a}m s\uline{u}per me.
10. Consumétur nequítia peccatórum, et d\uuline{í}riges j\uline{u}stum,~* scrutans corda et ren\uuline{e}s D\uline{e}us.
11. Justum adjutórium m\uuline{e}um a D\uline{ó}mino,~* qui salvos facit rect\uuline{o}s c\uline{o}rde.
12. Deus judex justus, f\uuline{o}rtis, et p\uline{á}tiens:~* numquid iráscitur per síngul\uuline{o}s d\uline{i}es?
13. Nisi convérsi fuéritis, gládium s\uuline{u}um vibr\uline{á}bit:~* arcum suum teténdit, et paráv\uuline{i}t \uline{i}llum.
14. Et in eo paráv\uuline{i}t vasa m\uline{o}rtis:~* sagíttas suas ardéntibus \uuline{e}ff\uline{é}cit.
15. Ecce partúri\uuline{i}t injust\uline{í}tiam:~* concépit dolórem, et péperit ini\uuline{qui}t\uline{á}tem.
16. Lacum apéruit, et \uuline{e}ffódit \uline{e}um:~* et íncidit in fóveam \uuline{qua}m f\uline{e}cit.
17. Convertétur dolor ejus \uuline{i}n caput \uline{e}jus:~* et in vérticem ipsíus iníquitas ejus d\uuline{e}sc\uline{é}ndet.
18. Confitébor Dómino secúndum just\uuline{í}tiam \uline{e}jus:~* et psallam nómini Dómini \uuline{a}lt\uline{í}ssimi.
19. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
20. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
