2. Inclína ad me aurem t\uline{u}am,~* et s\uuline{a}lv\uline{a} me.
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mun\uline{í}tum:~* ut salvum me f\uuline{á}c\uline{i}as.
4. Quóniam firmaméntum m\uline{e}um,~* et refúgium me\uuline{u}m \uline{e}s tu.
5. Deus meus, éripe me de manu peccat\uline{ó}ris,~* et de manu contra legem agéntis et \uuline{i}n\uline{í}qui:
6. Quóniam tu es patiéntia mea, D\uline{ó}mine:~* Dómine, spes mea a juventút\uuline{e} m\uline{e}a.
7. In te confirmátus sum ex \uline{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es protéct\uuline{o}r m\uline{e}us.
8. In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium factus sum m\uline{u}ltis:~* et tu adjút\uuline{o}r f\uline{o}rtis.
9. Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam t\uline{u}am:~* tota die magnitúdin\uuline{e}m t\uline{u}am.
10. Ne projícias me in témpore senect\uline{ú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne derel\uuline{í}n\uline{qua}s me.
11. Quia dixérunt inimíci mei m\uline{i}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt \uuline{i}n \uline{u}num.
12. Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehéndite \uline{e}um:~* quia non est qui er\uuline{í}p\uline{i}at.
13. Deus ne elongéris \uline{a} me:~* Deus meus, in auxílium meum r\uuline{é}sp\uline{i}ce.
14. Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ m\uline{e}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt mal\uuline{a} m\uline{i}hi.
15. Ego autem semper sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem laud\uuline{e}m t\uline{u}am.
16. Os meum annuntiábit justítiam t\uline{u}am:~* tota die salutár\uuline{e} t\uline{u}um.
17. Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténtias D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ s\uuline{o}l\uline{í}us.
18. Deus, docuísti me a juventúte m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\uuline{a} t\uline{u}a.
19. Et usque in senéctam et s\uline{é}nium:~* Deus, ne derel\uuline{í}n\uline{qua}s me,
20. Donec annúntiem bráchium t\uline{u}um~* generatióni omni, quæ vent\uuline{ú}r\uline{a} est:
21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti magn\uline{á}lia:~* Deus, quis símil\uuline{i}s t\uline{i}bi?
22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vivific\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum redux\uuline{í}st\uline{i} me:
23. Multiplicásti magnificéntiam t\uline{u}am:~* et convérsus consolát\uuline{u}s \uline{e}s me.
24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanctus \uuline{I}sr\uline{a}ël.
25. Exsultábunt lábia mea cum cantávero t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam red\uuline{e}m\uline{í}sti.
26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mal\uuline{a} m\uline{i}hi.
27. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
28. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
