2. Inclína ad me \uuline{au}rem t\uline{u}am,~* et salv\uline{a} me.
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in loc\uuline{u}m mun\uline{í}tum:~* ut salv\uuline{u}m me fác\uline{i}as.
4. Quóniam firmam\uuline{é}ntum m\uline{e}um,~* et refúgi\uuline{u}m meum \uline{e}s tu.
5. Deus meus, éripe me de manu p\uuline{e}ccat\uline{ó}ris,~* et de manu contra legem agént\uuline{i}s et in\uline{í}qui:
6. Quóniam tu es patiéntia m\uuline{e}a, D\uline{ó}mine:~* Dómine, spes mea a juv\uuline{e}ntúte m\uline{e}a.
7. In te confirmátus s\uuline{u}m ex \uline{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es pr\uuline{o}téctor m\uline{e}us.
8. In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium fact\uuline{u}s sum m\uline{u}ltis:~* et tu \uuline{a}djútor f\uline{o}rtis.
9. Repleátur os meum laude, ut cantem glór\uuline{i}am t\uline{u}am:~* tota die magnit\uuline{ú}dinem t\uline{u}am.
10. Ne projícias me in témpore s\uuline{e}nect\uline{ú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne d\uuline{e}relín\uline{qua}s me.
11. Quia dixérunt inimíci m\uuline{e}i m\uline{i}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fec\uuline{é}runt in \uline{u}num.
12. Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehénd\uuline{i}te \uline{e}um:~* quia non est \uuline{qui} eríp\uline{i}at.
13. Deus ne elong\uuline{é}ris \uline{a} me:~* Deus meus, in auxílium m\uuline{e}um résp\uline{i}ce.
14. Confundántur, et defíciant detrahéntes án\uuline{i}mæ m\uline{e}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quær\uuline{u}nt mala m\uline{i}hi.
15. Ego autem semp\uuline{e}r sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omn\uuline{e}m laudem t\uline{u}am.
16. Os meum annuntiábit justít\uuline{i}am t\uline{u}am:~* tota die sal\uuline{u}táre t\uline{u}um.
17. Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in potént\uuline{i}as D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ t\uuline{u}æ sol\uline{í}us.
18. Deus, docuísti me a juvent\uuline{ú}te m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirab\uuline{í}lia t\uline{u}a.
19. Et usque in senéct\uuline{a}m et s\uline{é}nium:~* Deus, ne d\uuline{e}relín\uline{qua}s me,
20. Donec annúntiem brách\uuline{i}um t\uline{u}um~* generatióni omni, \uuline{quæ} ventúr\uline{a} est:
21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecíst\uuline{i} magn\uline{á}lia:~* Deus, quis s\uuline{í}milis t\uline{i}bi?
22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus viv\uuline{i}fic\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum r\uuline{e}duxíst\uline{i} me:
23. Multiplicásti magnificént\uuline{i}am t\uline{u}am:~* et convérsus cons\uuline{o}látus \uline{e}s me.
24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi verit\uuline{á}tem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, S\uuline{a}nctus Isr\uline{a}ël.
25. Exsultábunt lábia mea cum cantáv\uuline{e}ro t\uline{i}bi:~* et ánima mea, \uuline{qua}m redem\uline{í}sti.
26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justít\uuline{i}am t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quær\uuline{u}nt mala m\uline{i}hi.
27. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
28. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
