2. Inclína ad me aurem t\uline{u}am,~* et s\uline{a}lva me.
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in locum mun\uline{í}tum:~* ut s\uline{a}lvum me f\uline{á}cias.
4. Quóniam firmaméntum m\uline{e}um,~* et refúgium m\uline{e}um \uline{e}s tu.
5. Deus meus, éripe me de manu peccat\uline{ó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \uline{e}t in\uline{í}qui:
6. Quóniam tu es patiéntia mea, D\uline{ó}mine:~* Dómine, spes mea a juvent\uline{ú}te m\uline{e}a.
7. In te confirmátus sum ex \uline{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es prot\uline{é}ctor m\uline{e}us.
8. In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium factus sum m\uline{u}ltis:~* et tu adj\uline{ú}tor f\uline{o}rtis.
9. Repleátur os meum laude, ut cantem glóriam t\uline{u}am:~* tota die magnit\uline{ú}dinem t\uline{u}am.
10. Ne projícias me in témpore senect\uline{ú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne d\uline{e}rel\uline{í}nquas me.
11. Quia dixérunt inimíci mei m\uline{i}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fec\uline{é}runt in \uline{u}num.
12. Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehéndite \uline{e}um:~* quia non est \uline{qui} er\uline{í}piat.
13. Deus ne elongéris \uline{a} me:~* Deus meus, in auxílium m\uline{e}um r\uline{é}spice.
14. Confundántur, et defíciant detrahéntes ánimæ m\uline{e}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt m\uline{a}la m\uline{i}hi.
15. Ego autem semper sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem l\uline{au}dem t\uline{u}am.
16. Os meum annuntiábit justítiam t\uline{u}am:~* tota die salut\uline{á}re t\uline{u}um.
17. Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténtias D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ t\uline{u}æ sol\uline{í}us.
18. Deus, docuísti me a juventúte m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirab\uline{í}lia t\uline{u}a.
19. Et usque in senéctam et s\uline{é}nium:~* Deus, ne d\uline{e}rel\uline{í}nquas me,
20. Donec annúntiem bráchium t\uline{u}um~* generatióni omni, \uline{quæ} vent\uline{ú}ra est:
21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti magn\uline{á}lia:~* Deus, quis s\uline{í}milis t\uline{i}bi?
22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vivific\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum r\uline{e}dux\uline{í}sti me:
23. Multiplicásti magnificéntiam t\uline{u}am:~* et convérsus consol\uline{á}tus \uline{e}s me.
24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, S\uline{a}nctus \uline{I}sraël.
25. Exsultábunt lábia mea cum cantávero t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam r\uline{e}dem\uline{í}sti.
26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt m\uline{a}la m\uline{i}hi.
27. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
28. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
