2. Inclína ad me aur\uuline{e}m t\uline{u}am,~* et s\uline{a}lva me.
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in locum m\uuline{u}n\uline{í}tum:~* ut salv\uuline{u}m me f\uline{á}cias.
4. Quóniam firmamént\uuline{u}m m\uline{e}um,~* et refúgium m\uuline{e}um \uline{e}s tu.
5. Deus meus, éripe me de manu pecc\uuline{a}t\uline{ó}ris,~* et de manu contra legem agéntis \uuline{e}t in\uline{í}qui:
6. Quóniam tu es patiéntia me\uuline{a}, D\uline{ó}mine:~* Dómine, spes mea a juvent\uuline{ú}te m\uline{e}a.
7. In te confirmátus sum \uuline{e}x \uline{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es prot\uuline{é}ctor m\uline{e}us.
8. In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium factus s\uuline{u}m m\uline{u}ltis:~* et tu adj\uuline{ú}tor f\uline{o}rtis.
9. Repleátur os meum laude, ut cantem glóri\uuline{a}m t\uline{u}am:~* tota die magnitúd\uuline{i}nem t\uline{u}am.
10. Ne projícias me in témpore sen\uuline{e}ct\uline{ú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne d\uuline{e}rel\uline{í}nquas me.
11. Quia dixérunt inimíci me\uuline{i} m\uline{i}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecér\uuline{u}nt in \uline{u}num.
12. Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et comprehéndit\uuline{e} \uline{e}um:~* quia non est \uuline{qui} er\uline{í}piat.
13. Deus ne elongér\uuline{i}s \uline{a} me:~* Deus meus, in auxílium m\uuline{e}um r\uline{é}spice.
14. Confundántur, et defíciant detrahéntes ánim\uuline{æ} m\uline{e}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt m\uuline{a}la m\uline{i}hi.
15. Ego autem semper sp\uuline{e}r\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem l\uuline{au}dem t\uline{u}am.
16. Os meum annuntiábit justíti\uuline{a}m t\uline{u}am:~* tota die salut\uuline{á}re t\uline{u}um.
17. Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténti\uuline{a}s D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tu\uuline{æ} sol\uline{í}us.
18. Deus, docuísti me a juventút\uuline{e} m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíl\uuline{i}a t\uline{u}a.
19. Et usque in senéctam \uuline{e}t s\uline{é}nium:~* Deus, ne d\uuline{e}rel\uline{í}nquas me,
20. Donec annúntiem bráchi\uuline{u}m t\uline{u}um~* generatióni omni, \uuline{quæ} vent\uline{ú}ra est:
21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti m\uuline{a}gn\uline{á}lia:~* Deus, quis sím\uuline{i}lis t\uline{i}bi?
22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vivif\uuline{i}c\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum r\uuline{e}dux\uline{í}sti me:
23. Multiplicásti magnificénti\uuline{a}m t\uline{u}am:~* et convérsus consol\uuline{á}tus \uline{e}s me.
24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritát\uuline{e}m t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, S\uuline{a}nctus \uline{I}sraël.
25. Exsultábunt lábia mea cum cantáver\uuline{o} t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam r\uuline{e}dem\uline{í}sti.
26. Sed et lingua mea tota die meditábitur justíti\uuline{a}m t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt m\uuline{a}la m\uline{i}hi.
27. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
28. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
