2. Inclína ad m\uuline{e} aurem t\uline{u}am,~* \uuline{e}t s\uline{a}lva me.
3. Esto mihi in Deum protectórem, et in l\uuline{o}cum mun\uline{í}tum:~* ut salvum m\uuline{e} f\uline{á}cias.
4. Quóniam firm\uuline{a}méntum m\uline{e}um,~* et refúgium me\uuline{u}m \uline{e}s tu.
5. Deus meus, éripe me de man\uuline{u} peccat\uline{ó}ris,~* et de manu contra legem agéntis et \uuline{i}n\uline{í}qui:
6. Quóniam tu es patiénti\uuline{a} mea, D\uline{ó}mine:~* Dómine, spes mea a juventút\uuline{e} m\uline{e}a.
7. In te confirmát\uuline{u}s sum ex \uline{ú}tero:~* de ventre matris meæ tu es protéct\uuline{o}r m\uline{e}us.
8. In te cantátio mea semper:~† tamquam prodígium f\uuline{a}ctus sum m\uline{u}ltis:~* et tu adjút\uuline{o}r f\uline{o}rtis.
9. Repleátur os meum laude, ut cantem gl\uuline{ó}riam t\uline{u}am:~* tota die magnitúdin\uuline{e}m t\uline{u}am.
10. Ne projícias me in témpor\uuline{e} senect\uline{ú}tis:~* cum defécerit virtus mea, ne der\uuline{e}l\uline{í}nquas me.
11. Quia dixérunt inimíc\uuline{i} mei m\uline{i}hi:~* et qui custodiébant ánimam meam, consílium fecérunt \uuline{i}n \uline{u}num.
12. Dicéntes: Deus derelíquit eum,~† persequímini, et compreh\uuline{é}ndite \uline{e}um:~* quia non est qui \uuline{e}r\uline{í}piat.
13. Deus ne el\uuline{o}ngéris \uline{a} me:~* Deus meus, in auxílium me\uuline{u}m r\uline{é}spice.
14. Confundántur, et defíciant detrahéntes \uuline{á}nimæ m\uline{e}æ:~* operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt mal\uuline{a} m\uline{i}hi.
15. Ego autem s\uuline{e}mper sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem laud\uuline{e}m t\uline{u}am.
16. Os meum annuntiábit just\uuline{í}tiam t\uline{u}am:~* tota die salutár\uuline{e} t\uline{u}um.
17. Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in pot\uuline{é}ntias D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ s\uuline{o}l\uline{í}us.
18. Deus, docuísti me a juv\uuline{e}ntúte m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\uuline{a} t\uline{u}a.
19. Et usque in sen\uuline{é}ctam et s\uline{é}nium:~* Deus, ne der\uuline{e}l\uline{í}nquas me,
20. Donec annúntiem br\uuline{á}chium t\uline{u}um~* generatióni omni, quæ v\uuline{e}nt\uline{ú}ra est:
21. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fec\uuline{í}sti magn\uline{á}lia:~* Deus, quis símil\uuline{i}s t\uline{i}bi?
22. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus v\uuline{i}vific\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum red\uuline{u}x\uline{í}sti me:
23. Multiplicásti magnific\uuline{é}ntiam t\uline{u}am:~* et convérsus consolát\uuline{u}s \uline{e}s me.
24. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi ver\uuline{i}tátem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanct\uuline{u}s \uline{I}sraël.
25. Exsultábunt lábia mea cum cant\uuline{á}vero t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam red\uuline{e}m\uline{í}sti.
26. Sed et lingua mea tota die meditábitur just\uuline{í}tiam t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mal\uuline{a} m\uline{i}hi.
27. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
28. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
