2. Ego autem s\uuline{e}mper sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem laud\uuline{e}m t\uline{u}am.
3. Os meum annuntiábit just\uuline{í}tiam t\uline{u}am:~* tota die salutár\uuline{e} t\uline{u}um.
4. Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in pot\uuline{é}ntias D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ s\uuline{o}l\uline{í}us.
5. Deus, docuísti me a juv\uuline{e}ntúte m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\uuline{a} t\uline{u}a.
6. Et usque in sen\uuline{é}ctam et s\uline{é}nium:~* Deus, ne der\uuline{e}l\uline{í}nquas me,
7. Donec annúntiem br\uuline{á}chium t\uline{u}um~* generatióni omni, quæ v\uuline{e}nt\uline{ú}ra est:
8. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fec\uuline{í}sti magn\uline{á}lia:~* Deus, quis símil\uuline{i}s t\uline{i}bi?
9. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus v\uuline{i}vific\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum red\uuline{u}x\uline{í}sti me:
10. Multiplicásti magnific\uuline{é}ntiam t\uline{u}am:~* et convérsus consolát\uuline{u}s \uline{e}s me.
11. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi ver\uuline{i}tátem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanct\uuline{u}s \uline{I}sraël.
12. Exsultábunt lábia mea cum cant\uuline{á}vero t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam red\uuline{e}m\uline{í}sti.
13. Sed et lingua mea tota die meditábitur just\uuline{í}tiam t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mal\uuline{a} m\uline{i}hi.
14. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
