2. Ego autem semper sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem laud\uuline{e}m t\uline{u}am.
3. Os meum annuntiábit justítiam t\uline{u}am:~* tota die salutár\uuline{e} t\uline{u}um.
4. Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in poténtias D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ tuæ s\uuline{o}l\uline{í}us.
5. Deus, docuísti me a juventúte m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirabíli\uuline{a} t\uline{u}a.
6. Et usque in senéctam et s\uline{é}nium:~* Deus, ne derel\uuline{í}n\uline{qua}s me,
7. Donec annúntiem bráchium t\uline{u}um~* generatióni omni, quæ vent\uuline{ú}r\uline{a} est:
8. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fecísti magn\uline{á}lia:~* Deus, quis símil\uuline{i}s t\uline{i}bi?
9. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus vivific\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum redux\uuline{í}st\uline{i} me:
10. Multiplicásti magnificéntiam t\uline{u}am:~* et convérsus consolát\uuline{u}s \uline{e}s me.
11. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi veritátem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, Sanctus \uuline{I}sr\uline{a}ël.
12. Exsultábunt lábia mea cum cantávero t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam red\uuline{e}m\uline{í}sti.
13. Sed et lingua mea tota die meditábitur justítiam t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt mal\uuline{a} m\uline{i}hi.
14. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
