2. Ego autem s\uline{e}mper sper\uline{á}bo:~* et adjíciam super omnem l\uline{au}dem t\uline{u}am.
3. Os meum annuntiábit just\uline{í}tiam t\uline{u}am:~* tota die salut\uline{á}re t\uline{u}um.
4. Quóniam non cognóvi litteratúram,~† introíbo in pot\uline{é}ntias D\uline{ó}mini:~* Dómine, memorábor justítiæ t\uline{u}æ sol\uline{í}us.
5. Deus, docuísti me a juvent\uline{ú}te m\uline{e}a:~* et usque nunc pronuntiábo mirab\uline{í}lia t\uline{u}a.
6. Et usque in sen\uline{é}ctam et s\uline{é}nium:~* Deus, ne d\uline{e}rel\uline{í}nquas me,
7. Donec annúntiem br\uline{á}chium t\uline{u}um~* generatióni omni, \uline{quæ} vent\uline{ú}ra est:
8. Poténtiam tuam, et justítiam tuam, Deus,~† usque in altíssima, quæ fec\uline{í}sti magn\uline{á}lia:~* Deus, quis s\uline{í}milis t\uline{i}bi?
9. Quantas ostendísti mihi tribulatiónes multas et malas:~† et convérsus viv\uline{i}fic\uline{á}sti me:~* et de abýssis terræ íterum r\uline{e}dux\uline{í}sti me:
10. Multiplicásti magnific\uline{é}ntiam t\uline{u}am:~* et convérsus consol\uline{á}tus \uline{e}s me.
11. Nam et ego confitébor tibi in vasis psalmi verit\uline{á}tem t\uline{u}am:~* Deus, psallam tibi in cíthara, S\uline{a}nctus \uline{I}sraël.
12. Exsultábunt lábia mea cum cant\uline{á}vero t\uline{i}bi:~* et ánima mea, quam r\uline{e}dem\uline{í}sti.
13. Sed et lingua mea tota die meditábitur just\uline{í}tiam t\uline{u}am:~* cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt m\uline{a}la m\uline{i}hi.
14. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
