2. Judicáre pópulum tuum \uline{i}n just\uline{í}tia,~* et páuperes tuos in j\uuline{u}díc\uline{i}o.
3. Suscípiant montes p\uline{a}cem p\uline{ó}pulo:~* et colles j\uuline{u}stít\uline{i}am.
4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet f\uline{í}lios p\uline{áu}perum:~* et humiliábit calumn\uuline{i}at\uline{ó}rem.
5. Et permanébit cum sole, et \uline{a}nte l\uline{u}nam,~* in generatióne et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.
6. Descéndet sicut plúvi\uline{a} in v\uline{e}llus:~* et sicut stillicídia stillántia s\uuline{u}per t\uline{e}rram.
7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abund\uline{á}ntia p\uline{a}cis:~* donec aufer\uuline{á}tur l\uline{u}na.
8. Et dominábitur a mari \uline{u}sque ad m\uline{a}re:~* et a flúmine usque ad términos orb\uuline{i}s terr\uline{á}rum.
9. Coram illo prócid\uline{e}nt Æth\uline{í}opes:~* et inimíci ejus t\uuline{e}rram l\uline{i}ngent.
10. Reges Tharsis, et ínsulæ m\uline{ú}nera \uline{ó}fferent:~* reges Arabum et Saba don\uuline{a} add\uline{ú}cent.
11. Et adorábunt eum omnes r\uline{e}ges t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes sérv\uuline{i}ent \uline{e}i:
12. Quia liberábit páuperem \uline{a} pot\uline{é}nte:~* et páuperem, cui non er\uuline{a}t adj\uline{ú}tor.
13. Parcet páuper\uline{i} et \uline{í}nopi:~* et ánimas páuperum salv\uuline{a}s fác\uline{i}et.
14. Ex usúris et iniquitáte rédimet ánim\uline{a}s e\uline{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum c\uuline{o}ram \uline{i}llo.
15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \uline{i}pso s\uline{e}mper:~* tota die bened\uuline{í}cent \uline{e}i.
16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum fr\uline{u}ctus \uline{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut f\uuline{e}num t\uline{e}rræ.
17. Sit nomen ejus bened\uline{í}ctum in s\uline{ǽ}cula:~* ante solem pérmanet n\uuline{o}men \uline{e}jus.
18. Et benedicéntur in ipso omnes tr\uline{i}bus t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes magnific\uuline{á}bunt \uline{e}um.
19. Benedíctus Dóminus, D\uline{e}us \uline{I}sraël,~* qui facit mirabíl\uuline{i}a s\uline{o}lus.
20. Et benedíctum nomen majestátis ejus \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: f\uuline{i}at, f\uline{i}at.
21. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
