2. Judicáre pópulum tuum in just\uline{í}tia,~* et páuperes tuos in jud\uuline{í}c\uline{i}o.
3. Suscípiant montes pacem p\uline{ó}pulo:~* et colles just\uuline{í}t\uline{i}am.
4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios p\uline{áu}perum:~* et humiliábit calumni\uuline{a}t\uline{ó}rem.
5. Et permanébit cum sole, et ante l\uline{u}nam,~* in generatióne et generat\uuline{i}\uline{ó}nem.
6. Descéndet sicut plúvia in v\uline{e}llus:~* et sicut stillicídia stillántia sup\uuline{e}r t\uline{e}rram.
7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abundántia p\uline{a}cis:~* donec auferát\uuline{u}r l\uline{u}na.
8. Et dominábitur a mari usque ad m\uline{a}re:~* et a flúmine usque ad términos orbis t\uuline{e}rr\uline{á}rum.
9. Coram illo prócident Æth\uline{í}opes:~* et inimíci ejus terr\uuline{a}m l\uline{i}ngent.
10. Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \uline{ó}fferent:~* reges Arabum et Saba dona \uuline{a}dd\uline{ú}cent.
11. Et adorábunt eum omnes reges t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes sérvi\uuline{e}nt \uline{e}i:
12. Quia liberábit páuperem a pot\uline{é}nte:~* et páuperem, cui non erat \uuline{a}dj\uline{ú}tor.
13. Parcet páuperi et \uline{í}nopi:~* et ánimas páuperum salvas f\uuline{á}c\uline{i}et.
14. Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\uline{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum cor\uuline{a}m \uline{i}llo.
15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de ipso s\uline{e}mper:~* tota die benedíc\uuline{e}nt \uline{e}i.
16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum fructus \uline{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut fen\uuline{u}m t\uline{e}rræ.
17. Sit nomen ejus benedíctum in s\uline{ǽ}cula:~* ante solem pérmanet nom\uuline{e}n \uline{e}jus.
18. Et benedicéntur in ipso omnes tribus t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes magnificáb\uuline{u}nt \uline{e}um.
19. Benedíctus Dóminus, Deus \uline{I}sraël,~* qui facit mirabíli\uuline{a} s\uline{o}lus.
20. Et benedíctum nomen majestátis ejus in æt\uline{é}rnum:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: fi\uuline{a}t, f\uline{i}at.
21. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
