2. Judicáre pópulum tuum \uuline{i}n just\uline{í}tia,~* et páuperes tuos in jud\uline{í}cio.
3. Suscípiant montes p\uuline{a}cem p\uline{ó}pulo:~* et colles just\uline{í}tiam.
4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fíl\uuline{i}os p\uline{áu}perum:~* et humiliábit calumniat\uline{ó}rem.
5. Et permanébit cum sole, et \uuline{a}nte l\uline{u}nam,~* in generatióne et generati\uline{ó}nem.
6. Descéndet sicut plúvi\uuline{a} in v\uline{e}llus:~* et sicut stillicídia stillántia super t\uline{e}rram.
7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abundánt\uuline{i}a p\uline{a}cis:~* donec auferátur l\uline{u}na.
8. Et dominábitur a mari us\uuline{que} ad m\uline{a}re:~* et a flúmine usque ad términos orbis terr\uline{á}rum.
9. Coram illo prócid\uuline{e}nt Æth\uline{í}opes:~* et inimíci ejus terram l\uline{i}ngent.
10. Reges Tharsis, et ínsulæ mún\uuline{e}ra \uline{ó}fferent:~* reges Arabum et Saba dona add\uline{ú}cent.
11. Et adorábunt eum omnes r\uuline{e}ges t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes sérvient \uline{e}i:
12. Quia liberábit páuperem \uuline{a} pot\uline{é}nte:~* et páuperem, cui non erat adj\uline{ú}tor.
13. Parcet páuper\uuline{i} et \uline{í}nopi:~* et ánimas páuperum salvas f\uline{á}ciet.
14. Ex usúris et iniquitáte rédimet ánim\uuline{a}s e\uline{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum coram \uline{i}llo.
15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de \uuline{i}pso s\uline{e}mper:~* tota die benedícent \uline{e}i.
16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum fr\uuline{u}ctus \uline{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut fenum t\uline{e}rræ.
17. Sit nomen ejus benedíct\uuline{u}m in s\uline{ǽ}cula:~* ante solem pérmanet nomen \uline{e}jus.
18. Et benedicéntur in ipso omnes tr\uuline{i}bus t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes magnificábunt \uline{e}um.
19. Benedíctus Dóminus, D\uuline{e}us \uline{I}sraël,~* qui facit mirabília s\uline{o}lus.
20. Et benedíctum nomen majestátis ejus \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: fiat, f\uline{i}at.
21. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
