2. Judicáre pópulum tuum in just\uline{í}tia,~* et páuperes tuos \uline{i}n jud\uline{í}cio.
3. Suscípiant montes pacem p\uline{ó}pulo:~* et c\uline{o}lles just\uline{í}tiam.
4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fílios p\uline{áu}perum:~* et humiliábit calumn\uline{i}at\uline{ó}rem.
5. Et permanébit cum sole, et ante l\uline{u}nam,~* in generatióne et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem.
6. Descéndet sicut plúvia in v\uline{e}llus:~* et sicut stillicídia stillántia s\uline{u}per t\uline{e}rram.
7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abundántia p\uline{a}cis:~* donec aufer\uline{á}tur l\uline{u}na.
8. Et dominábitur a mari usque ad m\uline{a}re:~* et a flúmine usque ad términos \uline{o}rbis terr\uline{á}rum.
9. Coram illo prócident Æth\uline{í}opes:~* et inimíci ejus t\uline{e}rram l\uline{i}ngent.
10. Reges Tharsis, et ínsulæ múnera \uline{ó}fferent:~* reges Arabum et Saba d\uline{o}na add\uline{ú}cent.
11. Et adorábunt eum omnes reges t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes s\uline{é}rvient \uline{e}i:
12. Quia liberábit páuperem a pot\uline{é}nte:~* et páuperem, cui non \uline{e}rat adj\uline{ú}tor.
13. Parcet páuperi et \uline{í}nopi:~* et ánimas páuperum s\uline{a}lvas f\uline{á}ciet.
14. Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas e\uline{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum c\uline{o}ram \uline{i}llo.
15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de ipso s\uline{e}mper:~* tota die bened\uline{í}cent \uline{e}i.
16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum fructus \uline{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut f\uline{e}num t\uline{e}rræ.
17. Sit nomen ejus benedíctum in s\uline{ǽ}cula:~* ante solem pérmanet n\uline{o}men \uline{e}jus.
18. Et benedicéntur in ipso omnes tribus t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes magnific\uline{á}bunt \uline{e}um.
19. Benedíctus Dóminus, Deus \uline{I}sraël,~* qui facit mirab\uline{í}lia s\uline{o}lus.
20. Et benedíctum nomen majestátis ejus in æt\uline{é}rnum:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: f\uline{i}at, f\uline{i}at.
21. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
