2. Judicáre pópulum tuum in j\uuline{u}st\uline{í}tia,~* et páuperes tuos \uuline{i}n jud\uline{í}cio.
3. Suscípiant montes pac\uuline{e}m p\uline{ó}pulo:~* et coll\uuline{e}s just\uline{í}tiam.
4. Judicábit páuperes pópuli, et salvos fáciet fíli\uuline{o}s p\uline{áu}perum:~* et humiliábit calumn\uuline{i}at\uline{ó}rem.
5. Et permanébit cum sole, et ant\uuline{e} l\uline{u}nam,~* in generatióne et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem.
6. Descéndet sicut plúvia \uuline{i}n v\uline{e}llus:~* et sicut stillicídia stillántia s\uuline{u}per t\uline{e}rram.
7. Oriétur in diébus ejus justítia, et abundánti\uuline{a} p\uline{a}cis:~* donec aufer\uuline{á}tur l\uline{u}na.
8. Et dominábitur a mari usque \uuline{a}d m\uline{a}re:~* et a flúmine usque ad términos orb\uuline{i}s terr\uline{á}rum.
9. Coram illo prócident \uuline{Æ}th\uline{í}opes:~* et inimíci ejus t\uuline{e}rram l\uline{i}ngent.
10. Reges Tharsis, et ínsulæ múner\uuline{a} \uline{ó}fferent:~* reges Arabum et Saba don\uuline{a} add\uline{ú}cent.
11. Et adorábunt eum omnes reg\uuline{e}s t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes sérv\uuline{i}ent \uline{e}i:
12. Quia liberábit páuperem a p\uuline{o}t\uline{é}nte:~* et páuperem, cui non er\uuline{a}t adj\uline{ú}tor.
13. Parcet páuperi \uuline{e}t \uline{í}nopi:~* et ánimas páuperum s\uuline{a}lvas f\uline{á}ciet.
14. Ex usúris et iniquitáte rédimet ánimas \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et honorábile nomen eórum c\uuline{o}ram \uline{i}llo.
15. Et vivet, et dábitur ei de auro Arábiæ,~† et adorábunt de ips\uuline{o} s\uline{e}mper:~* tota die bened\uuline{í}cent \uline{e}i.
16. Et erit firmaméntum in terra in summis móntium,~† superextollétur super Líbanum fruct\uuline{u}s \uline{e}jus:~* et florébunt de civitáte sicut f\uuline{e}num t\uline{e}rræ.
17. Sit nomen ejus benedíctum \uuline{i}n s\uline{ǽ}cula:~* ante solem pérmanet n\uuline{o}men \uline{e}jus.
18. Et benedicéntur in ipso omnes trib\uuline{u}s t\uline{e}rræ:~* omnes Gentes magnific\uuline{á}bunt \uline{e}um.
19. Benedíctus Dóminus, De\uuline{u}s \uline{I}sraël,~* qui facit mirabíl\uuline{i}a s\uline{o}lus.
20. Et benedíctum nomen majestátis ejus in \uuline{æ}t\uline{é}rnum:~* et replébitur majestáte ejus omnis terra: f\uuline{i}at, f\uline{i}at.
21. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
