2. Mei autem pene moti sunt p\uline{e}des:~* pene effúsi sunt gress\uuline{u}s m\uline{e}i.
3. Quia zelávi super in\uline{í}quos,~* pacem peccatór\uuline{u}m v\uline{i}dens.
4. Quia non est respéctus morti e\uline{ó}rum:~* et firmaméntum in plaga \uuline{e}\uline{ó}rum.
5. In labóre hóminum n\uline{o}n sunt:~* et cum homínibus non flagell\uuline{a}b\uline{ú}ntur:
6. Ideo ténuit eos sup\uline{é}rbia,~* opérti sunt iniquitáte et impietát\uuline{e} s\uline{u}a.
7. Pródiit quasi ex ádipe iníquitas e\uline{ó}rum:~* transiérunt in afféct\uuline{u}m c\uline{o}rdis.
8. Cogitavérunt, et locúti sunt ne\uline{quí}tiam:~* iniquitátem in excélso loc\uuline{ú}t\uline{i} sunt.
9. Posuérunt in cælum os s\uline{u}um:~* et lingua eórum transívit \uuline{i}n t\uline{e}rra.
10. Ideo convertétur pópulus m\uline{e}us hic:~* et dies pleni inveniéntur \uuline{i}n \uline{e}is.
11. Et dixérunt: Quómodo scit D\uline{e}us,~* et si est sciéntia in \uuline{e}xc\uline{é}lso?
12. Ecce ipsi peccatóres, et abundántes in s\uline{ǽ}culo,~* obtinuérunt div\uuline{í}t\uline{i}as.
13. Et dixi: Ergo sine causa justificávi cor m\uline{e}um,~* et lavi inter innocéntes man\uuline{u}s m\uline{e}as.
14. Et fui flagellátus tota d\uline{i}e,~* et castigátio mea in mat\uuline{u}t\uline{í}nis.
15. Si dicébam: Narr\uline{á}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum repr\uuline{o}b\uline{á}vi.
16. Existimábam ut cognóscer\uline{e}m hoc,~* labor est \uuline{a}nt\uline{e} me.
17. Donec intrem in Sanctuárium D\uline{e}i:~* et intélligam in novíssimis \uuline{e}\uline{ó}rum.
18. Verúmtamen propter dolos posuísti \uline{e}is:~* dejecísti eos dum allev\uuline{a}r\uline{é}ntur.
19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito defec\uline{é}runt:~* periérunt propter iniquitát\uuline{e}m s\uline{u}am.
20. Velut sómnium surgéntium, D\uline{ó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad níhilum r\uuline{é}d\uline{i}ges.
21. Quia inflammátum est cor meum, et renes mei commut\uline{á}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, et n\uuline{e}sc\uline{í}vi.
22. Ut juméntum factus sum \uline{a}pud te:~* et ego semp\uuline{e}r t\uline{e}cum.
23. Tenuísti manum déxteram meam:~† et in voluntáte tua dedux\uline{í}sti me,~* et cum glória suscep\uuline{í}st\uline{i} me.
24. Quid enim mihi est in c\uline{æ}lo?~* et a te quid vólui sup\uuline{e}r t\uline{e}rram?
25. Defécit caro mea, et cor m\uline{e}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.
26. Quia ecce, qui elóngant se a te, per\uline{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui fornicánt\uuline{u}r \uline{a}bs te.
27. Mihi autem adhærére Deo b\uline{o}num est:~* pónere in Dómino Deo sp\uuline{e}m m\uline{e}am:
28. Ut annúntiem omnes prædicatiónes t\uline{u}as,~* in portis fíli\uuline{æ} S\uline{i}on.
29. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
30. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
