2. Mei autem pene moti s\uuline{u}nt p\uline{e}des:~* pene effúsi sunt gr\uuline{e}ssus m\uline{e}i.
3. Quia zelávi super \uuline{i}n\uline{í}quos,~* pacem peccat\uuline{ó}rum v\uline{i}dens.
4. Quia non est respéctus morti \uuline{e}\uline{ó}rum:~* et firmaméntum in plag\uuline{a} e\uline{ó}rum.
5. In labóre hómin\uuline{u}m n\uline{o}n sunt:~* et cum homínibus non flag\uuline{e}llab\uline{ú}ntur:
6. Ideo ténuit eos s\uuline{u}p\uline{é}rbia,~* opérti sunt iniquitáte et impiet\uuline{á}te s\uline{u}a.
7. Pródiit quasi ex ádipe iníquitas \uuline{e}\uline{ó}rum:~* transiérunt in aff\uuline{é}ctum c\uline{o}rdis.
8. Cogitavérunt, et locúti sunt n\uuline{e}\uline{quí}tiam:~* iniquitátem in excéls\uuline{o} loc\uline{ú}ti sunt.
9. Posuérunt in cælum \uuline{o}s s\uline{u}um:~* et lingua eórum transív\uuline{i}t in t\uline{e}rra.
10. Ideo convertétur pópul\uuline{u}s m\uline{e}us hic:~* et dies pleni inveniént\uuline{u}r in \uline{e}is.
11. Et dixérunt: Quómodo sc\uuline{i}t D\uline{e}us,~* et si est sciéntia \uuline{i}n exc\uline{é}lso?
12. Ecce ipsi peccatóres, et abundántes \uuline{i}n s\uline{ǽ}culo,~* obtinuér\uuline{u}nt div\uline{í}tias.
13. Et dixi: Ergo sine causa justificávi c\uuline{o}r m\uline{e}um,~* et lavi inter innocéntes m\uuline{a}nus m\uline{e}as.
14. Et fui flagellátus tot\uuline{a} d\uline{i}e,~* et castigátio mea in m\uuline{a}tut\uline{í}nis.
15. Si dicébam: N\uuline{a}rr\uline{á}bo sic:~* ecce natiónem filiórum tuórum r\uuline{e}prob\uline{á}vi.
16. Existimábam ut cognósc\uuline{e}r\uline{e}m hoc,~* lab\uuline{o}r est \uline{a}nte me.
17. Donec intrem in Sanctuári\uuline{u}m D\uline{e}i:~* et intélligam in novíssim\uuline{i}s e\uline{ó}rum.
18. Verúmtamen propter dolos posuíst\uuline{i} \uline{e}is:~* dejecísti eos dum all\uuline{e}var\uline{é}ntur.
19. Quómodo facti sunt in desolatiónem, súbito def\uuline{e}c\uline{é}runt:~* periérunt propter iniquit\uuline{á}tem s\uline{u}am.
20. Velut sómnium surgénti\uuline{u}m, D\uline{ó}mine,~* in civitáte tua imáginem ipsórum ad níh\uuline{i}lum r\uline{é}diges.
21. Quia inflammátum est cor meum, et renes mei comm\uuline{u}t\uline{á}ti sunt:~* et ego ad níhilum redáctus sum, \uuline{e}t nesc\uline{í}vi.
22. Ut juméntum factus s\uuline{u}m \uline{a}pud te:~* et ego s\uuline{e}mper t\uline{e}cum.
23. Tenuísti manum déxteram meam:~† et in voluntáte tua ded\uuline{u}x\uline{í}sti me,~* et cum glória s\uuline{u}scep\uline{í}sti me.
24. Quid enim mihi est \uuline{i}n c\uline{æ}lo?~* et a te quid vólui s\uuline{u}per t\uline{e}rram?
25. Defécit caro mea, et c\uuline{o}r m\uline{e}um:~* Deus cordis mei, et pars mea Deus \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.
26. Quia ecce, qui elóngant se a te, p\uuline{e}r\uline{í}bunt:~* perdidísti omnes, qui fornic\uuline{á}ntur \uline{a}bs te.
27. Mihi autem adhærére De\uuline{o} b\uline{o}num est:~* pónere in Dómino De\uuline{o} spem m\uline{e}am:
28. Ut annúntiem omnes prædicatión\uuline{e}s t\uline{u}as,~* in portis fíl\uuline{i}æ S\uline{i}on.
29. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
30. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
