2. Memor esto congregatiónis t\uline{u}æ:~* quam possedísti ab in\uuline{í}t\uline{i}o.
3. Redemísti virgam hereditátis t\uline{u}æ:~* mons Sion, in quo habitásti \uuline{i}n \uline{e}o.
4. Leva manus tuas in supérbias eórum in f\uline{i}nem:~* quanta malignátus est inimícus \uuline{i}n s\uline{a}ncto!
5. Et gloriáti sunt qui od\uline{é}runt te:~* in médio solemnitát\uuline{i}s t\uline{u}æ.
6. Posuérunt signa sua, s\uline{i}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu sup\uuline{e}r s\uline{u}mmum.
7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus in id\uline{í}psum:~* in secúri et áscia dejecér\uuline{u}nt \uline{e}am.
8. Incendérunt igni sanctuárium t\uline{u}um:~* in terra polluérunt tabernáculum nómin\uuline{i}s t\uline{u}i.
9. Dixérunt in corde suo cognátio eórum s\uline{i}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei \uuline{a} t\uline{e}rra.
10. Signa nostra non vídimus, jam non est proph\uline{é}ta:~* et nos non cognóscet \uuline{á}mpl\uline{i}us.
11. Usquequo, Deus, improperábit inim\uline{í}cus:~* irrítat adversárius nomen tuum \uuline{i}n f\uline{i}nem?
12. Ut quid avértis manum tuam, et déxteram t\uline{u}am,~* de médio sinu tuo \uuline{i}n f\uline{i}nem?
13. Deus autem Rex noster ante s\uline{ǽ}cula:~* operátus est salútem in médi\uuline{o} t\uline{e}rræ.
14. Tu confirmásti in virtúte tua m\uline{a}re:~* contribulásti cápita dracónum \uuline{i}n \uline{a}quis.
15. Tu confregísti cápita drac\uline{ó}nis:~* dedísti eum escam pópulis Æth\uuline{í}\uline{o}pum.
16. Tu dirupísti fontes, et torr\uline{é}ntes~* tu siccásti flúvi\uuline{o}s \uline{E}than.
17. Tuus est dies, et tua \uline{e}st nox:~* tu fabricátus es auróram \uuline{e}t s\uline{o}lem.
18. Tu fecísti omnes términos t\uline{e}rræ:~* æstátem et ver tu plasmást\uuline{i} \uline{e}a.
19. Memor esto hujus, inimícus improperávit D\uline{ó}mino:~* et pópulus insípiens incitávit nom\uuline{e}n t\uline{u}um.
20. Ne tradas béstiis ánimas confiténtes t\uline{i}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris \uuline{i}n f\uline{i}nem.
21. Réspice in testaméntum t\uline{u}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus ini\uuline{qui}t\uline{á}tum.
22. Ne avertátur húmilis factus conf\uline{ú}sus:~* pauper et inops laudábunt nom\uuline{e}n t\uline{u}um.
23. Exsúrge, Deus, júdica causam t\uline{u}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt tot\uuline{a} d\uline{i}e.
24. Ne obliviscáris voces inimicórum tu\uline{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, ascénd\uuline{i}t s\uline{e}mper.
25. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
26. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
