2. Memor esto congregati\uuline{ó}nis t\uline{u}æ:~* quam possedísti ab in\uline{í}tio.
3. Redemísti virgam heredit\uuline{á}tis t\uline{u}æ:~* mons Sion, in quo habitásti in \uline{e}o.
4. Leva manus tuas in supérbias eór\uuline{u}m in f\uline{i}nem:~* quanta malignátus est inimícus in s\uline{a}ncto!
5. Et gloriáti sunt \uuline{qui} od\uline{é}runt te:~* in médio solemnitátis t\uline{u}æ.
6. Posuérunt signa s\uuline{u}a, s\uline{i}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxitu super s\uline{u}mmum.
7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \uuline{i}n id\uline{í}psum:~* in secúri et áscia dejecérunt \uline{e}am.
8. Incendérunt igni sanctuár\uuline{i}um t\uline{u}um:~* in terra polluérunt tabernáculum nóminis t\uline{u}i.
9. Dixérunt in corde suo cognátio e\uuline{ó}rum s\uline{i}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos Dei a t\uline{e}rra.
10. Signa nostra non vídimus, jam non \uuline{e}st proph\uline{é}ta:~* et nos non cognóscet \uline{á}mplius.
11. Usquequo, Deus, improperábit \uuline{i}nim\uline{í}cus:~* irrítat adversárius nomen tuum in f\uline{i}nem?
12. Ut quid avértis manum tuam, et déxt\uuline{e}ram t\uline{u}am,~* de médio sinu tuo in f\uline{i}nem?
13. Deus autem Rex noster \uuline{a}nte s\uline{ǽ}cula:~* operátus est salútem in médio t\uline{e}rræ.
14. Tu confirmásti in virtúte t\uuline{u}a m\uline{a}re:~* contribulásti cápita dracónum in \uline{a}quis.
15. Tu confregísti cápit\uuline{a} drac\uline{ó}nis:~* dedísti eum escam pópulis Æth\uline{í}opum.
16. Tu dirupísti fontes, \uuline{e}t torr\uline{é}ntes~* tu siccásti flúvios \uline{E}than.
17. Tuus est dies, et t\uuline{u}a \uline{e}st nox:~* tu fabricátus es auróram et s\uline{o}lem.
18. Tu fecísti omnes térm\uuline{i}nos t\uline{e}rræ:~* æstátem et ver tu plasmásti \uline{e}a.
19. Memor esto hujus, inimícus improper\uuline{á}vit D\uline{ó}mino:~* et pópulus insípiens incitávit nomen t\uline{u}um.
20. Ne tradas béstiis ánimas confit\uuline{é}ntes t\uline{i}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne obliviscáris in f\uline{i}nem.
21. Réspice in testam\uuline{é}ntum t\uline{u}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus iniquit\uline{á}tum.
22. Ne avertátur húmilis fact\uuline{u}s conf\uline{ú}sus:~* pauper et inops laudábunt nomen t\uline{u}um.
23. Exsúrge, Deus, júdica c\uuline{au}sam t\uline{u}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte sunt tota d\uline{i}e.
24. Ne obliviscáris voces inimicór\uuline{u}m tu\uline{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, ascéndit s\uline{e}mper.
25. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
26. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
