2. Memor esto congregati\uuline{ó}nis t\uline{u}æ:~* quam possedísti \uuline{a}b inít\uline{i}o.
3. Redemísti virgam heredit\uuline{á}tis t\uline{u}æ:~* mons Sion, in quo habit\uuline{á}sti in \uline{e}o.
4. Leva manus tuas in supérbias eór\uuline{u}m in f\uline{i}nem:~* quanta malignátus est inim\uuline{í}cus in s\uline{a}ncto!
5. Et gloriáti sunt \uuline{qui} od\uline{é}runt te:~* in médio solemn\uuline{i}tátis t\uline{u}æ.
6. Posuérunt signa s\uuline{u}a, s\uline{i}gna:~* et non cognovérunt sicut in éxit\uuline{u} super s\uline{u}mmum.
7. Quasi in silva lignórum secúribus excidérunt jánuas ejus \uuline{i}n id\uline{í}psum:~* in secúri et áscia dej\uuline{e}cérunt \uline{e}am.
8. Incendérunt igni sanctuár\uuline{i}um t\uline{u}um:~* in terra polluérunt tabernáculum n\uuline{ó}minis t\uline{u}i.
9. Dixérunt in corde suo cognátio e\uuline{ó}rum s\uline{i}mul:~* Quiéscere faciámus omnes dies festos D\uuline{e}i a t\uline{e}rra.
10. Signa nostra non vídimus, jam non \uuline{e}st proph\uline{é}ta:~* et nos non cogn\uuline{ó}scet ámpl\uline{i}us.
11. Usquequo, Deus, improperábit \uuline{i}nim\uline{í}cus:~* irrítat adversárius nomen t\uuline{u}um in f\uline{i}nem?
12. Ut quid avértis manum tuam, et déxt\uuline{e}ram t\uline{u}am,~* de médio sinu t\uuline{u}o in f\uline{i}nem?
13. Deus autem Rex noster \uuline{a}nte s\uline{ǽ}cula:~* operátus est salútem in m\uuline{é}dio t\uline{e}rræ.
14. Tu confirmásti in virtúte t\uuline{u}a m\uline{a}re:~* contribulásti cápita drac\uuline{ó}num in \uline{a}quis.
15. Tu confregísti cápit\uuline{a} drac\uline{ó}nis:~* dedísti eum escam pópul\uuline{i}s Æthí\uline{o}pum.
16. Tu dirupísti fontes, \uuline{e}t torr\uline{é}ntes~* tu siccásti fl\uuline{ú}vios \uline{E}than.
17. Tuus est dies, et t\uuline{u}a \uline{e}st nox:~* tu fabricátus es aur\uuline{ó}ram et s\uline{o}lem.
18. Tu fecísti omnes térm\uuline{i}nos t\uline{e}rræ:~* æstátem et ver tu pl\uuline{a}smásti \uline{e}a.
19. Memor esto hujus, inimícus improper\uuline{á}vit D\uline{ó}mino:~* et pópulus insípiens incitáv\uuline{i}t nomen t\uline{u}um.
20. Ne tradas béstiis ánimas confit\uuline{é}ntes t\uline{i}bi,~* et ánimas páuperum tuórum ne oblivisc\uuline{á}ris in f\uline{i}nem.
21. Réspice in testam\uuline{é}ntum t\uline{u}um:~* quia repléti sunt, qui obscuráti sunt terræ dómibus \uuline{i}niquit\uline{á}tum.
22. Ne avertátur húmilis fact\uuline{u}s conf\uline{ú}sus:~* pauper et inops laudáb\uuline{u}nt nomen t\uline{u}um.
23. Exsúrge, Deus, júdica c\uuline{au}sam t\uline{u}am:~* memor esto improperiórum tuórum, eórum quæ ab insipiénte s\uuline{u}nt tota d\uline{i}e.
24. Ne obliviscáris voces inimicór\uuline{u}m tu\uline{ó}rum:~* supérbia eórum, qui te odérunt, \uuline{a}scéndit s\uline{e}mper.
25. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
26. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
