2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis nocte contra \uline{e}um:~* et non sum d\uuline{e}c\uline{é}ptus.
3. Rénuit consolári ánima mea:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et exercit\uline{á}tus sum:~* et defécit spírit\uuline{u}s m\uline{e}us.
4. Anticipavérunt vigílias óculi m\uline{e}i:~* turbátus sum, et non sum l\uuline{o}c\uline{ú}tus.
5. Cogitávi dies ant\uline{í}quos:~* et annos ætérnos in mente h\uuline{á}b\uline{u}i.
6. Et meditátus sum nocte cum corde m\uline{e}o,~* et exercitábar, et scopébam spírit\uuline{u}m m\uline{e}um.
7. Numquid in ætérnum projíciet D\uline{e}us:~* aut non appónet ut complacítior s\uuline{i}t \uline{a}dhuc?
8. Aut in finem misericórdiam suam absc\uline{í}ndet,~* a generatióne in generat\uuline{i}\uline{ó}nem?
9. Aut obliviscétur miseréri D\uline{e}us:~* aut continébit in ira sua misericórdi\uuline{a}s s\uline{u}as?
10. Et dixi: Nunc c\uline{œ}pi:~* hæc mutátio déxteræ \uuline{E}xc\uline{é}lsi.
11. Memor fui óperum D\uline{ó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabílium t\uuline{u}\uline{ó}rum.
12. Et meditábor in ómnibus opéribus t\uline{u}is:~* et in adinventiónibus tuis ex\uuline{e}rc\uline{é}bor.
13. Deus, in sancto via tua:~† quis Deus magnus sicut Deus n\uline{o}ster?~* tu es Deus qui facis mirab\uuline{í}l\uline{i}a.
14. Notam fecísti in pópulis virtútem t\uline{u}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios Jacob \uuline{e}t J\uline{o}seph.
15. Vidérunt te aquæ, Deus, vidérunt te \uline{a}quæ:~* et timuérunt et turbátæ sunt \uuline{a}b\uline{ý}ssi.
16. Multitúdo sónitus a\uline{quá}rum:~* vocem dedér\uuline{u}nt n\uline{u}bes.
17. Etenim sagíttæ tuæ tr\uline{á}nseunt:~* vox tonítrui tui \uuline{i}n r\uline{o}ta.
18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ orbi t\uline{e}rræ:~* commóta est, et contrému\uuline{i}t t\uline{e}rra.
19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in aquis m\uline{u}ltis:~* et vestígia tua non cogn\uuline{o}sc\uline{é}ntur.
20. Deduxísti sicut oves pópulum t\uline{u}um,~* in manu Móysi et \uuline{A}\uline{a}ron.
21. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
