2. In die tribulatiónis meæ Deum exquisívi,~† mánibus meis nocte c\uuline{o}ntra \uline{e}um:~* et n\uuline{o}n sum dec\uline{é}ptus.
3. Rénuit consolári ánima mea:~† memor fui Dei, et delectátus sum, et ex\uuline{e}rcit\uline{á}tus sum:~* et defécit sp\uuline{í}ritus m\uline{e}us.
4. Anticipavérunt vigílias óc\uuline{u}li m\uline{e}i:~* turbátus sum, et n\uuline{o}n sum loc\uline{ú}tus.
5. Cogitávi di\uuline{e}s ant\uline{í}quos:~* et annos ætérnos \uuline{i}n mente h\uline{á}bui.
6. Et meditátus sum nocte cum c\uuline{o}rde m\uline{e}o,~* et exercitábar, et scopébam sp\uuline{í}ritum m\uline{e}um.
7. Numquid in ætérnum projíc\uuline{i}et D\uline{e}us:~* aut non appónet ut complacít\uuline{i}or sit \uline{a}dhuc?
8. Aut in finem misericórdiam su\uuline{a}m absc\uline{í}ndet,~* a generatióne in gen\uuline{e}rati\uline{ó}nem?
9. Aut obliviscétur miser\uuline{é}ri D\uline{e}us:~* aut continébit in ira sua miseric\uuline{ó}rdias s\uline{u}as?
10. Et dix\uuline{i}: Nunc c\uline{œ}pi:~* hæc mutátio déxt\uuline{e}ræ Exc\uline{é}lsi.
11. Memor fui óp\uuline{e}rum D\uline{ó}mini:~* quia memor ero ab inítio mirabíl\uuline{i}um tu\uline{ó}rum.
12. Et meditábor in ómnibus opér\uuline{i}bus t\uline{u}is:~* et in adinventiónibus tu\uuline{i}s exerc\uline{é}bor.
13. Deus, in sancto via tua:~† quis Deus magnus sicut D\uuline{e}us n\uline{o}ster?~* tu es Deus qui fac\uuline{i}s mirab\uline{í}lia.
14. Notam fecísti in pópulis virt\uuline{ú}tem t\uline{u}am:~* redemísti in bráchio tuo pópulum tuum fílios J\uuline{a}cob et J\uline{o}seph.
15. Vidérunt te aquæ, Deus, vidér\uuline{u}nt te \uline{a}quæ:~* et timuérunt et turbát\uuline{æ} sunt ab\uline{ý}ssi.
16. Multitúdo sónit\uuline{u}s a\uline{quá}rum:~* vocem d\uuline{e}dérunt n\uline{u}bes.
17. Etenim sagíttæ t\uuline{u}æ tr\uline{á}nseunt:~* vox tonítrui t\uuline{u}i in r\uline{o}ta.
18. Illuxérunt coruscatiónes tuæ \uuline{o}rbi t\uline{e}rræ:~* commóta est, et contr\uuline{é}muit t\uline{e}rra.
19. In mari via tua, et sémitæ tuæ in \uuline{a}quis m\uline{u}ltis:~* et vestígia tua n\uuline{o}n cognosc\uline{é}ntur.
20. Deduxísti sicut oves póp\uuline{u}lum t\uline{u}um,~* in manu Mó\uuline{y}si et \uline{A}aron.
21. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
