2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatíl\uuline{i}bus c\uline{æ}li:~* carnes sanctórum tuórum béstiis t\uline{e}rræ.
3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúit\uuline{u} Jer\uline{ú}salem:~* et non erat qui sepel\uline{í}ret.
4. Facti sumus oppróbrium vic\uuline{í}nis n\uline{o}stris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circúitu n\uline{o}stro sunt.
5. Usquequo, Dómine, irascér\uuline{i}s in f\uline{i}nem:~* accendétur velut ignis zelus t\uline{u}us?
6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te n\uuline{o}n nov\uline{é}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non invocav\uline{é}runt:
7. Quia comed\uuline{é}runt J\uline{a}cob:~* et locum ejus desolav\uline{é}runt.
8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórd\uuline{i}æ t\uline{u}æ:~* quia páuperes facti sumus n\uline{i}mis.
9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, l\uuline{í}ber\uline{a} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter nomen t\uline{u}um:
10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est De\uuline{u}s e\uline{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram óculis n\uline{o}stris.
11. Ultio sánguinis servórum tuórum, \uuline{qui} eff\uline{ú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus compedit\uline{ó}rum.
12. Secúndum magnitúdinem brách\uuline{i}i t\uline{u}i,~* pósside fílios mortificat\uline{ó}rum.
13. Et redde vicínis nostris séptuplum in sin\uuline{u} e\uline{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt tibi, D\uline{ó}mine.
14. Nos autem pópulus tuus, et oves pásc\uuline{u}æ t\uline{u}æ,~* confitébimur tibi in s\uline{ǽ}culum.
15. In generatiónem et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem~* annuntiábimus laudem t\uline{u}am.
16. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
