2. Posuérunt morticína servórum tuórum, escas volatílibus c\uline{æ}li:~* carnes sanctórum tuórum bést\uuline{i}is t\uline{e}rræ.
3. Effudérunt sánguinem eórum tamquam aquam in circúitu Jer\uline{ú}salem:~* et non erat qui s\uuline{e}pel\uline{í}ret.
4. Facti sumus oppróbrium vicínis n\uline{o}stris:~* subsannátio et illúsio his, qui in circú\uuline{i}tu n\uline{o}stro sunt.
5. Usquequo, Dómine, irascéris in f\uline{i}nem:~* accendétur velut ignis z\uuline{e}lus t\uline{u}us?
6. Effúnde iram tuam in Gentes, quæ te non nov\uline{é}runt:~* et in regna quæ nomen tuum non inv\uuline{o}cav\uline{é}runt:
7. Quia comedérunt J\uline{a}cob:~* et locum ejus des\uuline{o}lav\uline{é}runt.
8. Ne memíneris iniquitátum nostrárum antiquárum, cito antícipent nos misericórdiæ t\uline{u}æ:~* quia páuperes facti s\uuline{u}mus n\uline{i}mis.
9. Adjuva nos, Deus, salutáris noster: et propter glóriam nóminis tui, Dómine, líber\uline{a} nos:~* et propítius esto peccátis nostris, propter n\uuline{o}men t\uline{u}um:
10. Ne forte dicant in Géntibus: Ubi est Deus e\uline{ó}rum?~* et innotéscat in natiónibus coram óc\uuline{u}lis n\uline{o}stris.
11. Ultio sánguinis servórum tuórum, qui eff\uline{ú}sus est:~* intróeat in conspéctu tuo gémitus comp\uuline{e}dit\uline{ó}rum.
12. Secúndum magnitúdinem bráchii t\uline{u}i,~* pósside fílios mortif\uuline{i}cat\uline{ó}rum.
13. Et redde vicínis nostris séptuplum in sinu e\uline{ó}rum:~* impropérium ipsórum, quod exprobravérunt t\uuline{i}bi, D\uline{ó}mine.
14. Nos autem pópulus tuus, et oves páscuæ t\uline{u}æ,~* confitébimur tib\uuline{i} in s\uline{ǽ}culum.
15. In generatiónem et generati\uline{ó}nem~* annuntiábimus l\uuline{au}dem t\uline{u}am.
16. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
