2. Qui sedes s\uuline{u}per Ch\uline{é}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, et Man\uline{á}sse.
3. Excita poténtiam tu\uuline{a}m, et v\uline{e}ni:~* ut salvos fáci\uline{a}s nos.
4. De\uuline{u}s, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et salvi \uline{é}rimus.
5. Dómine, De\uuline{u}s virt\uline{ú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem servi t\uline{u}i?
6. Cibábis nos pane l\uuline{a}crim\uline{á}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis in mens\uline{ú}ra?
7. Posuísti nos in contradictiónem vic\uuline{í}nis n\uline{o}stris:~* et inimíci nostri subsannav\uline{é}runt nos.
8. Deus virtút\uuline{u}m, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et salvi \uline{é}rimus.
9. Víneam de Ægýpto tr\uuline{a}nstul\uline{í}sti:~* ejecísti Gentes, et plantásti \uline{e}am.
10. Dux itíneris fuísti in consp\uuline{é}ctu \uline{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et implévit t\uline{e}rram.
11. Opéruit montes \uuline{u}mbra \uline{e}jus:~* et arbústa ejus cedros D\uline{e}i.
12. Exténdit pálmites suos us\uuline{que} ad m\uline{a}re:~* et usque ad flumen propágines \uline{e}jus.
13. Ut quid destruxísti macér\uuline{i}am \uline{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergrediúntur v\uline{i}am?
14. Exterminávit eam ap\uuline{e}r de s\uline{i}lva:~* et singuláris ferus depástus est \uline{e}am.
15. Deus virtút\uuline{u}m, conv\uline{é}rtere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita víneam \uline{i}stam.
16. Et pérfice eam, quam plantávit déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a:~* et super fílium hóminis, quem confirmásti t\uline{i}bi.
17. Incénsa igni, \uuline{e}t suff\uline{ó}ssa:~* ab increpatióne vultus tui per\uline{í}bunt.
18. Fiat manus tua super virum déxt\uuline{e}ræ t\uline{u}æ:~* et super fílium hóminis quem confirmásti t\uline{i}bi.
19. Et non discédimus a te, viv\uuline{i}fic\uline{á}bis nos:~* et nomen tuum invoc\uline{á}bimus.
20. Dómine, Deus virtút\uuline{u}m, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et salvi \uline{é}rimus.
21. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
