2. Qui sedes sup\uuline{e}r Ch\uline{é}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, \uuline{e}t Man\uline{á}sse.
3. Excita poténtiam tuam, \uuline{e}t v\uline{e}ni:~* ut salvos f\uuline{á}ci\uline{a}s nos.
4. Deus, c\uuline{o}nv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et s\uuline{a}lvi \uline{é}rimus.
5. Dómine, Deus v\uuline{i}rt\uline{ú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem s\uuline{e}rvi t\uline{u}i?
6. Cibábis nos pane lacr\uuline{i}m\uline{á}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis \uuline{i}n mens\uline{ú}ra?
7. Posuísti nos in contradictiónem vicín\uuline{i}s n\uline{o}stris:~* et inimíci nostri subs\uuline{a}nnav\uline{é}runt nos.
8. Deus virtútum, c\uuline{o}nv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et s\uuline{a}lvi \uline{é}rimus.
9. Víneam de Ægýpto transt\uuline{u}l\uline{í}sti:~* ejecísti Gentes, et plant\uuline{á}sti \uline{e}am.
10. Dux itíneris fuísti in conspéct\uuline{u} \uline{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et impl\uuline{é}vit t\uline{e}rram.
11. Opéruit montes umbr\uuline{a} \uline{e}jus:~* et arbústa ejus c\uuline{e}dros D\uline{e}i.
12. Exténdit pálmites suos usque \uuline{a}d m\uline{a}re:~* et usque ad flumen propág\uuline{i}nes \uline{e}jus.
13. Ut quid destruxísti macéri\uuline{a}m \uline{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergredi\uuline{ú}ntur v\uline{i}am?
14. Exterminávit eam aper d\uuline{e} s\uline{i}lva:~* et singuláris ferus depást\uuline{u}s est \uline{e}am.
15. Deus virtútum, c\uuline{o}nv\uline{é}rtere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita vín\uuline{e}am \uline{i}stam.
16. Et pérfice eam, quam plantávit déxter\uuline{a} t\uline{u}a:~* et super fílium hóminis, quem confirm\uuline{á}sti t\uline{i}bi.
17. Incénsa igni, et s\uuline{u}ff\uline{ó}ssa:~* ab increpatióne vultus tu\uuline{i} per\uline{í}bunt.
18. Fiat manus tua super virum déxter\uuline{æ} t\uline{u}æ:~* et super fílium hóminis quem confirm\uuline{á}sti t\uline{i}bi.
19. Et non discédimus a te, vivif\uuline{i}c\uline{á}bis nos:~* et nomen tuum \uuline{i}nvoc\uline{á}bimus.
20. Dómine, Deus virtútum, c\uuline{o}nv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et s\uuline{a}lvi \uline{é}rimus.
21. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
