2. Qui sed\uuline{e}s super Ch\uline{é}rubim:~* manifestáre coram Ephraim, Bénjamin, et M\uuline{a}n\uline{á}sse.
3. Excita poténtiam t\uuline{u}am, et v\uline{e}ni:~* ut salvos fác\uuline{i}\uline{a}s nos.
4. D\uuline{e}us, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et salv\uuline{i} \uline{é}rimus.
5. Dómine, D\uuline{e}us virt\uline{ú}tum,~* quoúsque irascéris super oratiónem serv\uuline{i} t\uline{u}i?
6. Cibábis nos pan\uuline{e} lacrim\uline{á}rum:~* et potum dabis nobis in lácrimis in m\uuline{e}ns\uline{ú}ra?
7. Posuísti nos in contradictiónem v\uuline{i}cínis n\uline{o}stris:~* et inimíci nostri subsann\uuline{a}v\uline{é}runt nos.
8. Deus virt\uuline{ú}tum, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et salv\uuline{i} \uline{é}rimus.
9. Víneam de Ægýpt\uuline{o} transtul\uline{í}sti:~* ejecísti Gentes, et plantást\uuline{i} \uline{e}am.
10. Dux itíneris fuísti in c\uuline{o}nspéctu \uline{e}jus:~* plantásti radíces ejus, et implév\uuline{i}t t\uline{e}rram.
11. Opéruit mont\uuline{e}s umbra \uline{e}jus:~* et arbústa ejus cedr\uuline{o}s D\uline{e}i.
12. Exténdit pálmites suos \uuline{u}sque ad m\uline{a}re:~* et usque ad flumen propágin\uuline{e}s \uline{e}jus.
13. Ut quid destruxísti mac\uuline{é}riam \uline{e}jus:~* et vindémiant eam omnes, qui prætergrediúnt\uuline{u}r v\uline{i}am?
14. Exterminávit eam \uuline{a}per de s\uline{i}lva:~* et singuláris ferus depástus \uuline{e}st \uline{e}am.
15. Deus virt\uuline{ú}tum, conv\uline{é}rtere:~* réspice de cælo, et vide, et vísita víne\uuline{a}m \uline{i}stam.
16. Et pérfice eam, quam plantávit d\uuline{é}xtera t\uline{u}a:~* et super fílium hóminis, quem confirmást\uuline{i} t\uline{i}bi.
17. Incénsa ign\uuline{i}, et suff\uline{ó}ssa:~* ab increpatióne vultus tui p\uuline{e}r\uline{í}bunt.
18. Fiat manus tua super virum d\uuline{é}xteræ t\uline{u}æ:~* et super fílium hóminis quem confirmást\uuline{i} t\uline{i}bi.
19. Et non discédimus a te, v\uuline{i}vific\uline{á}bis nos:~* et nomen tuum inv\uuline{o}c\uline{á}bimus.
20. Dómine, Deus virt\uuline{ú}tum, conv\uline{é}rte nos:~* et osténde fáciem tuam, et salv\uuline{i} \uline{é}rimus.
21. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
22. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
