2. Súmite psalmum, et d\uline{a}te t\uline{ý}mpanum:~* psaltérium jucúnd\uuline{u}m cum c\uline{í}thara.
3. Buccináte in Neom\uline{é}nia t\uline{u}ba,~* in insígni die solemnit\uuline{á}tis v\uline{e}stræ.
4. Quia præcéptum in \uline{I}sra\uline{ë}l est:~* et judícium D\uuline{e}o J\uline{a}cob.
5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de t\uline{e}rra Æg\uline{ý}pti:~* linguam, quam non nóver\uuline{a}t, aud\uline{í}vit.
6. Divértit ab onéribus d\uline{o}rsum \uline{e}jus:~* manus ejus in cóphino s\uuline{e}rvi\uline{é}runt.
7. In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~† exaudívi te in abscóndito t\uline{e}mpest\uline{á}tis:~* probávi te apud aquam contrad\uuline{i}cti\uline{ó}nis.
8. Audi, pópulus meus, et contestábor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in te d\uline{e}us r\uline{e}cens,~* neque adorábis deum \uuline{a}li\uline{é}num.
9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de t\uline{e}rra Æg\uline{ý}pti:~* diláta os tuum, et impl\uuline{é}bo \uline{i}llud.
10. Et non audívit pópulus meus v\uline{o}cem m\uline{e}am:~* et Israël non int\uuline{é}ndit m\uline{i}hi.
11. Et dimísi eos secúndum desidéria c\uline{o}rdis e\uline{ó}rum:~* ibunt in adinventión\uuline{i}bus s\uline{u}is.
12. Si pópulus m\uline{e}us aud\uline{í}sset me:~* Israël si in viis meis \uuline{a}mbul\uline{á}sset:
13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hum\uline{i}li\uline{á}ssem:~* et super tribulántes eos misíssem m\uuline{a}num m\uline{e}am.
14. Inimíci Dómini ment\uline{í}ti sunt \uline{e}i:~* et erit tempus eór\uuline{u}m in s\uline{ǽ}cula.
15. Et cibávit eos ex ádip\uline{e} frum\uline{é}nti:~* et de petra, melle satur\uuline{á}vit \uline{e}os.
16. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
