2. Súmite psalmum, et d\uuline{a}te t\uline{ý}mpanum:~* psaltérium jucúndum cum c\uline{í}thara.
3. Buccináte in Neomén\uuline{i}a t\uline{u}ba,~* in insígni die solemnitátis v\uline{e}stræ.
4. Quia præcéptum in \uuline{I}sra\uline{ë}l est:~* et judícium Deo J\uline{a}cob.
5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de terr\uuline{a} Æg\uline{ý}pti:~* linguam, quam non nóverat, aud\uline{í}vit.
6. Divértit ab onéribus d\uuline{o}rsum \uline{e}jus:~* manus ejus in cóphino servi\uline{é}runt.
7. In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~† exaudívi te in abscóndito t\uuline{e}mpest\uline{á}tis:~* probávi te apud aquam contradicti\uline{ó}nis.
8. Audi, pópulus meus, et contestábor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in te d\uuline{e}us r\uline{e}cens,~* neque adorábis deum ali\uline{é}num.
9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de terr\uuline{a} Æg\uline{ý}pti:~* diláta os tuum, et implébo \uline{i}llud.
10. Et non audívit pópulus meus v\uuline{o}cem m\uline{e}am:~* et Israël non inténdit m\uline{i}hi.
11. Et dimísi eos secúndum desidéria cord\uuline{i}s e\uline{ó}rum:~* ibunt in adinventiónibus s\uline{u}is.
12. Si pópulus me\uuline{u}s aud\uline{í}sset me:~* Israël si in viis meis ambul\uline{á}sset:
13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum hum\uuline{i}li\uline{á}ssem:~* et super tribulántes eos misíssem manum m\uline{e}am.
14. Inimíci Dómini mentít\uuline{i} sunt \uline{e}i:~* et erit tempus eórum in s\uline{ǽ}cula.
15. Et cibávit eos ex ádip\uuline{e} frum\uline{é}nti:~* et de petra, melle saturávit \uline{e}os.
16. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
