2. Súmite psalmum, \uuline{e}t date t\uline{ý}mpanum:~* psaltérium jucúndum c\uuline{u}m c\uline{í}thara.
3. Buccináte in Neom\uuline{é}nia t\uline{u}ba,~* in insígni die solemnitát\uuline{i}s v\uline{e}stræ.
4. Quia præcéptum \uuline{i}n Isra\uline{ë}l est:~* et judícium De\uuline{o} J\uline{a}cob.
5. Testimónium in Joseph pósuit illud, cum exíret de t\uuline{e}rra Æg\uline{ý}pti:~* linguam, quam non nóverat, \uuline{au}d\uline{í}vit.
6. Divértit ab onérib\uuline{u}s dorsum \uline{e}jus:~* manus ejus in cóphino serv\uuline{i}\uline{é}runt.
7. In tribulatióne invocásti me, et liberávi te:~† exaudívi te in abscóndit\uuline{o} tempest\uline{á}tis:~* probávi te apud aquam contradict\uuline{i}\uline{ó}nis.
8. Audi, pópulus meus, et contestábor te:~† Israël, si audíeris me, non erit in t\uuline{e} deus r\uline{e}cens,~* neque adorábis deum al\uuline{i}\uline{é}num.
9. Ego enim sum Dóminus Deus tuus, qui edúxi te de t\uuline{e}rra Æg\uline{ý}pti:~* diláta os tuum, et impléb\uuline{o} \uline{i}llud.
10. Et non audívit pópulus me\uuline{u}s vocem m\uline{e}am:~* et Israël non inténd\uuline{i}t m\uline{i}hi.
11. Et dimísi eos secúndum desidéria c\uuline{o}rdis e\uline{ó}rum:~* ibunt in adinventiónib\uuline{u}s s\uline{u}is.
12. Si pópulus m\uuline{e}us aud\uline{í}sset me:~* Israël si in viis meis amb\uuline{u}l\uline{á}sset:
13. Pro níhilo fórsitan inimícos eórum h\uuline{u}mili\uline{á}ssem:~* et super tribulántes eos misíssem man\uuline{u}m m\uline{e}am.
14. Inimíci Dómini ment\uuline{í}ti sunt \uline{e}i:~* et erit tempus eórum \uuline{i}n s\uline{ǽ}cula.
15. Et cibávit eos ex ád\uuline{i}pe frum\uline{é}nti:~* et de petra, melle saturáv\uuline{i}t \uline{e}os.
16. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
