2. Quóniam ecce inimíci tui s\uuline{o}nu\uline{é}runt:~* et qui odérunt te extulérunt c\uline{a}put.
3. Super pópulum tuum malignavér\uuline{u}nt cons\uline{í}lium:~* et cogitavérunt advérsus sanctos t\uline{u}os.
4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus e\uuline{o}s de g\uline{e}nte:~* et non memorétur nomen Israël \uline{u}ltra.
5. Quóniam cogitavérunt \uuline{u}nan\uline{í}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Ismahel\uline{í}tæ:
6. Moab, et Agaréni, Gebal, et Amm\uuline{o}n, et \uline{A}malec:~* alienígenæ cum habitántibus T\uline{y}rum.
7. Etenim Assur ven\uuline{i}t cum \uline{i}llis:~* facti sunt in adjutórium fíli\uline{i}s Lot.
8. Fac illis sicut Mádi\uuline{a}n, et S\uline{í}saræ:~* sicut Jabin in torrénte C\uline{i}sson.
9. Disperiér\uuline{u}nt in \uline{E}ndor:~* facti sunt ut stercus t\uline{e}rræ.
10. Pone príncipes eórum sicut \uuline{O}reb, \uline{e}t Zeb,~* et Zébee, et S\uline{á}lmana:
11. Omnes príncip\uuline{e}s e\uline{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuárium D\uline{e}i.
12. Deus meus, pone ill\uuline{o}s ut r\uline{o}tam:~* et sicut stípulam ante fáciem v\uline{e}nti.
13. Sicut ignis, qui comb\uuline{ú}rit s\uline{i}lvam:~* et sicut flamma combúrens m\uline{o}ntes:
14. Ita persequéris illos in tempest\uuline{á}te t\uline{u}a:~* et in ira tua turbábis \uline{e}os.
15. Imple fácies eórum \uuline{i}gnom\uline{í}nia:~* et quærent nomen tuum, D\uline{ó}mine.
16. Erubéscant, et conturbéntur in sǽc\uuline{u}lum s\uline{ǽ}culi:~* et confundántur, et p\uline{é}reant.
17. Et cognóscant quia nomen t\uuline{i}bi D\uline{ó}minus:~* tu solus Altíssimus in omni t\uline{e}rra.
18. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
19. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
