2. Quóniam ecce inimíci tu\uuline{i} sonu\uline{é}runt:~* et qui odérunt te extulér\uuline{u}nt c\uline{a}put.
3. Super pópulum tuum malignav\uuline{é}runt cons\uline{í}lium:~* et cogitavérunt advérsus sanct\uuline{o}s t\uline{u}os.
4. Dixérunt: Veníte, et disperdámus \uuline{e}os de g\uline{e}nte:~* et non memorétur nomen Isra\uuline{ë}l \uline{u}ltra.
5. Quóniam cogitavér\uuline{u}nt unan\uline{í}miter:~* simul advérsum te testaméntum disposuérunt, tabernácula Idumæórum et Ismah\uuline{e}l\uline{í}tæ:
6. Moab, et Agaréni, Gebal, et \uuline{A}mmon, et \uline{A}malec:~* alienígenæ cum habitántib\uuline{u}s T\uline{y}rum.
7. Etenim Assur v\uuline{e}nit cum \uline{i}llis:~* facti sunt in adjutórium fíl\uuline{i}\uline{i}s Lot.
8. Fac illis sicut Mád\uuline{i}an, et S\uline{í}saræ:~* sicut Jabin in torrént\uuline{e} C\uline{i}sson.
9. Disperi\uuline{é}runt in \uline{E}ndor:~* facti sunt ut sterc\uuline{u}s t\uline{e}rræ.
10. Pone príncipes eórum sic\uuline{u}t Oreb, \uline{e}t Zeb,~* et Zébee, \uuline{e}t S\uline{á}lmana:
11. Omnes prínc\uuline{i}pes e\uline{ó}rum:~* qui dixérunt: Hereditáte possideámus Sanctuári\uuline{u}m D\uline{e}i.
12. Deus meus, pone \uuline{i}llos ut r\uline{o}tam:~* et sicut stípulam ante fáci\uuline{e}m v\uline{e}nti.
13. Sicut ignis, qui c\uuline{o}mbúrit s\uline{i}lvam:~* et sicut flamma combúr\uuline{e}ns m\uline{o}ntes:
14. Ita persequéris illos in temp\uuline{e}státe t\uline{u}a:~* et in ira tua turbáb\uuline{i}s \uline{e}os.
15. Imple fácies eór\uuline{u}m ignom\uline{í}nia:~* et quærent nomen tu\uuline{u}m, D\uline{ó}mine.
16. Erubéscant, et conturbéntur in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* et confundántur, \uuline{e}t p\uline{é}reant.
17. Et cognóscant quia nom\uuline{e}n tibi D\uline{ó}minus:~* tu solus Altíssimus in omn\uuline{i} t\uline{e}rra.
18. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
19. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
