2. Custódi ánimam meam, \uline{quó}niam s\uline{a}nctus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, sper\uuline{á}ntem \uline{i}n te.
3. Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica ánimam s\uline{e}rvi t\uline{u}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam me\uuline{a}m lev\uline{á}vi.
4. Quóniam tu, Dómine, su\uline{á}vis et m\uline{i}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invoc\uuline{á}ntib\uline{u}s te.
5. Auribus pércipe, Dómine, orati\uline{ó}nem m\uline{e}am:~* et inténde voci deprecati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ.
6. In die tribulatiónis meæ clam\uline{á}vi \uline{a}d te:~* quia \uuline{e}xaud\uline{í}sti me.
7. Non est símilis tui in d\uline{i}is, D\uline{ó}mine:~* et non est secúndum óp\uuline{e}ra t\uline{u}a.
8. Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt c\uline{o}ram te, D\uline{ó}mine:~* et glorificábunt n\uuline{o}men t\uline{u}um.
9. Quóniam magnus es tu, et fáciens m\uline{i}rab\uline{í}lia:~* tu es D\uuline{e}us s\uline{o}lus.
10. Deduc me, Dómine, in via tua,~† et ingrédiar in verit\uline{á}te t\uline{u}a:~* lætétur cor meum ut tímeat n\uuline{o}men t\uline{u}um.
11. Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto c\uline{o}rde m\uline{e}o,~* et glorificábo nomen tuum \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.
12. Quia misericórdia tua m\uline{a}gna est s\uline{u}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno inf\uuline{e}ri\uline{ó}ri.
13. Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt \uline{á}nimam m\uline{e}am:~* et non proposuérunt te in consp\uuline{é}ctu s\uline{u}o.
14. Et tu, Dómine, Deus miserátor \uline{e}t mis\uline{é}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdi\uuline{æ}, et v\uline{e}rax.
15. Réspice in me, et miserére mei,~† da impérium tuum p\uline{ú}ero t\uline{u}o:~* et salvum fac fílium anc\uuline{í}llæ t\uline{u}æ.
16. Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, et c\uline{o}nfund\uline{á}ntur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consol\uuline{á}tus \uline{e}s me.
17. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
