2. Custódi ánimam meam, quóniam s\uline{a}nct\uline{u}s sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, sper\uline{á}ntem \uline{i}n te.
3. Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica ánimam s\uline{e}rvi t\uline{u}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam m\uline{e}am lev\uline{á}vi.
4. Quóniam tu, Dómine, su\uline{á}vis et m\uline{i}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invoc\uline{á}ntib\uline{u}s te.
5. Auribus pércipe, Dómine, orati\uline{ó}nem m\uline{e}am:~* et inténde voci deprecati\uline{ó}nis m\uline{e}æ.
6. In die tribulatiónis meæ clam\uline{á}vi \uline{a}d te:~* quia \uline{e}xaud\uline{í}sti me.
7. Non est símilis tui in diis, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* et non est secúndum \uline{ó}pera t\uline{u}a.
8. Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt coram te, D\uline{ó}m\uline{i}ne:~* et glorificábunt n\uline{o}men t\uline{u}um.
9. Quóniam magnus es tu, et fáciens mirab\uline{í}l\uline{i}a:~* tu es D\uline{e}us s\uline{o}lus.
10. Deduc me, Dómine, in via tua,~† et ingrédiar in verit\uline{á}te t\uline{u}a:~* lætétur cor meum ut tímeat n\uline{o}men t\uline{u}um.
11. Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto c\uline{o}rde m\uline{e}o,~* et glorificábo nomen tuum \uline{i}n æt\uline{é}rnum.
12. Quia misericórdia tua magna est s\uline{u}p\uline{e}r me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno inf\uline{e}ri\uline{ó}ri.
13. Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt \uline{á}nimam m\uline{e}am:~* et non proposuérunt te in consp\uline{é}ctu s\uline{u}o.
14. Et tu, Dómine, Deus miserátor et mis\uline{é}r\uline{i}cors,~* pátiens, et multæ misericórdi\uline{æ}, et v\uline{e}rax.
15. Réspice in me, et miserére mei,~† da impérium tuum p\uline{ú}ero t\uline{u}o:~* et salvum fac fílium anc\uline{í}llæ t\uline{u}æ.
16. Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, et c\uline{o}nfund\uline{á}ntur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consol\uline{á}tus \uline{e}s me.
17. Glória Patri, et F\uline{í}l\uline{i}o,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
