2. Custódi ánimam meam, quóni\uuline{a}m s\uline{a}nctus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, sper\uuline{á}ntem \uline{i}n te.
3. Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica ánimam serv\uuline{i} t\uline{u}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam me\uuline{a}m lev\uline{á}vi.
4. Quóniam tu, Dómine, suávis \uuline{e}t m\uline{i}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invoc\uuline{á}ntib\uline{u}s te.
5. Auribus pércipe, Dómine, oratión\uuline{e}m m\uline{e}am:~* et inténde voci deprecati\uuline{ó}nis m\uline{e}æ.
6. In die tribulatiónis meæ clamáv\uuline{i} \uline{a}d te:~* quia \uuline{e}xaud\uline{í}sti me.
7. Non est símilis tui in di\uuline{i}s, D\uline{ó}mine:~* et non est secúndum óp\uuline{e}ra t\uline{u}a.
8. Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt coram t\uuline{e}, D\uline{ó}mine:~* et glorificábunt n\uuline{o}men t\uline{u}um.
9. Quóniam magnus es tu, et fáciens mir\uuline{a}b\uline{í}lia:~* tu es D\uuline{e}us s\uline{o}lus.
10. Deduc me, Dómine, in via tua,~† et ingrédiar in veritát\uuline{e} t\uline{u}a:~* lætétur cor meum ut tímeat n\uuline{o}men t\uline{u}um.
11. Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in toto cord\uuline{e} m\uline{e}o,~* et glorificábo nomen tuum \uuline{i}n æt\uline{é}rnum.
12. Quia misericórdia tua magna \uuline{e}st s\uline{u}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno inf\uuline{e}ri\uline{ó}ri.
13. Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt ánim\uuline{a}m m\uline{e}am:~* et non proposuérunt te in consp\uuline{é}ctu s\uline{u}o.
14. Et tu, Dómine, Deus miserátor et m\uuline{i}s\uline{é}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdi\uuline{æ}, et v\uline{e}rax.
15. Réspice in me, et miserére mei,~† da impérium tuum púer\uuline{o} t\uline{u}o:~* et salvum fac fílium anc\uuline{í}llæ t\uline{u}æ.
16. Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, et conf\uuline{u}nd\uline{á}ntur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consol\uuline{á}tus \uline{e}s me.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
