2. Custódi ánimam meam, \uuline{quó}niam s\uline{a}nctus sum:~* salvum fac servum tuum, Deus meus, speránt\uuline{e}m \uline{i}n te.
3. Miserére mei, Dómine, quóniam ad te clamávi tota die:~† lætífica ánim\uuline{a}m servi t\uline{u}i,~* quóniam ad te, Dómine, ánimam meam l\uuline{e}v\uline{á}vi.
4. Quóniam tu, Dómine, su\uuline{á}vis et m\uline{i}tis:~* et multæ misericórdiæ ómnibus invocánt\uuline{i}b\uline{u}s te.
5. Auribus pércipe, Dómine, orat\uuline{i}ónem m\uline{e}am:~* et inténde voci deprecatión\uuline{i}s m\uline{e}æ.
6. In die tribulatiónis meæ cl\uuline{a}mávi \uline{a}d te:~* quia ex\uuline{au}d\uline{í}sti me.
7. Non est símilis tui \uuline{i}n diis, D\uline{ó}mine:~* et non est secúndum óper\uuline{a} t\uline{u}a.
8. Omnes gentes quascúmque fecísti, vénient, et adorábunt c\uuline{o}ram te, D\uline{ó}mine:~* et glorificábunt nom\uuline{e}n t\uline{u}um.
9. Quóniam magnus es tu, et fáci\uuline{e}ns mirab\uline{í}lia:~* tu es De\uuline{u}s s\uline{o}lus.
10. Deduc me, Dómine, in via tua,~† et ingrédiar in ver\uuline{i}táte t\uline{u}a:~* lætétur cor meum ut tímeat nom\uuline{e}n t\uline{u}um.
11. Confitébor tibi, Dómine, Deus meus, in tot\uuline{o} corde m\uline{e}o,~* et glorificábo nomen tuum in \uuline{æ}t\uline{é}rnum.
12. Quia misericórdia tua m\uuline{a}gna est s\uline{u}per me:~* et eruísti ánimam meam ex inférno infer\uuline{i}\uline{ó}ri.
13. Deus iníqui insurrexérunt super me,~† et synagóga poténtium quæsiérunt \uuline{á}nimam m\uline{e}am:~* et non proposuérunt te in conspéct\uuline{u} s\uline{u}o.
14. Et tu, Dómine, Deus miserát\uuline{o}r et mis\uline{é}ricors,~* pátiens, et multæ misericórdiæ, \uuline{e}t v\uline{e}rax.
15. Réspice in me, et miserére mei,~† da impérium tuum p\uuline{ú}ero t\uline{u}o:~* et salvum fac fílium ancíll\uuline{æ} t\uline{u}æ.
16. Fac mecum signum in bonum,~† ut vídeant qui odérunt me, \uuline{e}t confund\uline{á}ntur:~* quóniam tu, Dómine, adjuvísti me, et consolát\uuline{u}s \uline{e}s me.
17. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
