2. In generatiónem et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam in \uuline{o}re m\uline{e}o.
3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábit\uline{u}r in c\uline{æ}lis:~* præparábitur véritas tu\uuline{a} in \uline{e}is.
4. Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, s\uline{e}rvo m\uline{e}o:~* Usque in ætérnum præparábo s\uuline{e}men t\uline{u}um.
5. Et ædificábo in generatiónem et gener\uline{a}ti\uline{ó}nem~* s\uuline{e}dem t\uline{u}am.
6. Confitebúntur cæli mirabília t\uline{u}a, D\uline{ó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclési\uuline{a} sanct\uline{ó}rum.
7. Quóniam quis in núbibus æ\uline{quá}bitur D\uline{ó}mino:~* símilis erit Dómino in fíl\uuline{i}is D\uline{e}i?
8. Deus, qui glorificátur in consíli\uline{o} sanct\uline{ó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circúit\uuline{u} ej\uline{u}s sunt.
9. Dómine, Deus virtútum, quis s\uline{í}milis t\uline{i}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circú\uuline{i}tu t\uline{u}o.
10. Tu domináris potest\uline{á}ti m\uline{a}ris:~* motum autem flúctuum ejus t\uuline{u} mít\uline{i}gas.
11. Tu humiliásti sicut vulner\uline{á}tum, sup\uline{é}rbum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti inim\uuline{í}cos t\uline{u}os.
12. Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus t\uline{u} fund\uline{á}sti:~* aquilónem, et mare t\uuline{u} cre\uline{á}sti.
13. Thabor et Hermon in nómine tuo \uline{e}xsult\uline{á}bunt:~* tuum bráchium cum p\uuline{o}tént\uline{i}a.
14. Firmétur manus tua, et exaltétur d\uline{é}xtera t\uline{u}a:~* justítia et judícium præparátio s\uuline{e}dis t\uline{u}æ.
15. Misericórdia et véritas præcédent f\uline{á}ciem t\uline{u}am:~* beátus pópulus, qui scit jubil\uuline{a}ti\uline{ó}nem.
16. Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt t\uline{o}ta d\uline{i}e:~* et in justítia tua ex\uuline{a}ltab\uline{ú}ntur.
17. Quóniam glória virtútis e\uline{ó}rum t\uline{u} es:~* et in beneplácito tuo exaltábitur c\uuline{o}rnu n\uline{o}strum.
18. Quia Dómini est ass\uline{ú}mptio n\uline{o}stra,~* et Sancti Israël, r\uuline{e}gis n\uline{o}stri.
19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium \uline{i}n pot\uline{é}nte:~* et exaltávi eléctum de pl\uuline{e}be m\uline{e}a.
20. Invéni David, s\uline{e}rvum m\uline{e}um:~* óleo sancto meo \uuline{u}nxi \uline{e}um.
21. Manus enim mea auxili\uline{á}bitur \uline{e}i:~* et bráchium meum confort\uuline{á}bit \uline{e}um.
22. Nihil profíciet inim\uline{í}cus in \uline{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet noc\uuline{é}re \uline{e}i.
23. Et concídam a fácie ipsíus inim\uline{í}cos \uline{e}jus:~* et odiéntes eum in fug\uuline{a}m conv\uline{é}rtam.
24. Et véritas mea, et misericórdia m\uline{e}a cum \uline{i}pso:~* et in nómine meo exaltábitur c\uuline{o}rnu \uline{e}jus.
25. Et ponam in mari m\uline{a}num \uline{e}jus:~* et in flumínibus déxt\uuline{e}ram \uline{e}jus.
26. Ipse invocábit me: Pater m\uline{e}us \uline{e}s tu:~* Deus meus, et suscéptor sal\uuline{ú}tis m\uline{e}æ.
27. Et ego primogénitum p\uline{o}nam \uline{i}llum:~* excélsum præ rég\uuline{i}bus t\uline{e}rræ.
28. In ætérnum servábo illi miseric\uline{ó}rdiam m\uline{e}am:~* et testaméntum meum fid\uuline{é}le \uline{i}psi.
29. Et ponam in sǽculum sǽculi s\uline{e}men \uline{e}jus:~* et thronum ejus sicut d\uuline{i}es c\uline{æ}li.
30. Si autem derelíquerint fílii ejus l\uline{e}gem m\uline{e}am:~* et in judíciis meis non amb\uuline{u}láv\uline{e}rint.
31. Si justítias meas pr\uline{o}fan\uline{á}verint:~* et mandáta mea non cust\uuline{o}dí\uline{e}rint:
32. Visitábo in virga iniquit\uline{á}tes e\uline{ó}rum:~* et in verbéribus peccát\uuline{a} e\uline{ó}rum.
33. Misericórdiam autem meam non disp\uline{é}rgam ab \uline{e}o:~* neque nocébo in verit\uuline{á}te m\uline{e}a:
34. Neque profanábo testam\uline{é}ntum m\uline{e}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non fáci\uuline{a}m írr\uline{i}ta.
35. Semel jurávi in sancto meo: Si D\uline{a}vid m\uline{é}ntiar:~* semen ejus in ætérn\uuline{u}m man\uline{é}bit.
36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et testis in cæl\uuline{o} fid\uline{é}lis.
37. Tu vero repulísti et d\uline{e}spex\uline{í}sti:~* distulísti Chr\uuline{i}stum t\uline{u}um.
38. Evertísti testaméntum s\uline{e}rvi t\uline{u}i:~* profanásti in terra Sanctuár\uuline{i}um \uline{e}jus.
39. Destruxísti omnes s\uline{e}pes \uline{e}jus:~* posuísti firmaméntum ejus f\uuline{o}rmíd\uline{i}nem.
40. Diripuérunt eum omnes transe\uline{ú}ntes v\uline{i}am:~* factus est oppróbrium vic\uuline{í}nis s\uline{u}is.
41. Exaltásti déxteram deprim\uline{é}ntium \uline{e}um:~* lætificásti omnes inim\uuline{í}cos \uline{e}jus.
42. Avertísti adjutórium gl\uline{á}dii \uline{e}jus:~* et non es auxiliátus e\uuline{i} in b\uline{e}llo.
43. Destruxísti eum ab emund\uline{a}ti\uline{ó}ne:~* et sedem ejus in terram c\uuline{o}llis\uline{í}sti.
44. Minorásti dies t\uline{é}mporis \uline{e}jus:~* perfudísti eum conf\uuline{u}si\uline{ó}ne.
45. Usquequo, Dómine, av\uline{é}rtis in f\uline{i}nem:~* exardéscet sicut ignis \uuline{i}ra t\uline{u}a?
46. Memoráre quæ m\uline{e}a subst\uline{á}ntia:~* numquid enim vane constituísti omnes fíli\uuline{o}s hóm\uline{i}num?
47. Quis est homo, qui vivet, et non vid\uline{é}bit m\uline{o}rtem:~* éruet ánimam suam de man\uuline{u} ínf\uline{e}ri?
48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ ant\uline{í}quæ, D\uline{ó}mine:~* sicut jurásti David in verit\uuline{á}te t\uline{u}a?
49. Memor esto, Dómine, oppróbrii serv\uline{ó}rum tu\uline{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) multár\uuline{u}m Gént\uline{i}um.
50. Quod exprobravérunt inimíci t\uline{u}i, D\uline{ó}mine,~* quod exprobravérunt commutatiónem Chr\uuline{i}sti t\uline{u}i.
51. Benedíctus Dóminus \uline{i}n æt\uline{é}rnum:~* f\uuline{i}at, f\uline{i}at.
52. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
53. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
