2. In generatiónem et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem~* annuntiábo veritátem tuam \uuline{i}n ore m\uline{e}o.
3. Quóniam dixísti: In ætérnum misericórdia ædificábit\uuline{u}r in c\uline{æ}lis:~* præparábitur véritas t\uuline{u}a in \uline{e}is.
4. Dispósui testaméntum eléctis meis,~† jurávi David, s\uuline{e}rvo m\uline{e}o:~* Usque in ætérnum præparáb\uuline{o} semen t\uline{u}um.
5. Et ædificábo in generatiónem et gener\uuline{a}ti\uline{ó}nem~* sedem t\uline{u}am.
6. Confitebúntur cæli mirabília t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine,~* étenim veritátem tuam in ecclés\uuline{i}a sanct\uline{ó}rum.
7. Quóniam quis in núbibus æquáb\uuline{i}tur D\uline{ó}mino:~* símilis erit Dómino in f\uuline{í}liis D\uline{e}i?
8. Deus, qui glorificátur in consíli\uuline{o} sanct\uline{ó}rum:~* magnus et terríbilis super omnes qui in circ\uuline{ú}itu \uline{e}jus sunt.
9. Dómine, Deus virtútum, quis sím\uuline{i}lis t\uline{i}bi?~* potens es, Dómine, et véritas tua in circ\uuline{ú}itu t\uline{u}o.
10. Tu domináris potest\uuline{á}ti m\uline{a}ris:~* motum autem flúctuum \uuline{e}jus tu m\uline{í}tigas.
11. Tu humiliásti sicut vulnerát\uuline{u}m, sup\uline{é}rbum:~* in bráchio virtútis tuæ dispersísti in\uuline{i}mícos t\uline{u}os.
12. Tui sunt cæli, et tua est terra:~† orbem terræ et plenitúdinem ejus t\uuline{u} fund\uline{á}sti:~* aquilónem, et mar\uuline{e} tu cre\uline{á}sti.
13. Thabor et Hermon in nómine tuo \uuline{e}xsult\uline{á}bunt:~* tuum bráchi\uuline{u}m cum pot\uline{é}ntia.
14. Firmétur manus tua, et exaltétur déxt\uuline{e}ra t\uline{u}a:~* justítia et judícium præparáti\uuline{o} sedis t\uline{u}æ.
15. Misericórdia et véritas præcédent fác\uuline{i}em t\uline{u}am:~* beátus pópulus, qui scit jub\uuline{i}lati\uline{ó}nem.
16. Dómine, in lúmine vultus tui ambulábunt,~† et in nómine tuo exsultábunt t\uuline{o}ta d\uline{i}e:~* et in justítia tua \uuline{e}xaltab\uline{ú}ntur.
17. Quóniam glória virtútis e\uuline{ó}rum t\uline{u} es:~* et in beneplácito tuo exaltábit\uuline{u}r cornu n\uline{o}strum.
18. Quia Dómini est assúmpt\uuline{i}o n\uline{o}stra,~* et Sancti Isra\uuline{ë}l, regis n\uline{o}stri.
19. Tunc locútus es in visióne sanctis tuis, et dixísti:~† Pósui adjutórium \uuline{i}n pot\uline{é}nte:~* et exaltávi eléctum d\uuline{e} plebe m\uline{e}a.
20. Invéni David, s\uuline{e}rvum m\uline{e}um:~* óleo sancto me\uuline{o} unxi \uline{e}um.
21. Manus enim mea auxiliáb\uuline{i}tur \uline{e}i:~* et bráchium meum conf\uuline{o}rtábit \uline{e}um.
22. Nihil profíciet inimíc\uuline{u}s in \uline{e}o:~* et fílius iniquitátis non appónet n\uuline{o}cére \uline{e}i.
23. Et concídam a fácie ipsíus inim\uuline{í}cos \uline{e}jus:~* et odiéntes eum in f\uuline{u}gam conv\uline{é}rtam.
24. Et véritas mea, et misericórdia me\uuline{a} cum \uline{i}pso:~* et in nómine meo exaltábit\uuline{u}r cornu \uline{e}jus.
25. Et ponam in mari m\uuline{a}num \uline{e}jus:~* et in flumínibus d\uuline{é}xteram \uline{e}jus.
26. Ipse invocábit me: Pater m\uuline{e}us \uline{e}s tu:~* Deus meus, et suscéptor s\uuline{a}lútis m\uline{e}æ.
27. Et ego primogénitum p\uuline{o}nam \uline{i}llum:~* excélsum præ r\uuline{é}gibus t\uline{e}rræ.
28. In ætérnum servábo illi misericórd\uuline{i}am m\uline{e}am:~* et testaméntum meum f\uuline{i}déle \uline{i}psi.
29. Et ponam in sǽculum sǽculi s\uuline{e}men \uline{e}jus:~* et thronum ejus sic\uuline{u}t dies c\uline{æ}li.
30. Si autem derelíquerint fílii ejus l\uuline{e}gem m\uline{e}am:~* et in judíciis meis n\uuline{o}n ambul\uline{á}verint.
31. Si justítias meas pr\uuline{o}fan\uline{á}verint:~* et mandáta mea n\uuline{o}n custod\uline{í}erint:
32. Visitábo in virga iniquitát\uuline{e}s e\uline{ó}rum:~* et in verbéribus pecc\uuline{á}ta e\uline{ó}rum.
33. Misericórdiam autem meam non dispérg\uuline{a}m ab \uline{e}o:~* neque nocébo in ver\uuline{i}táte m\uline{e}a:
34. Neque profanábo testam\uuline{é}ntum m\uline{e}um:~* et quæ procédunt de lábiis meis, non f\uuline{á}ciam \uline{í}rrita.
35. Semel jurávi in sancto meo: Si D\uuline{a}vid m\uline{é}ntiar:~* semen ejus in æt\uuline{é}rnum man\uline{é}bit.
36. Et thronus ejus sicut sol in conspéctu meo,~† et sicut luna perfécta \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* et testis in c\uuline{æ}lo fid\uline{é}lis.
37. Tu vero repulísti et d\uuline{e}spex\uline{í}sti:~* distulíst\uuline{i} Christum t\uline{u}um.
38. Evertísti testaméntum s\uuline{e}rvi t\uline{u}i:~* profanásti in terra Sanctu\uuline{á}rium \uline{e}jus.
39. Destruxísti omnes s\uuline{e}pes \uline{e}jus:~* posuísti firmaméntum \uuline{e}jus form\uline{í}dinem.
40. Diripuérunt eum omnes transe\uuline{ú}ntes v\uline{i}am:~* factus est oppróbrium v\uuline{i}cínis s\uline{u}is.
41. Exaltásti déxteram deprimént\uuline{i}um \uline{e}um:~* lætificásti omnes in\uuline{i}mícos \uline{e}jus.
42. Avertísti adjutórium glád\uuline{i}i \uline{e}jus:~* et non es auxiliátus \uuline{e}i in b\uline{e}llo.
43. Destruxísti eum ab emund\uuline{a}ti\uline{ó}ne:~* et sedem ejus in terr\uuline{a}m collis\uline{í}sti.
44. Minorásti dies témp\uuline{o}ris \uline{e}jus:~* perfudísti eum c\uuline{o}nfusi\uline{ó}ne.
45. Usquequo, Dómine, avért\uuline{i}s in f\uline{i}nem:~* exardéscet sicut ign\uuline{i}s ira t\uline{u}a?
46. Memoráre quæ me\uuline{a} subst\uline{á}ntia:~* numquid enim vane constituísti omnes f\uuline{í}lios h\uline{ó}minum?
47. Quis est homo, qui vivet, et non vid\uuline{é}bit m\uline{o}rtem:~* éruet ánimam suam d\uuline{e} manu \uline{í}nferi?
48. Ubi sunt misericórdiæ tuæ ant\uuline{í}quæ, D\uline{ó}mine:~* sicut jurásti David in ver\uuline{i}táte t\uline{u}a?
49. Memor esto, Dómine, oppróbrii servór\uuline{u}m tu\uline{ó}rum:~* (quod contínui in sinu meo) m\uuline{u}ltárum G\uline{é}ntium.
50. Quod exprobravérunt inimíci t\uuline{u}i, D\uline{ó}mine,~* quod exprobravérunt commutatión\uuline{e}m Christi t\uline{u}i.
51. Benedíctus Dóminus \uuline{i}n æt\uline{é}rnum:~* fiat, f\uline{i}at.
52. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
53. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
