2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terr\uuline{a} et \uline{o}rbis:~* a sǽculo et usque in sǽculum tu es, D\uline{e}us.
3. Ne avértas hóminem in hum\uuline{i}lit\uline{á}tem:~* et dixísti: Convertímini, fílii h\uline{ó}minum.
4. Quóniam mille anni ante óc\uuline{u}los t\uline{u}os,~* tamquam dies hestérna, quæ præt\uline{é}riit.
5. Et custódi\uuline{a} in n\uline{o}cte,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum anni \uline{e}runt.
6. Mane sicut herba tránseat,~† mane flóre\uuline{a}t, et tr\uline{á}nseat:~* véspere décidat, indúret et ar\uline{é}scat.
7. Quia defécimus in \uuline{i}ra t\uline{u}a,~* et in furóre tuo turbáti s\uline{u}mus.
8. Posuísti iniquitátes nostras in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne vultus t\uline{u}i.
9. Quóniam omnes dies nostri d\uuline{e}fec\uline{é}runt:~* et in ira tua def\uline{é}cimus.
10. Anni nostri sicut aránea med\uuline{i}tab\uline{ú}ntur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septuagínta \uline{a}nni.
11. Si autem in potentátibus, octog\uuline{í}nta \uline{a}nni:~* et ámplius eórum, labor et d\uline{o}lor.
12. Quóniam supervénit mans\uuline{u}et\uline{ú}do:~* et corripi\uline{é}mur.
13. Quis novit potestátem \uuline{i}ræ t\uline{u}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam dinumer\uline{á}re?
14. Déxteram tu\uuline{a}m sic n\uline{o}tam fac:~* et erudítos corde in sapi\uline{é}ntia.
15. Convértere, Dóm\uuline{i}ne, \uline{ú}squequo?~* et deprecábilis esto super servos t\uline{u}os.
16. Repléti sumus mane misericórd\uuline{i}a t\uline{u}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus diébus n\uline{o}stris.
17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos hum\uuline{i}li\uline{á}sti:~* annis, quibus vídimus m\uline{a}la.
18. Réspice in servos tuos, et in óp\uuline{e}ra t\uline{u}a:~* et dírige fílios e\uline{ó}rum.
19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~† et ópera mánuum nostrárum dír\uuline{i}ge s\uline{u}per nos:~* et opus mánuum nostrárum d\uline{í}rige.
20. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spirítui S\uline{a}ncto.
21. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculórum. \uline{A}men.
