2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur terra et \uline{o}rbis:~* a sǽculo et usque in sǽculum t\uline{u} es, D\uline{e}us.
3. Ne avértas hóminem in humilit\uline{á}tem:~* et dixísti: Convertímini, f\uline{í}lii h\uline{ó}minum.
4. Quóniam mille anni ante óculos t\uline{u}os,~* tamquam dies hestérna, \uline{quæ} præt\uline{é}riit.
5. Et custódia in n\uline{o}cte,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum \uline{a}nni \uline{e}runt.
6. Mane sicut herba tránseat,~† mane flóreat, et tr\uline{á}nseat:~* véspere décidat, indúret \uline{e}t ar\uline{é}scat.
7. Quia defécimus in ira t\uline{u}a,~* et in furóre tuo turb\uline{á}ti s\uline{u}mus.
8. Posuísti iniquitátes nostras in conspéctu t\uline{u}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne v\uline{u}ltus t\uline{u}i.
9. Quóniam omnes dies nostri defec\uline{é}runt:~* et in ira t\uline{u}a def\uline{é}cimus.
10. Anni nostri sicut aránea meditab\uline{ú}ntur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septuag\uline{í}nta \uline{a}nni.
11. Si autem in potentátibus, octogínta \uline{a}nni:~* et ámplius eórum, l\uline{a}bor et d\uline{o}lor.
12. Quóniam supervénit mansuet\uline{ú}do:~* et corr\uline{i}pi\uline{é}mur.
13. Quis novit potestátem iræ t\uline{u}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam din\uline{u}mer\uline{á}re?
14. Déxteram tuam sic n\uline{o}tam fac:~* et erudítos corde in s\uline{a}pi\uline{é}ntia.
15. Convértere, Dómine, \uline{ú}squequo?~* et deprecábilis esto super s\uline{e}rvos t\uline{u}os.
16. Repléti sumus mane misericórdia t\uline{u}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus di\uline{é}bus n\uline{o}stris.
17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos humili\uline{á}sti:~* annis, quibus v\uline{í}dimus m\uline{a}la.
18. Réspice in servos tuos, et in ópera t\uline{u}a:~* et dírige fíli\uline{o}s e\uline{ó}rum.
19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~† et ópera mánuum nostrárum dírige s\uline{u}per nos:~* et opus mánuum nostr\uline{á}rum d\uline{í}rige.
20. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
21. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
