2. Priúsquam montes fíerent, aut formarétur t\uuline{e}rra et \uline{o}rbis:~* a sǽculo et usque in sǽculum tu \uuline{e}s, D\uline{e}us.
3. Ne avértas hóminem in h\uuline{u}milit\uline{á}tem:~* et dixísti: Convertímini, fíli\uuline{i} h\uline{ó}minum.
4. Quóniam mille anni ante \uuline{ó}culos t\uline{u}os,~* tamquam dies hestérna, quæ pr\uuline{æ}t\uline{é}riit.
5. Et custód\uuline{i}a in n\uline{o}cte,~* quæ pro níhilo habéntur, eórum ann\uuline{i} \uline{e}runt.
6. Mane sicut herba tránseat,~† mane flór\uuline{e}at, et tr\uline{á}nseat:~* véspere décidat, indúret et \uuline{a}r\uline{é}scat.
7. Quia defécimus \uuline{i}n ira t\uline{u}a,~* et in furóre tuo turbát\uuline{i} s\uline{u}mus.
8. Posuísti iniquitátes nostras in c\uuline{o}nspéctu t\uline{u}o:~* sǽculum nostrum in illuminatióne vult\uuline{u}s t\uline{u}i.
9. Quóniam omnes dies nostr\uuline{i} defec\uline{é}runt:~* et in ira tua d\uuline{e}f\uline{é}cimus.
10. Anni nostri sicut aránea m\uuline{e}ditab\uline{ú}ntur:~* dies annórum nostrórum in ipsis, septuagínt\uuline{a} \uline{a}nni.
11. Si autem in potentátibus, oct\uuline{o}gínta \uline{a}nni:~* et ámplius eórum, labor \uuline{e}t d\uline{o}lor.
12. Quóniam supervénit m\uuline{a}nsuet\uline{ú}do:~* et corrip\uuline{i}\uline{é}mur.
13. Quis novit potestát\uuline{e}m iræ t\uline{u}æ:~* et præ timóre tuo iram tuam dinum\uuline{e}r\uline{á}re?
14. Déxteram t\uuline{u}am sic n\uline{o}tam fac:~* et erudítos corde in sap\uuline{i}\uline{é}ntia.
15. Convértere, D\uuline{ó}mine, \uline{ú}squequo?~* et deprecábilis esto super serv\uuline{o}s t\uline{u}os.
16. Repléti sumus mane miseric\uuline{ó}rdia t\uline{u}a:~* et exsultávimus, et delectáti sumus ómnibus diéb\uuline{u}s n\uline{o}stris.
17. Lætáti sumus pro diébus, quibus nos h\uuline{u}mili\uline{á}sti:~* annis, quibus vídim\uuline{u}s m\uline{a}la.
18. Réspice in servos tuos, et in \uuline{ó}pera t\uline{u}a:~* et dírige fílios \uuline{e}\uline{ó}rum.
19. Et sit splendor Dómini Dei nostri super nos,~† et ópera mánuum nostrárum d\uuline{í}rige s\uline{u}per nos:~* et opus mánuum nostrár\uuline{u}m d\uline{í}rige.
20. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
21. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
