2. Lætábor et exsult\uline{á}bo \uline{i}n te:~* psallam nómini tuo, \uuline{A}ltíss\uline{i}me.
3. In converténdo inimícum m\uline{e}um retr\uline{ó}rsum:~* infirmabúntur, et períbunt a fác\uuline{i}e t\uline{u}a.
4. Quóniam fecísti judícium meum et c\uline{au}sam m\uline{e}am:~* sedísti super thronum, qui júdicas j\uuline{u}stít\uline{i}am.
5. Increpásti Gentes, et p\uline{é}riit \uline{í}mpius:~* nomen eórum delésti in ætérnum, et in sǽcul\uuline{u}m sǽc\uline{u}li.
6. Inimíci defecérunt fráme\uline{æ} in f\uline{i}nem:~* et civitátes eórum d\uuline{e}strux\uline{í}sti.
7. Périit memória e\uline{ó}rum cum s\uline{ó}nitu:~* et Dóminus in ætérn\uuline{u}m pérm\uline{a}net.
8. Parávit in judício thr\uline{o}num s\uline{u}um:~* et ipse judicábit orbem terræ in æquitáte, judicábit pópulos in j\uuline{u}stít\uline{i}a.
9. Et factus est Dóminus ref\uline{ú}gium p\uline{áu}peri:~* adjútor in opportunitátibus, in tribul\uuline{a}ti\uline{ó}ne.
10. Et sperent in te qui novérunt n\uline{o}men t\uline{u}um:~* quóniam non dereliquísti quæréntes t\uuline{e}, Dóm\uline{i}ne.
11. Psállite Dómino, qui hábit\uline{a}t in S\uline{i}on:~* annuntiáte inter Gentes stúd\uuline{i}a \uline{e}jus:
12. Quóniam requírens sánguinem eórum r\uline{e}cord\uline{á}tus est:~* non est oblítus clamór\uuline{e}m páup\uline{e}rum.
13. Miserére m\uline{e}i, D\uline{ó}mine:~* vide humilitátem meam de inim\uuline{í}cis m\uline{e}is.
14. Qui exáltas me de p\uline{o}rtis m\uline{o}rtis,~* ut annúntiem omnes laudatiónes tuas in portis fíl\uuline{i}æ S\uline{i}on.
15. Exsultábo in salut\uline{á}ri t\uline{u}o:~* infíxæ sunt Gentes in intéritu, \uuline{que}m fec\uline{é}runt.
16. In láqueo isto, quem \uline{a}bscond\uline{é}runt,~* comprehénsus est p\uuline{e}s e\uline{ó}rum.
17. Cognoscétur Dóminus jud\uline{í}cia f\uline{á}ciens:~* in opéribus mánuum suárum comprehénsus \uuline{e}st pecc\uline{á}tor.
18. Convertántur peccatóres \uline{i}n inf\uline{é}rnum,~* omnes Gentes quæ oblivisc\uuline{ú}ntur D\uline{e}um.
19. Quóniam non in finem oblívio \uline{e}rit p\uline{áu}peris:~* patiéntia páuperum non períb\uuline{i}t in f\uline{i}nem.
20. Exsúrge, Dómine, non confort\uline{é}tur h\uline{o}mo:~* judicéntur Gentes in consp\uuline{é}ctu t\uline{u}o.
21. Constítue, Dómine, legislatórem s\uline{u}per \uline{e}os:~* ut sciant Gentes quóniam h\uuline{ó}min\uline{e}s sunt.
22. Ut quid, Dómine, recess\uline{í}sti l\uline{o}nge,~* déspicis in opportunitátibus, in tribul\uuline{a}ti\uline{ó}ne?
23. Dum supérbit ímpius, inc\uline{é}nditur p\uline{au}per:~* comprehendúntur in consíliis quib\uuline{u}s cóg\uline{i}tant.
24. Quóniam laudátur peccátor in desidériis \uline{á}nimæ s\uline{u}æ:~* et iníquus ben\uuline{e}díc\uline{i}tur.
25. Exacerbávit Dómin\uline{u}m pecc\uline{á}tor,~* secúndum multitúdinem iræ su\uuline{æ} non \uline{quæ}ret.
26. Non est Deus in consp\uline{é}ctu \uline{e}jus:~* inquinátæ sunt viæ illíus in omn\uuline{i} témp\uline{o}re.
27. Auferúntur judícia tua a f\uline{á}cie \uline{e}jus:~* ómnium inimicórum suórum dom\uuline{i}náb\uline{i}tur.
28. Dixit enim in c\uline{o}rde s\uline{u}o:~* Non movébor a generatióne in generatiónem s\uuline{i}ne m\uline{a}lo.
29. Cujus maledictióne os plenum est, et amaritúdin\uline{e}, et d\uline{o}lo:~* sub lingua ejus lab\uuline{o}r et d\uline{o}lor.
30. Sedet in insídiis cum divítibus \uline{i}n occ\uline{ú}ltis:~* ut interfíciat \uuline{i}nnoc\uline{é}ntem.
31. Oculi ejus in páuper\uline{e}m resp\uline{í}ciunt:~* insidiátur in abscóndito, quasi leo in spel\uuline{ú}nca s\uline{u}a.
32. Insidiátur ut r\uline{á}piat p\uline{áu}perem:~* rápere páuperem, dum áttr\uuline{a}hit \uline{e}um.
33. In láqueo suo humili\uline{á}bit \uline{e}um:~* inclinábit se, et cadet, cum dominátus fúer\uuline{i}t páup\uline{e}rum.
34. Dixit enim in corde suo: Obl\uline{í}tus est D\uline{e}us,~* avértit fáciem suam ne víde\uuline{a}t in f\uline{i}nem.
35. Exsúrge, Dómine Deus, exaltétur m\uline{a}nus t\uline{u}a:~* ne obliviscár\uuline{i}s páup\uline{e}rum.
36. Propter quid irritávit \uline{í}mpius D\uline{e}um?~* dixit enim in corde suo: N\uuline{o}n re\uline{quí}ret.
37. Vides quóniam tu labórem et dol\uline{ó}rem cons\uline{í}deras:~* ut tradas eos in m\uuline{a}nus t\uline{u}as.
38. Tibi derel\uline{í}ctus est p\uline{au}per:~* órphano tu er\uuline{i}s adj\uline{ú}tor.
39. Cóntere bráchium peccatóris \uline{e}t mal\uline{í}gni:~* quærétur peccátum illíus, et non inv\uuline{e}ni\uline{é}tur.
40. Dóminus regnábit in ætérnum, et in s\uline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* períbitis, Gentes, de terr\uuline{a} ill\uline{í}us.
41. Desidérium páuperum exaud\uline{í}vit D\uline{ó}minus:~* præparatiónem cordis eórum audívit \uuline{au}ris t\uline{u}a.
42. Judicáre pup\uline{í}llo et h\uline{ú}mili,~* ut non appónat ultra magnificáre se homo s\uuline{u}per t\uline{e}rram.
43. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
44. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
