2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúgium m\uline{e}um:~* Deus meus sperábo \uuline{i}n \uline{e}um.
3. Quóniam ipse liberávit me de láqueo ven\uline{á}ntium,~* et a verbo \uuline{á}sp\uline{e}ro.
4. Scápulis suis obumbrábit t\uline{i}bi:~* et sub pennis ejus sp\uuline{e}r\uline{á}bis.
5. Scuto circúmdabit te véritas \uline{e}jus:~* non timébis a timóre n\uuline{o}ct\uline{ú}rno.
6. A sagítta volánte in die,~† a negótio perambulánte in t\uline{é}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio merid\uuline{i}\uline{á}no.
7. Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a dextris t\uline{u}is:~* ad te autem non approp\uuline{i}n\uline{quá}bit.
8. Verúmtamen óculis tuis consider\uline{á}bis:~* et retributiónem peccatórum v\uuline{i}d\uline{é}bis.
9. Quóniam tu es, Dómine, spes m\uline{e}a:~* Altíssimum posuísti refúgi\uuline{u}m t\uline{u}um.
10. Non accédet ad te m\uline{a}lum:~* et flagéllum non appropinquábit tabernácul\uuline{o} t\uline{u}o.
11. Quóniam Angelis suis mandávit d\uline{e} te:~* ut custódiant te in ómnibus vi\uuline{i}s t\uline{u}is.
12. In mánibus port\uline{á}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem ped\uuline{e}m t\uline{u}um.
13. Super áspidem et basilíscum ambul\uline{á}bis:~* et conculcábis leónem et dr\uuline{a}c\uline{ó}nem.
14. Quóniam in me sperávit, liberábo \uline{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit nom\uuline{e}n m\uline{e}um.
15. Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribulati\uline{ó}ne:~* erípiam eum et glorificáb\uuline{o} \uline{e}um.
16. Longitúdine diérum replébo \uline{e}um:~* et osténdam illi salutár\uuline{e} m\uline{e}um.
17. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
