2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúg\uuline{i}um m\uline{e}um:~* Deus meus sper\uuline{á}bo in \uline{e}um.
3. Quóniam ipse liberávit me de láque\uuline{o} ven\uline{á}ntium,~* et a v\uuline{e}rbo ásp\uline{e}ro.
4. Scápulis suis obumbr\uuline{á}bit t\uline{i}bi:~* et sub pennis \uuline{e}jus sper\uline{á}bis.
5. Scuto circúmdabit te vér\uuline{i}tas \uline{e}jus:~* non timébis a tim\uuline{ó}re noct\uline{ú}rno.
6. A sagítta volánte in die,~† a negótio perambulánt\uuline{e} in t\uline{é}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio m\uuline{e}ridi\uline{á}no.
7. Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a d\uuline{e}xtris t\uline{u}is:~* ad te autem non \uuline{a}ppropin\uline{quá}bit.
8. Verúmtamen óculis tuis cons\uuline{i}der\uline{á}bis:~* et retributiónem peccat\uuline{ó}rum vid\uline{é}bis.
9. Quóniam tu es, Dómin\uuline{e}, spes m\uline{e}a:~* Altíssimum posuísti ref\uuline{ú}gium t\uline{u}um.
10. Non accédet \uuline{a}d te m\uline{a}lum:~* et flagéllum non appropinquábit tabern\uuline{á}culo t\uline{u}o.
11. Quóniam Angelis suis mand\uuline{á}vit d\uline{e} te:~* ut custódiant te in ómnib\uuline{u}s viis t\uline{u}is.
12. In mánib\uuline{u}s port\uline{á}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápid\uuline{e}m pedem t\uline{u}um.
13. Super áspidem et basilíscum \uuline{a}mbul\uline{á}bis:~* et conculcábis león\uuline{e}m et drac\uline{ó}nem.
14. Quóniam in me sperávit, liber\uuline{á}bo \uline{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóv\uuline{i}t nomen m\uline{e}um.
15. Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribul\uuline{a}ti\uline{ó}ne:~* erípiam eum et glorif\uuline{i}cábo \uline{e}um.
16. Longitúdine diérum repl\uuline{é}bo \uline{e}um:~* et osténdam illi sal\uuline{u}táre m\uline{e}um.
17. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
