2. Dicet Dómino: Suscéptor meus es tu, et refúgi\uuline{u}m m\uline{e}um:~* Deus meus speráb\uuline{o} in \uline{e}um.
3. Quóniam ipse liberávit me de láqueo v\uuline{e}n\uline{á}ntium,~* et a v\uuline{e}rbo \uline{á}spero.
4. Scápulis suis obumbráb\uuline{i}t t\uline{i}bi:~* et sub pennis ej\uuline{u}s sper\uline{á}bis.
5. Scuto circúmdabit te vérit\uuline{a}s \uline{e}jus:~* non timébis a timór\uuline{e} noct\uline{ú}rno.
6. A sagítta volánte in die,~† a negótio perambulánte \uuline{i}n t\uline{é}nebris:~* ab incúrsu et dæmónio mer\uuline{i}di\uline{á}no.
7. Cadent a látere tuo mille,~† et decem míllia a dextr\uuline{i}s t\uline{u}is:~* ad te autem non appr\uuline{o}pin\uline{quá}bit.
8. Verúmtamen óculis tuis consid\uuline{e}r\uline{á}bis:~* et retributiónem peccatór\uuline{u}m vid\uline{é}bis.
9. Quóniam tu es, Dómine, sp\uuline{e}s m\uline{e}a:~* Altíssimum posuísti refúg\uuline{i}um t\uline{u}um.
10. Non accédet ad t\uuline{e} m\uline{a}lum:~* et flagéllum non appropinquábit tabernác\uuline{u}lo t\uline{u}o.
11. Quóniam Angelis suis mandáv\uuline{i}t d\uline{e} te:~* ut custódiant te in ómnibus v\uuline{i}is t\uline{u}is.
12. In mánibus p\uuline{o}rt\uline{á}bunt te:~* ne forte offéndas ad lápidem p\uuline{e}dem t\uline{u}um.
13. Super áspidem et basilíscum amb\uuline{u}l\uline{á}bis:~* et conculcábis leónem \uuline{e}t drac\uline{ó}nem.
14. Quóniam in me sperávit, liberáb\uuline{o} \uline{e}um:~* prótegam eum quóniam cognóvit n\uuline{o}men m\uline{e}um.
15. Clamábit ad me, et ego exáudiam eum:~† cum ipso sum in tribulat\uuline{i}\uline{ó}ne:~* erípiam eum et glorific\uuline{á}bo \uline{e}um.
16. Longitúdine diérum repléb\uuline{o} \uline{e}um:~* et osténdam illi salut\uuline{á}re m\uline{e}um.
17. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
18. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
