2. Ad annuntiándum mane misericórdiam t\uline{u}am:~* et veritátem t\uline{u}am per n\uline{o}ctem.
3. In decachórdo, psalt\uline{é}rio:~* cum cántic\uline{o}, in c\uline{í}thara.
4. Quia delectásti me, Dómine, in factúra t\uline{u}a:~* et in opéribus mánuum tuárum \uline{e}xsult\uline{á}bo.
5. Quam magnificáta sunt ópera tua, D\uline{ó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitati\uline{ó}nes t\uline{u}æ.
6. Vir insípiens non cogn\uline{ó}scet:~* et stultus non int\uline{é}llig\uline{e}t hæc.
7. Cum exórti fúerint peccatóres sicut f\uline{e}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur in\uline{i}quit\uline{á}tem.
8. Ut intéreant in sǽculum s\uline{ǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in æt\uline{é}rnum, D\uline{ó}mine.
9. Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci tui per\uline{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur in\uline{i}quit\uline{á}tem.
10. Et exaltábitur sicut unicórnis cornu m\uline{e}um:~* et senéctus mea in miseric\uline{ó}rdia \uline{ú}beri.
11. Et despéxit óculus meus inimícos m\uline{e}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet \uline{au}ris m\uline{e}a.
12. Justus, ut palma flor\uline{é}bit:~* sicut cedrus Líbani mult\uline{i}plic\uline{á}bitur.
13. Plantáti in domo D\uline{ó}mini,~* in átriis domus Dei n\uline{o}stri flor\uline{é}bunt.
14. Adhuc multiplicabúntur in senécta \uline{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, \uline{u}t ann\uline{ú}ntient:
15. Quóniam rectus Dóminus, Deus n\uline{o}ster:~* et non est iníquit\uline{a}s in \uline{e}o.
16. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
