2. Ad annuntiándum mane miseric\uuline{ó}rdiam t\uline{u}am:~* et veritátem tuam p\uuline{e}r n\uline{o}ctem.
3. In decach\uuline{ó}rdo, psalt\uline{é}rio:~* cum cántico, \uuline{i}n c\uline{í}thara.
4. Quia delectásti me, Dómine, in f\uuline{a}ctúra t\uline{u}a:~* et in opéribus mánuum tuárum exs\uuline{u}lt\uline{á}bo.
5. Quam magnificáta sunt óper\uuline{a} tua, D\uline{ó}mine!~* nimis profúndæ factæ sunt cogitatión\uuline{e}s t\uline{u}æ.
6. Vir insípi\uuline{e}ns non cogn\uline{ó}scet:~* et stultus non intéll\uuline{i}g\uline{e}t hæc.
7. Cum exórti fúerint peccatór\uuline{e}s sicut f\uline{e}num:~* et apparúerint omnes, qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem.
8. Ut intéreant in s\uuline{ǽ}culum s\uline{ǽ}culi:~* tu autem Altíssimus in ætérn\uuline{u}m, D\uline{ó}mine.
9. Quóniam ecce inimíci tui, Dómine,~† quóniam ecce inimíci t\uuline{u}i per\uline{í}bunt:~* et dispergéntur omnes, qui operántur ini\uuline{qui}t\uline{á}tem.
10. Et exaltábitur sicut unicórn\uuline{i}s cornu m\uline{e}um:~* et senéctus mea in misericórdi\uuline{a} \uline{ú}beri.
11. Et despéxit óculus meus in\uuline{i}mícos m\uline{e}os:~* et in insurgéntibus in me malignántibus áudiet aur\uuline{i}s m\uline{e}a.
12. Justus, ut p\uuline{a}lma flor\uline{é}bit:~* sicut cedrus Líbani multipl\uuline{i}c\uline{á}bitur.
13. Plantáti \uuline{i}n domo D\uline{ó}mini,~* in átriis domus Dei nostri fl\uuline{o}r\uline{é}bunt.
14. Adhuc multiplicabúntur in s\uuline{e}nécta \uline{ú}beri:~* et bene patiéntes erunt, ut \uuline{a}nn\uline{ú}ntient:
15. Quóniam rectus Dómin\uuline{u}s, Deus n\uline{o}ster:~* et non est iníquitas \uuline{i}n \uline{e}o.
16. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
17. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
