2. Exaltáre, qui júdicas t\uline{e}rram:~* redde retributiónem s\uuline{u}p\uline{é}rbis.
3. Usquequo peccatóres, D\uline{ó}mine:~* úsquequo peccatóres glori\uuline{a}b\uline{ú}ntur:
4. Effabúntur et loquéntur iniquit\uline{á}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur injust\uuline{í}t\uline{i}am?
5. Pópulum tuum, Dómine, humiliav\uline{é}runt:~* et hereditátem tuam vex\uuline{a}v\uline{é}runt.
6. Víduam et ádvenam interfec\uline{é}runt:~* et pupíllos occ\uuline{i}d\uline{é}runt.
7. Et dixérunt: Non vidébit D\uline{ó}minus:~* nec intélliget De\uuline{u}s J\uline{a}cob.
8. Intellígite, insipiéntes in p\uline{ó}pulo:~* et stulti, aliquándo s\uuline{á}p\uline{i}te.
9. Qui plantávit aurem, non \uline{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, non cons\uuline{í}d\uline{e}rat?
10. Qui córripit Gentes, non \uline{á}rguet:~* qui docet hóminem sci\uuline{é}nt\uline{i}am?
11. Dóminus scit cogitatiónes h\uline{ó}minum,~* quóniam v\uuline{a}n\uline{æ} sunt.
12. Beátus homo, quem tu erudíeris, D\uline{ó}mine,~* et de lege tua docúer\uuline{i}s \uline{e}um.
13. Ut mítiges ei a diébus m\uline{a}lis:~* donec fodiátur peccatóri f\uuline{ó}v\uline{e}a.
14. Quia non repéllet Dóminus plebem s\uline{u}am:~* et hereditátem suam non der\uuline{e}l\uline{í}nquet.
15. Quoadúsque justítia convertátur in jud\uline{í}cium:~* et qui juxta illam omnes qui recto s\uuline{u}nt c\uline{o}rde.
16. Quis consúrget mihi advérsus malign\uline{á}ntes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\uuline{qui}t\uline{á}tem?
17. Nisi quia Dóminus adj\uline{ú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno ánim\uuline{a} m\uline{e}a.
18. Si dicébam: Motus est pes m\uline{e}us:~* misericórdia tua, Dómine, adjuv\uuline{á}b\uline{a}t me.
19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in corde m\uline{e}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.
20. Numquid adhǽret tibi sedes iniquit\uline{á}tis:~* qui fingis labórem in pr\uuline{æ}c\uline{é}pto?
21. Captábunt in ánimam j\uline{u}sti:~* et sánguinem innocéntem cond\uuline{e}mn\uline{á}bunt.
22. Et factus est mihi Dóminus in ref\uline{ú}gium:~* et Deus meus in adjutórium spe\uuline{i} m\uline{e}æ.
23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum dispérdet \uline{e}os:~* dispérdet illos Dóminus De\uuline{u}s n\uline{o}ster.
24. Glória Patri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, et nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
