2. Exaltáre, qui júd\uuline{i}cas t\uline{e}rram:~* redde retributi\uuline{ó}nem sup\uline{é}rbis.
3. Usquequo peccat\uuline{ó}res, D\uline{ó}mine:~* úsquequo peccatóres gl\uuline{o}riab\uline{ú}ntur:
4. Effabúntur et loquéntur in\uuline{i}quit\uline{á}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur \uuline{i}njustít\uline{i}am?
5. Pópulum tuum, Dómine, humil\uuline{i}av\uline{é}runt:~* et hereditátem tu\uuline{a}m vexav\uline{é}runt.
6. Víduam et ádvenam int\uuline{e}rfec\uline{é}runt:~* et pupíll\uuline{o}s occid\uline{é}runt.
7. Et dixérunt: Non vid\uuline{é}bit D\uline{ó}minus:~* nec intéllig\uuline{e}t Deus J\uline{a}cob.
8. Intellígite, insipiént\uuline{e}s in p\uline{ó}pulo:~* et stulti, ali\uuline{quá}ndo sáp\uline{i}te.
9. Qui plantávit aur\uuline{e}m, non \uline{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, n\uuline{o}n consíd\uline{e}rat?
10. Qui córripit Gent\uuline{e}s, non \uline{á}rguet:~* qui docet hómin\uuline{e}m sciént\uline{i}am?
11. Dóminus scit cogitati\uuline{ó}nes h\uline{ó}minum,~* quón\uuline{i}am van\uline{æ} sunt.
12. Beátus homo, quem tu erudí\uuline{e}ris, D\uline{ó}mine,~* et de lege tua doc\uuline{ú}eris \uline{e}um.
13. Ut mítiges ei a di\uuline{é}bus m\uline{a}lis:~* donec fodiátur peccat\uuline{ó}ri fóv\uline{e}a.
14. Quia non repéllet Dóminus pl\uuline{e}bem s\uline{u}am:~* et hereditátem suam n\uuline{o}n derel\uline{í}nquet.
15. Quoadúsque justítia convertátur \uuline{i}n jud\uline{í}cium:~* et qui juxta illam omnes qui r\uuline{e}cto sunt c\uline{o}rde.
16. Quis consúrget mihi advérsus m\uuline{a}lign\uline{á}ntes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes \uuline{i}niquit\uline{á}tem?
17. Nisi quia Dómin\uuline{u}s adj\uline{ú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno \uuline{á}nima m\uline{e}a.
18. Si dicébam: Motus \uuline{e}st pes m\uline{e}us:~* misericórdia tua, Dómine, \uuline{a}djuváb\uline{a}t me.
19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum in c\uuline{o}rde m\uline{e}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt \uuline{á}nimam m\uline{e}am.
20. Numquid adhǽret tibi sedes in\uuline{i}quit\uline{á}tis:~* qui fingis labór\uuline{e}m in præc\uline{é}pto?
21. Captábunt in án\uuline{i}mam j\uline{u}sti:~* et sánguinem innocént\uuline{e}m condemn\uline{á}bunt.
22. Et factus est mihi Dóminus \uuline{i}n ref\uline{ú}gium:~* et Deus meus in adjutóri\uuline{u}m spei m\uline{e}æ.
23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum disp\uuline{é}rdet \uline{e}os:~* dispérdet illos Dómin\uuline{u}s Deus n\uline{o}ster.
24. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
