2. Exaltáre, qui j\uuline{ú}dicas t\uline{e}rram:~* redde retributiónem s\uuline{u}p\uline{é}rbis.
3. Usquequo pecc\uuline{a}tóres, D\uline{ó}mine:~* úsquequo peccatóres glori\uuline{a}b\uline{ú}ntur:
4. Effabúntur et loquéntur \uuline{i}niquit\uline{á}tem:~* loquéntur omnes, qui operántur inj\uuline{u}st\uline{í}tiam?
5. Pópulum tuum, Dómine, hum\uuline{i}liav\uline{é}runt:~* et hereditátem tuam vex\uuline{a}v\uline{é}runt.
6. Víduam et ádvenam \uuline{i}nterfec\uline{é}runt:~* et pupíllos occ\uuline{i}d\uline{é}runt.
7. Et dixérunt: Non v\uuline{i}débit D\uline{ó}minus:~* nec intélliget De\uuline{u}s J\uline{a}cob.
8. Intellígite, insipi\uuline{é}ntes in p\uline{ó}pulo:~* et stulti, aliquánd\uuline{o} s\uline{á}pite.
9. Qui plantávit \uuline{au}rem, non \uline{áu}diet?~* aut qui finxit óculum, non c\uuline{o}ns\uline{í}derat?
10. Qui córripit G\uuline{e}ntes, non \uline{á}rguet:~* qui docet hóminem sc\uuline{i}\uline{é}ntiam?
11. Dóminus scit cogitat\uuline{i}ónes h\uline{ó}minum,~* quóni\uuline{a}m v\uline{a}næ sunt.
12. Beátus homo, quem tu erud\uuline{í}eris, D\uline{ó}mine,~* et de lege tua docúer\uuline{i}s \uline{e}um.
13. Ut mítiges ei a d\uuline{i}ébus m\uline{a}lis:~* donec fodiátur peccatór\uuline{i} f\uline{ó}vea.
14. Quia non repéllet Dómin\uuline{u}s plebem s\uline{u}am:~* et hereditátem suam non der\uuline{e}l\uline{í}nquet.
15. Quoadúsque justítia convertát\uuline{u}r in jud\uline{í}cium:~* et qui juxta illam omnes qui recto s\uuline{u}nt c\uline{o}rde.
16. Quis consúrget mihi advérs\uuline{u}s malign\uline{á}ntes?~* aut quis stabit mecum advérsus operántes ini\uuline{qui}t\uline{á}tem?
17. Nisi quia Dóm\uuline{i}nus adj\uline{ú}vit me:~* paulo minus habitásset in inférno ánim\uuline{a} m\uline{e}a.
18. Si dicébam: Mot\uuline{u}s est pes m\uline{e}us:~* misericórdia tua, Dómine, adj\uuline{u}v\uline{á}bat me.
19. Secúndum multitúdinem dolórum meórum \uuline{i}n corde m\uline{e}o:~* consolatiónes tuæ lætificavérunt ánim\uuline{a}m m\uline{e}am.
20. Numquid adhǽret tibi sedes \uuline{i}niquit\uline{á}tis:~* qui fingis labórem in pr\uuline{æ}c\uline{é}pto?
21. Captábunt in \uuline{á}nimam j\uline{u}sti:~* et sánguinem innocéntem cond\uuline{e}mn\uline{á}bunt.
22. Et factus est mihi Dómin\uuline{u}s in ref\uline{ú}gium:~* et Deus meus in adjutórium spe\uuline{i} m\uline{e}æ.
23. Et reddet illis iniquitátem ipsórum:~† et in malítia eórum d\uuline{i}spérdet \uline{e}os:~* dispérdet illos Dóminus De\uuline{u}s n\uline{o}ster.
24. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
25. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
