2. Cantáte Dómino, et benedícite nóm\uuline{i}ni \uline{e}jus:~* annuntiáte de die in diem sal\uuline{u}táre \uline{e}jus.
3. Annuntiáte inter gentes glór\uuline{i}am \uline{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirab\uuline{í}lia \uline{e}jus.
4. Quóniam magnus Dóminus, et laudáb\uuline{i}lis n\uline{i}mis:~* terríbilis est sup\uuline{e}r omnes d\uline{e}os.
5. Quóniam omnes dii Génti\uuline{u}m dæm\uline{ó}nia:~* Dóminus aut\uuline{e}m cælos f\uline{e}cit.
6. Conféssio, et pulchritúdo in consp\uuline{é}ctu \uline{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificat\uuline{i}óne \uline{e}jus.
7. Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam \uuline{e}t hon\uline{ó}rem:~* afférte Dómino glóriam n\uuline{ó}mini \uline{e}jus.
8. Tóllite hóstias, et introíte in átr\uuline{i}a \uline{e}jus:~* adoráte Dóminum in átri\uuline{o} sancto \uline{e}jus.
9. Commoveátur a fácie ejus univ\uuline{é}rsa t\uline{e}rra:~* dícite in Géntibus quia Dóm\uuline{i}nus regn\uline{á}vit.
10. Etenim corréxit orbem terræ qui non c\uuline{o}mmov\uline{é}bitur:~* judicábit pópulos \uuline{i}n æquit\uline{á}te.
11. Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et plenit\uuline{ú}do \uline{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia \uuline{quæ} in e\uline{i}s sunt.
12. Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \uuline{qui}a v\uline{e}nit:~* quóniam venit jud\uuline{i}cáre t\uline{e}rram.
13. Judicábit orbem terræ in \uuline{æ}quit\uline{á}te,~* et pópulos in ver\uuline{i}táte s\uline{u}a.
14. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
