2. Cantáte Dómino, et benedícite nómin\uuline{i} \uline{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salut\uuline{á}re \uline{e}jus.
3. Annuntiáte inter gentes glóri\uuline{a}m \uline{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabíl\uuline{i}a \uline{e}jus.
4. Quóniam magnus Dóminus, et laudábil\uuline{i}s n\uline{i}mis:~* terríbilis est super \uuline{o}mnes d\uline{e}os.
5. Quóniam omnes dii Géntium d\uuline{æ}m\uline{ó}nia:~* Dóminus autem c\uuline{æ}los f\uline{e}cit.
6. Conféssio, et pulchritúdo in conspéct\uuline{u} \uline{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\uuline{ó}ne \uline{e}jus.
7. Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam et h\uuline{o}n\uline{ó}rem:~* afférte Dómino glóriam nóm\uuline{i}ni \uline{e}jus.
8. Tóllite hóstias, et introíte in átri\uuline{a} \uline{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio s\uuline{a}ncto \uline{e}jus.
9. Commoveátur a fácie ejus univérs\uuline{a} t\uline{e}rra:~* dícite in Géntibus quia Dómin\uuline{u}s regn\uline{á}vit.
10. Etenim corréxit orbem terræ qui non comm\uuline{o}v\uline{é}bitur:~* judicábit pópulos in \uuline{æ}quit\uline{á}te.
11. Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et plenitúd\uuline{o} \uline{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia \uuline{quæ} in \uline{e}is sunt.
12. Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, qui\uuline{a} v\uline{e}nit:~* quóniam venit judic\uuline{á}re t\uline{e}rram.
13. Judicábit orbem terræ in æ\uuline{qui}t\uline{á}te,~* et pópulos in verit\uuline{á}te s\uline{u}a.
14. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
