2. Cantáte Dómino, et benedícite n\uline{ó}mini \uline{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salut\uline{á}re \uline{e}jus.
3. Annuntiáte inter gentes gl\uline{ó}riam \uline{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirab\uline{í}lia \uline{e}jus.
4. Quóniam magnus Dóminus, et laud\uline{á}bilis n\uline{i}mis:~* terríbilis est super \uline{o}mnes d\uline{e}os.
5. Quóniam omnes dii Génti\uline{u}m dæm\uline{ó}nia:~* Dóminus autem c\uline{æ}los f\uline{e}cit.
6. Conféssio, et pulchritúdo in consp\uline{é}ctu \uline{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificati\uline{ó}ne \uline{e}jus.
7. Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóriam \uline{e}t hon\uline{ó}rem:~* afférte Dómino glóriam n\uline{ó}mini \uline{e}jus.
8. Tóllite hóstias, et introíte in \uline{á}tria \uline{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio s\uline{a}ncto \uline{e}jus.
9. Commoveátur a fácie ejus univ\uline{é}rsa t\uline{e}rra:~* dícite in Géntibus quia Dómin\uline{u}s regn\uline{á}vit.
10. Etenim corréxit orbem terræ qui non c\uline{o}mmov\uline{é}bitur:~* judicábit pópulos in \uline{æ}quit\uline{á}te.
11. Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et plenit\uline{ú}do \uline{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia \uline{quæ} in \uline{e}is sunt.
12. Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómini, \uline{qui}a v\uline{e}nit:~* quóniam venit judic\uline{á}re t\uline{e}rram.
13. Judicábit orbem terræ in \uline{æ}quit\uline{á}te,~* et pópulos in verit\uline{á}te s\uline{u}a.
14. Glória P\uline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uline{í}tui S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et n\uline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uline{ó}rum. \uline{A}men.
