2. Cantáte Dómino, et benedícite n\uuline{ó}mini \uline{e}jus:~* annuntiáte de die in diem salutár\uuline{e} \uline{e}jus.
3. Annuntiáte inter gentes gl\uuline{ó}riam \uline{e}jus,~* in ómnibus pópulis mirabíli\uuline{a} \uline{e}jus.
4. Quóniam magnus Dóminus, et laud\uuline{á}bilis n\uline{i}mis:~* terríbilis est super omn\uuline{e}s d\uline{e}os.
5. Quóniam omnes dii Gént\uuline{i}um dæm\uline{ó}nia:~* Dóminus autem cæl\uuline{o}s f\uline{e}cit.
6. Conféssio, et pulchritúdo in c\uuline{o}nspéctu \uline{e}jus:~* sanctimónia et magnificéntia in sanctificatión\uuline{e} \uline{e}jus.
7. Afférte Dómino, pátriæ Géntium,~† afférte Dómino glóri\uuline{a}m et hon\uline{ó}rem:~* afférte Dómino glóriam nómin\uuline{i} \uline{e}jus.
8. Tóllite hóstias, et introíte in \uuline{á}tria \uline{e}jus:~* adoráte Dóminum in átrio sanct\uuline{o} \uline{e}jus.
9. Commoveátur a fácie ejus un\uuline{i}vérsa t\uline{e}rra:~* dícite in Géntibus quia Dóminus r\uuline{e}gn\uline{á}vit.
10. Etenim corréxit orbem terræ qui n\uuline{o}n commov\uline{é}bitur:~* judicábit pópulos in æ\uuline{qui}t\uline{á}te.
11. Læténtur cæli, et exsúltet terra:~† commoveátur mare et plen\uuline{i}túdo \uline{e}jus:~* gaudébunt campi, et ómnia quæ \uuline{i}n \uline{e}is sunt.
12. Tunc exsultábunt ómnia ligna silvárum a fácie Dómin\uuline{i}, quia v\uline{e}nit:~* quóniam venit judicár\uuline{e} t\uline{e}rram.
13. Judicábit orbem terræ \uuline{i}n æquit\uline{á}te,~* et pópulos in veritát\uuline{e} s\uline{u}a.
14. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
