2. Nubes, et calígo in circú\uuline{i}tu \uline{e}jus:~* justítia, et judícium corrécti\uuline{o} sedis \uline{e}jus.
3. Ignis ante ips\uuline{u}m præc\uline{é}det:~* et inflammábit in circúitu in\uuline{i}mícos \uline{e}jus.
4. Illuxérunt fúlgura ejus \uuline{o}rbi t\uline{e}rræ:~* vidit et comm\uuline{ó}ta est t\uline{e}rra.
5. Montes, sicut cera fluxérunt a fác\uuline{i}e D\uline{ó}mini:~* a fácie Dómin\uuline{i} omnis t\uline{e}rra.
6. Annuntiavérunt cæli justít\uuline{i}am \uline{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli gl\uuline{ó}riam \uline{e}jus.
7. Confundántur omnes, qui adór\uuline{a}nt sculpt\uline{í}lia:~* et qui gloriántur in sim\uuline{u}lácris s\uline{u}is.
8. Adoráte eum, omnes Ang\uuline{e}li \uline{e}jus:~* audívit, et læt\uuline{á}ta est S\uline{i}on.
9. Et exsultavérunt fíl\uuline{i}æ J\uline{u}dæ:~* propter judícia t\uuline{u}a, Dóm\uline{i}ne:
10. Quóniam tu Dóminus Altíssimus super \uuline{o}mnem t\uline{e}rram:~* nimis exaltátus es sup\uuline{e}r omnes d\uline{e}os.
11. Qui dilígitis Dóminum, od\uuline{í}te m\uline{a}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris lib\uuline{e}rábit \uline{e}os.
12. Lux ort\uuline{a} est j\uline{u}sto,~* et rectis cord\uuline{e} lætít\uline{i}a.
13. Lætámini, just\uuline{i} in D\uline{ó}mino:~* et confitémini memóriæ sanctificat\uuline{i}ónis \uline{e}jus.
14. Glória Patr\uuline{i}, et F\uline{í}lio,~* et Spir\uuline{í}tui S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et n\uuline{u}nc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæc\uuline{u}lórum. \uline{A}men.
