2. Nubes, et calígo in circúit\uuline{u} \uline{e}jus:~* justítia, et judícium corréctio s\uuline{e}dis \uline{e}jus.
3. Ignis ante ipsum pr\uuline{æ}c\uline{é}det:~* et inflammábit in circúitu inim\uuline{í}cos \uline{e}jus.
4. Illuxérunt fúlgura ejus orb\uuline{i} t\uline{e}rræ:~* vidit et commót\uuline{a} est t\uline{e}rra.
5. Montes, sicut cera fluxérunt a fáci\uuline{e} D\uline{ó}mini:~* a fácie Dómini \uuline{o}mnis t\uline{e}rra.
6. Annuntiavérunt cæli justíti\uuline{a}m \uline{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli glór\uuline{i}am \uline{e}jus.
7. Confundántur omnes, qui adórant sc\uuline{u}lpt\uline{í}lia:~* et qui gloriántur in simul\uuline{á}cris s\uline{u}is.
8. Adoráte eum, omnes Angel\uuline{i} \uline{e}jus:~* audívit, et lætát\uuline{a} est S\uline{i}on.
9. Et exsultavérunt fíli\uuline{æ} J\uline{u}dæ:~* propter judícia t\uuline{u}a, D\uline{ó}mine:
10. Quóniam tu Dóminus Altíssimus super omn\uuline{e}m t\uline{e}rram:~* nimis exaltátus es super \uuline{o}mnes d\uline{e}os.
11. Qui dilígitis Dóminum, odít\uuline{e} m\uline{a}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liber\uuline{á}bit \uline{e}os.
12. Lux orta \uuline{e}st j\uline{u}sto,~* et rectis cord\uuline{e} læt\uline{í}tia.
13. Lætámini, justi \uuline{i}n D\uline{ó}mino:~* et confitémini memóriæ sanctificati\uuline{ó}nis \uline{e}jus.
14. Glória Patri, \uuline{e}t F\uline{í}lio,~* et Spirít\uuline{u}i S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, et nunc, \uuline{e}t s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæcul\uuline{ó}rum. \uline{A}men.
