2. Nubes, et calígo in circ\uuline{ú}itu \uline{e}jus:~* justítia, et judícium corréctio sed\uuline{i}s \uline{e}jus.
3. Ignis ante \uuline{i}psum præc\uline{é}det:~* et inflammábit in circúitu inimíc\uuline{o}s \uline{e}jus.
4. Illuxérunt fúlgura ej\uuline{u}s orbi t\uline{e}rræ:~* vidit et commóta \uuline{e}st t\uline{e}rra.
5. Montes, sicut cera fluxérunt a f\uuline{á}cie D\uline{ó}mini:~* a fácie Dómini omn\uuline{i}s t\uline{e}rra.
6. Annuntiavérunt cæli just\uuline{í}tiam \uline{e}jus:~* et vidérunt omnes pópuli glóri\uuline{a}m \uline{e}jus.
7. Confundántur omnes, qui ad\uuline{ó}rant sculpt\uline{í}lia:~* et qui gloriántur in simulácr\uuline{i}s s\uline{u}is.
8. Adoráte eum, omnes \uuline{A}ngeli \uline{e}jus:~* audívit, et lætáta \uuline{e}st S\uline{i}on.
9. Et exsultavérunt f\uuline{í}liæ J\uline{u}dæ:~* propter judícia tu\uuline{a}, D\uline{ó}mine:
10. Quóniam tu Dóminus Altíssimus sup\uuline{e}r omnem t\uline{e}rram:~* nimis exaltátus es super omn\uuline{e}s d\uline{e}os.
11. Qui dilígitis Dóminum, \uuline{o}díte m\uline{a}lum:~* custódit Dóminus ánimas sanctórum suórum, de manu peccatóris liberáb\uuline{i}t \uline{e}os.
12. Lux \uuline{o}rta est j\uline{u}sto,~* et rectis corde l\uuline{æ}t\uline{í}tia.
13. Lætámini, j\uuline{u}sti in D\uline{ó}mino:~* et confitémini memóriæ sanctificatión\uuline{i}s \uline{e}jus.
14. Glória P\uuline{a}tri, et F\uline{í}lio,~* et Spirítu\uuline{i} S\uline{a}ncto.
15. Sicut erat in princípio, \uuline{e}t nunc, et s\uline{e}mper,~* et in sǽcula sæculór\uuline{u}m. \uline{A}men.
